（愛情）如果我再約你去迪士尼，妳就話會報警拉我

一個因女友離世而對愛情冇信心既男仔，因為一次既O CAMP同搬屋，遇上了另一個令佢對愛情再次充滿希望既女仔。 究竟佢地最後會唔會係埋一齊，一直走到最後，從鄰居到同居呢？

女友離世 -對愛情無信心
咩因果黎
負皮上頁

*<.>·*我 迷 失 在這個..迪士尼：^*=

CHAPTER1-1

自我介紹一下。。。。。
我叫AARON。中文名叫歐孝勇。今年21歲。
個樣似<許志安>，身高171左右。剪左ALL BACK頭(類似衝上雲霄個sam哥個頭)
平時最愛既就係打波，打機(GTA同FIFA)同遊車河(18歲就已考左電單車同私家車)

而家係港大讀year 4，major係LAW。都係我大學嘅最後一年
由於我屋企住係元朗戈d村屋（本身係新界原居民黎），再加上一直都抽唔到Hall住，搞到日日都要揸成個鐘車先返到學。
至於成績都算OK既，不過不失。不過同啲尖子比就差得遠啦，暫時黎計應該都有second-in既

好多人以為我讀神科就一定有好多女圍埋黎，但係我成個大學生涯一直都無拍過拖。

唔係因為我毒，而係因為我以前個女朋友Winnie早幾年前因急病離開左我，所以自此就對愛情冇信心。就算遇到鍾意嘅人都唔敢有表示。

但係可能我平時比較平易近人同幾有義氣，所以係大學都識得幾多朋友同會上好多莊，比起其他人來講我個大學生活都算多姿多彩。而且我辦事能力同效率都幾高，所以平時有啲大學嘅大型活動都會搵我幫手，亦都受好多同學同Professor既愛戴。

由於而家係放緊暑假，所以就唔使返學。不過對我黎講，其實已經係我人生中最後一個暑假啦！

呢一日，我留係屋企好悶，不過又唔想出市區行街。於是都係留返係村口到打下籃球就算。

打完行緊返屋企途中，突然間有人wtsapp我

打開一睇，原來係我同學Oscar（今年係YEAR 4 English Studies同應屆Oriential Community主席，我當年Year 1 O Camp同我一組 ）

Oscar：「喂AARON哥好耐冇見啦喂！得唔得閒出黎旺角到行街飲野啊？」

我：「我而家係屋企WO！出到黎都要成粒鐘WO！」

Oscar：「唔怕啦，我等你啦！到時係朗豪坊門口見啦！記住要黎WO，不見不散。」

CHAPTER1-2

於是我即刻返去沖涼換衫，攞左我條toyota車匙（白色Corolla 100仔）就行去攞車

不過好彩今日唔係公眾假期，條3號幹線都冇咩車行，再加上朗豪坊個停車場都唔係好多車泊係到，所以就用左半個鐘就搞掂(由出門口到泊車﹞

去到朗豪坊地下，Oscar就已經到左

Oscar：「喂AARON哥，我係到啊。」

我：「喂大哥，做咩咁得閒約我既？」

Oscar：「冇啊掛住你啊ma，你咁快係元朗戈邊黎到出到黎旺角既？搭68X都冇咁快BO?」

我：「我揸私家車黎架ma。」

Oscar：「嘩！有料wo。」

我：「冇計啦，我嗰到坐68X出旺角要兜多好路架。所以被迫要揸車攞。不如我地搵達地方坐低飲下野啦，有D肚餓。」

Oscar：「好啊！我都有D肚餓。不如試下彌敦道新開戈間樓上CAFE啦。最多我請埋你啦！」

我：「好啊！」

我地兩個行左去戈間CAFE到。。。。。。。。。

一入到去戈間CAFE，個格局就好似返去90年代咁個款。。。

就連個老細D衣著都似華DEE。。。。。。

不過好彩D野食都唔算貴，同堆D服務質素都幾好

我就叫左個海鮮燴意粉加凍啡，而Oscar就叫左天使麵加凍檸茶。

食食下途中。。。。。Oscar突然間問我。。。。

Oscar：「喂Aaron哥，其實我。。。。有件事想搵你幫幫我手。」

我：「有野你就講啦，唔使怕醜WO！我地咁FD！」

Oscar：「咁我就開門見山啦，其實呢我地SU就黎緊就會搞個大O（即係學生會O CAMP）。我想搵你做我地其中一組既組爸。唔知你有冇興趣呢？」

我：「嘩！你咁睇得起我啊！BTW唔係之前已經公開招募左組爸組媽既咩？」

Oscar：「唉講起就嬲啦，之前有兩個組爸組媽放左飛機。我又唔想比non-local學生做啊MA。同埋我覺得你帶D組仔組女都Carry到，所以咪想搵你做攞。」

我：「既然你咁睇得我，好！我做。不過係幾時？」

Oscar：「應該係8月左右。」

我：「好啦，不過你到時要搵個好D既拍擋比我BO！」

Oscar：「當然啦！搵個女神級比你好冇？」

我：「聽住先啦！到底係邊個姐？」

Oscar：「嗱遲D我會call晒你地開會架啦！到時你咪知係邊個啦。」

其實，我對今年既O Camp都冇乜期望。因為根據過往嘅經驗，O Camp所以你叫我有冇咩得著，我可以答你話冇。不過我見Oscar平時好照顧我，有咩都會搵第一個我先。所以在情在理我都會幫佢手既。

呢個時候，我Daddy突然間CALL我

我：「喂Daddy搵我咩事啊？」

Daddy：「阿仔你而家係邊啊？你而家即刻黎太古城搵我同媽咪啦。」

我：「我而家係旺角WO。到底咩事啊？」

Daddy：「你到時咪知攞。總之要快啦！」

21歲year4
Second-in
In定hon

Sorry打錯字，係Hon

CHAPTER1-3

Oscar問：「你老豆咁急Call你咩事啊？」

我：「我都唔知。我而家要去搵佢先。有咩今晚係WTSAPP到講啦。」

Oscar：「好啦，我都要返大學開會先。下次先再坐下你車啦。」

我即刻好似保特咁既速度飛奔去返朗豪坊攞車⋯⋯⋯⋯

之後用左20分鐘既時間，到左太古城。

Daddy又WTSAPP我⋯⋯⋯⋯

Daddy：「仔，你到左太古城未啊？」

我：「到左，你係邊個位置啊？」

Daddy：「你泊好架車之後就係第35座樓下到等我同媽咪啦。」

我之後就停車場泊好車。。。行去第35座

不過太古城真係好大，要用google map先搵到第35座係邊到。

行到第35座樓下，見到Daddy媽咪已經係樓下等緊我。

我問Daddy咁急call我咩事

Daddy：「仔，我同你媽咪睇岩左兩個打通左個單位。仲已經落埋訂，我帶你上去睇下啦。」

我突然呆左，比唔到反應..........

跟住我地三個同個地產經紀（我老豆個舊同學）就上左去

個lift之後停左係19樓

Daddy：「到啦阿仔。」

我地行左去A座門口，之後開門

入左去之後我嚇左一跳‧‧‧‧然後我嘩左一聲

呢到竟然係兩個單位打通（加埋應該都有2000幾呎），比起間舊屋大成兩個double。仲要望晒成個東區走廊同埋東九龍景tim。

媽咪：「點啊阿仔？你鍾唔鍾意呢到啊？呢到就係我地既新屋啦。」

我：「點解你地會買呢到既？」

Daddy：「因為我同媽咪之前同時收到通知話調去總部到返工（我Daddy係海關高級關務監督｛即係等於警隊既高級警司｝，媽咪就升左做ICAC高級主任。佢地個樣好似黃日華同周慧敏）再加上你阿妹又考到間band1名校。不過呢兩個單位其實係我地早係SARS（即係2003年）嗰時買架，不過一直都冇話比你知哈哈！」

媽咪：「唔止咁啊，我地而家仲買埋兩個車位。以後揸車去邊到都方便啦。不過呢你以後就要車妹妹返學啦。因為佢間學校就係HKU附近！」

我：「咁元朗戈間屋係咪唔住啦？」

媽咪：「比你姑媽住，因為佢同你姑丈下個月會返香港做野。同埋佢地會照顧你爺爺嫲嫲。」

Daddy：「我地只要買返d傢私電器同埋改埋d水電煤單同整返上網就可以住得架啦。」

媽咪：「預計一個月左右就入得伙。不過到時要你日日都要搬野啦喎！」

我：「咁好快姐。」

Daddy：「好啦時候都唔早啦，我地要返元朗啦。驚妹妹冇飯食啊。你車埋我同媽咪返去啦。」

於是我就車埋佢地返左元朗間村屋.........

返到屋企之後，Oscar突然間wtsapp我

Oscar: 「喂到底咩事咁急住走啊今日？」

我：「冇啊，我老豆今日話叫我去太古城到睇樓。之後就即刻扑槌買左兩個相連單位同兩個車位。仲落埋訂簽埋約啦。」

Oscar： 「嘩！有錢啦你。到時記得帶我上去參觀下你間新屋啦！」

我：「好！」

Oscar：「係喎記得兩個星期後返SU開會啊。唔好放飛機啊！」

我：「你記得比個好d既拍擋比我就得。」

Oscar：「得啦！唔同你講住啦。我要訓覺先！」

我：「88！」

其實我都唔係抱太多期望，只要唔係d難相處既人就算.............

況且就算比我遇到一個組媽或者一班組女，我都未必會同佢地建立關係

因為"愛情"呢樣野對我黎講已經唔再重要，而家最想既就係快啲讀完書同出黎做野。

CHAPTER2－1

經過兩星期的搬屋同整理之後，我地間新屋終於可以入得伙啦！！！！

呢一日，Oscar叫晒我地全部人返去SU開會到講組爸組媽既分配工作

我因為要搞搬屋d野，所以同佢講左會遲少少先去。

但最煩嘅就係我架車因為早排爆左偈所以劏左（同拓海既情節一樣），於是諗住搭MTR或者巴士返學啦

跟住 daddy係wtsapp我：「啊仔你係咪要用車啊？你過嚟海關總部嗰邊搵我攞條BENZ（W124系列既E320款，黑色同掛住中港牌）車匙啊。記得今晚黎接我地返屋企就得架啦。」

於是我就即刻搭的士去海關總部搵我爹哋.....

一落咗車，佢已經係門口等緊我

Daddy ：「啊仔，而家比條車匙你。你今日就揸我架車啦。不過要小心啲揸車同注意安全呀。總言之你今晚記得接返我哋就得架啦！玩得開心啲。」

我：「知道啦爹哋！我會小心啲揸架啦！」

Daddy：「好啦好啦我要夠鐘開會啦！總言之今晚見面再講啦。」

我：「好啦拜拜啦爹哋！」

Daddy：「拜拜啦！」

我呢一刻真係好touch......真心真係好想多謝佢......想咀佢一啖

我拎咗佢條車匙之後，就撻着引擎。向住hku方向進發

不過個油門好重，渣起上嚟好唔慣.....

結果我要用啲時間去慢慢適應佢先習慣到

但好嘅就係揸落去都幾舒服，唔怪得Daddy會鍾意呢啲老爺車

結果我就用咗成個鐘頭先返到學校同泊埋車，之後行返去SU

點知一到左SU個活動室之後，Oscar就拉左個女仔行黎我面前。

Oscar：「喂你做咩咁遲架？」

我：「 sorry呀因為我今日有啲野做同埋塞車呀。所以咪遲咗少少囉。」

Oscar：「算啦唔緊要，最緊要你嚟到就得架啦。係呀呢個女仔就係你嘅partner啦。好好咁照顧人啊！」

當我望到個女仔時，個女仔超級可愛同好靚（行日系同鄰家女孩風格路線），個樣好似陳敏之。長中分直髮（染咗啡色），水汪汪既大眼睛。雖然唔算高（去到我耳仔左右，約160）同埋有少少baby-fat，不過身材都幾玲瓏浮凸同皮膚又白又滑。著住件白色adidas original tee，淺藍色牛仔裙同埋粉紅色New Balance波鞋。真係好可愛。

Oscar就向我地互相介紹：「嗱呢個係Aaron，呢個係Claudia。」

Claudia好熱情同好嬌嗲咁對住我講：「Hi Aaron，我係Claudia啊！讀year 4 education架。係呢你今年year幾同讀咩major架？」

我：「我今年都係year 4啊，不過我讀LAW架。」

Claudia：「嘩你好勁喎未來大律師。」

我怕醜咁講：「邊係呢？」

Oscar：「好啦你地兩個咪係到耍花樣啦。過黎介紹埋其他人比你地識啦。」

Oscar就向我地逐一介紹其他組爸組媽.......不過全部都係我啲Best friend（除左Claudia未見過之外），而我同其他組爸更加被人稱為「港大Big 5｣

由於今年O Camp既預計人數都算多，所以分成5組（即係5個組爸同5個組媽）

組爸有我，Johnny，Wyllis，Joel，Donald
組媽有Claudia，Joey，Kary，Stephy，Charlene

人物介紹：
（組爸）
Johnny：Year4 Journalism，身高180，係學生傳訊部個Captain兼足球校隊隊員。個樣似周興哲，鍾意夜蒲同劈酒，人稱「老蘭食女王」。不過份人好重情義，成日都請我食嘢同教我昅女。

Wyllis：Year4 Finance Econ，身高178，戴眼鏡。個樣好似蘇永康。富家子弟，老豆係全港十大富豪首富之一。但份人好nice低調，鐘意睇股票同投資，而且眼光好準，每次炒股都會賺大錢。平時有咩投資都係搵佢幫手睇吓。

Joel：Year4 Law，由幼稚園到大學都同我一齊讀書。係我識左最耐同最好既Best fd，佢爹哋同我爹哋係世交，所以我哋認識左成20幾年啊。由細到大有咩唔開心都會同佢傾，之後他更加同我一齊係同一間公司做嘢。身高大約172左右，不過佢好肥。個樣好似『谷德昭』。平時鍾意踢波，打機同挽車。

Donald：Year4 Psycho，身高183，大大隻隻，全身都係肌肉。個樣似王喜。平時就鍾意踢波同埋做gym，係hku男子足球校隊隊長，過往亦都曾經代表港隊同南華踢青年軍。夢想係成為一個消防員。平時都係佢幫我操體能同做gym。

（組媽）
Joey：Year 4 business and econ，身高155。由細到大都係一個「尖子」，GPA長期都係「過3爆4｣。而佢係一個超級GD迷，幾乎所有BIGBANG同GD演唱會佢都必定出席。個樣似郭采潔。

Charlene：Year 4 Marketing，身高170。身材高挑，個樣好似陳婉衡。擅長搞活動同上莊，係Faculty of Business and Economics Students Union副會長。好受男同學歡迎。

Kary：Year 3 Japanese Studies，身高158。係中日混血兒（爸爸係香港人，媽媽係日本人）。非常崇拜日本及美國文化。曾經擔任過政府高層既日本翻譯。個樣似陳妍希

Stephy：Year 4 Accounting，身高160。中美混血兒。入大學之前一直都係美國土生土長（即係ABC）。性格好熱情同好鬼妹仔。鐘意一放假就會周遊列國。個樣似湯洛雯。

最後分組方面Johnny同Joey一組，Wyllis同Charlene一組，Donald同Stephy一組，Joel同Kary一組，而我就同Claudia一組

經過一輪既認識同分組遊戲後，大家都好攰同埋開始熟絡

之後Oscar同我地breathing

Oscar：「嗱大家今晚返去要諗好各自組既組名，之後就係群到Wtsapp我。下次開會就會講game同組仔組女d野架啦。今日開會就到此為止。」

我地散會之後，Claudia突然間問我：「Aaron，你電話號碼幾多啊？」

我：「9080x123，你呢？」

Claudia：「好啊，我今晚再加你啦。因為我電話冇電啊。或者你不如拎部電話俾我，我入我個電話號碼俾你。」

我：「ok啊！」

我就拎左我部iPhone比佢入電話號碼，之後佢竟然話比埋佢facebook同ig我，仲幫我follow埋佢

Claudia:「那我就俾埋我個Facebook同ig你啦，比你留意吓我呀嘛！」

我：「好啊！」

呢個時候，我電話突然間響起。。

「你快樂過生活.......我拼命去生存.....」

我：「喂？」

原來係我阿妹打黎。。

妹妹：「死仔去左邊啊？？」

我：「返學攞。而家準備走！」

妹妹：「我係time quaure啊，你而家過黎車埋我走啦。如果唔黎呢你今晚就知死！」

我：「唉！算啦。我車你啦！到再wtsapp你啦。」

妹妹：「咁就乖啦！」

我覺得做阿哥既真係好慘，成日都比阿妹恰.......

當我好無奈戈陣，Claudia突然好大力拍一拍我膊頭。

「喂你係咪去銅鑼灣啊？」

我：「係啊。」

Claudia：「岩啦你可唔可以車埋我啊？我要趕住去戈邊啊！唔該你啦！」

我：「難得有靚女叫到，好啦！」

Claudia：「口花啦你！」

於是我地行左去停車場到攞車。。。沿住干諾道同告士打道向銅鑼灣方向出發

之後佢見到我架BENZ，好驚奇咁講：「喂你架車咁KAI既？好似時光倒流二十年咁啵。」

我：「係啊？呢架車係我爸爸媽媽係我出世戈時買架，之後一直keep到而家。我今日要用車所以咪問佢借住黎用先囉。係呢，你有冇考車牌呢？」

Claudia：「嘩你都幾著重感情喎。有啊，不過考左咁耐都係揸過一兩次到啦。」

我：「點解既？」

Claudia：「因為我覺得唔係好環保攞。同埋我平時出街同返學都係搭巴士同地鐵多。」

我：「你都幾慳皮喎。」

Claudia：「當然啦。係呢我地個組名你有冇頭緒啊？」

我：「諗到D既。不過Oscar話叫我地最好改返D唔好粗俗既名喎。驚D組仔組女會complain。」

Claudia：「咁你諗到咩名未？」

我：「多啦A夢隊啦，簡單又易記。」

Claudia：「不過我鐘意比卡超同海賊王喎。」

我：「唔係呢，多啦A夢好D。」

Claudia：「我要比卡超。」

我：「多啦A夢。」

Claudia：「比～卡～超～」

我：「好啦好啦我投降啦，不如一人讓一步啦。就改名【比卡超與多啦A夢啦】。」

Claudia：「YEAH！！！！不過點解你要加多啦A夢既？」

我：「因為如果你係比卡超，我就係多啦A夢啦。」

Claudia拍我個頭：「吓。。。。。。咁奸矛架你。」

經過一輪談天說地後，已經到左Time Sqaure。。。

Claudia：「好啦我到啦，今晚返到去再WTSAPP你啦。拜拜！」

我：「好啦咁。你記得小心D啦。拜拜！」

Claudia咁就落左車，行左上去電梯戈邊。。。。。

呢個時候，我阿妹又打黎。。。。

「喂阿哥你去左邊啊？到左Time Sqaure未啊，我同媽咪而家行緊落黎啦。」

我：「我而家係的士站啊，你地過黎就會見到我架車啦。」

妹妹：「得啦！我地黎緊架啦。」

唔夠一分鐘之後，佢地就跳左上車

我：「媽咪，靚妹。你地又去銅記到掃貨啊？」

媽咪：「係啊，阿仔。我地而家去海關總部到接埋你Daddy。之後再去太古城。」

我：「好啊。不過我地今晚唔返元朗戈間屋住啊？」

媽咪：「係啊，我地今晚開始會係太古城到訓架啦。同埋你姑媽又返左黎香港，所以佢就會住元朗間屋攞。」

妹妹好惡咁講：「衰仔仲唔開快D？Daddy等緊我地架。」

我反擊：「快緊攞，你再嘈既話呢就掉你落車吖啦。」

妹妹：「你咪掉攞，我都未驚過。媽咪啊！哥哥又蝦我啦！」

媽咪：「好心你地唔好咁幼稚啦，兩個加埋都30歲啦。」

我地停左係海關總部門口，Daddy已經企左係門口到等我地就上左車

我＆妹妹：「Hi Daddy。」

Daddy：「Hi Aaron！！Hi Angela！！有冇聽媽咪話啊？」（Angela係我阿妹既英文名，而佢個樣好似大個左既美心小妹妹－楊鎧凝，不過佢由細到大都好巴渣同好惡，我成日都比佢恰）

我＆妹妹：「有啊我地！！」

Daddy：「咁就乖啦！今晚我地住新屋攞喎。開唔開心啊你地？」

我：「開心，實開心架。」

妹妹：「好野，我地有新屋住。可以日日望住個海食早餐啦YEAH！」

媽咪：「不過哥哥以後就要車妹妹返學啦。」

我：「。。。。。。。」

我哋傾傾吓原來已經返到我哋嘅新屋---太古城

咁樣開始咗我係新屋嘅第一晚

經過一輪既梳洗同收拾，就開左我部MacBook聽下歌

呢個時候，有個陌生既WTSAPP突然間加我

我開部電話黎睇。。。

「今日真係唔該晒你啊。下次我請你飲野啦。」

原來係Claudia搵我。。。

我：「唔使客氣！舉手之勞姐！」

Claudia：「點得架？總之一定要請你架。」

我：「好啦咁。」

Claudia：「係呢你返左屋企未啊？」

我：「岩岩返到。而家係屋企上下網聽下歌。」

Claudia：「你聽咩歌先？」

我：「冇啊聽緊林奕匡首（高山低谷）。」

Claudia：「呢首歌最近好紅喎！我都幾鍾意聽。」

我：「希望佢快啲係紅館到開演唱會啦。」

Claudia：「我都想，如果佢有開一定去睇。」

我：「你而家做緊咩啊？」

Claudia：「頭先同我爸爸媽媽去食飯，啱返到屋企。喂唔同你講住啦，我媽媽叫我啊。」

我：「拜拜啦！」

不過唔知點解好似搬左新屋之後就唔係好慣，雖然間屋大左同買野方便左但係空氣就差左。

或者我需要有一個"適應期"啦。

CHAPTER3-1

於是我繼續聽歌，聽到咁上下有d肚餓。於是行左落街買野食

由於我初初搬來，對呢度嘅環境都唔係好熟

連去個7-11都要用Google Map同行左好耐先搵到

本來仲諗住買個燒賣撈麵同枝道地綠茶啦。點知我去到比錢戈陣，先知冇帶銀包

戈一刻我真係好瘀，好想搵窿捲啊。仲要比個收銀阿姨啤左兩眼

呢個時候，有個女仔突然間幫我比埋錢。。。

「唔該幫我計埋個男仔戈張單啦。」

呢把聲好嬌嗲，好溫柔同好熟悉。。。點知我望一望.......

嗚啊！！竟然係Claudia啊！！！

個收銀阿姨同我講：「後生仔，你要多謝呢位小姐啊。要好好報答人地啊。」

我同Claudia塊面即時紅左。。。

離開左7-11，我地企左係門口到食野同傾計

我：「頭先。。真係多謝你啊！」

Claudia：「唔使客氣！就當我請左你啦！」

我：「唔唔....係喎你又會係到既？」

Claudia：「我住呢到架嘛。你又會識黎呢到既？」

我：「我都係住太古城架！」

Claudia：「吓乜咁岩既，你住邊座架？」

我：「35座，綠楊閣啊。」

Claudia：「咦喂我都係喎！哈哈！！你住幾樓啊？」

我：「19A同B啊，你呢？」

Claudia：「24樓D啊。不過我係到住左咁耐都未過你既？」

我：「我新搬黎架，呢兩日先搬黎呢到。你係到住左好耐架啦？」

Claudia：「係啊，我由出世住到而家，都住左成廿年啦。所以我呢頭已經熟晒架啦。」

我：「嘩！不過我對呢到唔係好熟。所以要靠你帶我摸索下呢到啦。連搵間7-11都用左好耐先搵到。」

Claudia：「可以啊！不過條件就係要你以後車埋我返大學啦。同埋呢要你日日請我飲野！」

我：「好啊，一言為定啦。」

Claudia：「傾左咁耐都唔知你中文名係咩添？」

我：「吓，唔好講啦！我個名好難聽架！」

Claudia：「唔制啊！！唔制啊！！我要知。我要知。我最多唔會話比人聽既！」

我：「好啦！我叫歐孝勇。孝順個孝，勇敢個勇。咁你呢？又叫咩名啊？」

Claudia：「樂晴，楊樂晴啊。快樂既樂，晴天既晴。頂你個名都唔係好難聽姐。」

我：「你都係叫阿晴啊，我阿妹都係叫阿晴喎。」

Claudia：「吓又咁岩既？咁咪可以認佢做我妹妹攞。」

我：「你鐘意啦，下次有機會帶佢出黎同你玩啦。」

Claudia：「好啊！！終於可以有得同妹妹玩啦YEAH!!」

我：「你冇兄弟姊妹架咩？」

Claudia：「冇架。我係獨生女黎架。屋企得我一粒女咋。」

我：「咁你咪由細到大都冇人同你爭野玩攞？」

Claudia：「係架。屋企人由細到大都管到我好嚴架。雖然由細到大都冇人同我爭野玩，不過有時都好寂莫架。頂你好啦，有個妹可以同你玩。」

我：「唉我個妹好煩架，成日問我攞錢同打我架。總之做哥哥真係好慘，日日都比妹妹恰。」

Claudia：「對住你姐，對住其他人唔會既。」

我：「希望啦。如果有姐姐陪佢玩應該會好d既。」

Claudia：「咁女仔鐘意同女仔架嘛。呢個好正常啊！喂問多你一個問題啊。」

我：「咩問題呢請問？」

Claudia：「你點解會讀LAW既？D人唔係話讀LAW會好辛苦架咩？」

我：「哈哈！！都係睇興趣姐，其實我由細到大都好鐘意睇法律書同埋成日去法院到旁聽。再加上我讀LAW都係想用法律途徑去幫助d有需要既人，為佢地爭取合理既待遇。」

Claudia：「原來你咁有正義感架！你好man啊哈哈！！不過通常讀law出黎d人都係掛住搵錢同埋幫d有勢力既人走法律罅既。根本都唔係幫助d有需要既人。」

我：「都係睇人姐，我覺得幫到人最緊要。係喎咁你呢？你又會讀education既？」

Claudia：「因為我好鐘意小朋友，覺得佢地好可愛。而我由細到大都想做幼稚園miss。希望將來透過呢個身份黎同佢地相處，令佢地健康成長！所以我咪揀左呢個系黎讀攞。」

我：「啊估唔到我地兩個都同聲同氣啊！」

Claudia又拍我：「吓！邊似喎？」

呢個時候，我地都覺得有d攰。再望下錶，原來已經係凌晨三時幾。

Claudia望住個錶講：「嘩乜原來咁夜架啦，我都要返去訓啦。」

我：「係啦，我都要訓啦，行啦我地。」

我地兩個一齊搭lift上返去，到左我戈層

我同Claudia講拜拜。。。

返到屋企就訓落張牀到，雖然好攰好眼訓，不過其實我一直都訓唔著。。

個腦一直都係諗住Claudia。。。

而吸引住我既除左係佢可愛既外表，迷人既香氣，更加吸引住我既係佢純真既愛心。。。雖然我唔知係咪對佢有好感，但係最少我地既距離已經近左一大步。

可能呢d真係叫做。。。。。。緣份

我係太古城嘅第一個夜晚，就係俾咗Claudia呢個識左唔夠12個鐘頭嘅女仔

CHAPTER3-2

到左第二日朝早起身........

一開wtsapp，就見到Claudia send左張相比我

再打開黎睇下，竟然係我尋晚飲野既側面照.......

佢再加多句：「我係咪影得你好靚呢？」

哎啊佢竟然偷影我！！！

我就打返：「唓都唔靚既，下次要偷影返你先得！！」

唔夠10秒，佢即刻應返我：「你影到我先算啦，不過你影我唔到既hehe！！咦你而家做緊咩啊？」

我：「冇啊岩岩起身啊我！！你呢？」

Claudia：「我都係岩岩起身攞，而家同媽咪準備去中環行街飲茶攞。唔同你講住啦，拜拜！！」

我：「好啦咁。咁你飲得開心d。」

同Claudia傾完之後，本來自己想落去太古城中心到行下街食下野。

點知換衫戈陣，突然間有個wtsapp加我

「Hi Aaron，我係Professor KC Lau啊，你而家即刻黎我間firm到見我啦！記得要著Smart Causal啊！」（Professor KC Lau係我地faculty既副院長｛同律政強人個KC Lau同名｝，亦都係著名既資深大律師同立法會議員，近呢10年從未輸過一場官司，而佢間firm亦都係全港四大律師樓之一）

我突然間成個人硬晒..........以為有d咩大獲野發生......

之後我即刻換左白色長袖恤衫，黑西褲同埋深啡色牛津鞋，gel埋個頭就出門口

由於佢間firm係高院戈邊，加上我冇車揸，於是搭mtr出去金鐘

用左20分鐘時間就到左佢間firm既地址

我就搭lift上左去，到左40樓

一出lift門口，就有個小姐行左過黎

小姐：「你好係咪歐生啊？我係劉律師既副官，我姓葉。你可以叫我Cindy或者葉小姐。係呢你英文名係咩啊？」

我：「Cindy妳好！叫我Aaron就得架啦！」

Cindy：「呢個名唔錯啊。咁你咪好鐘意郭富城攞？」

我：「都幾架，不過我冇佢咁靚仔啊哈哈！」

Cindy：「你都唔係好差姐，係啊劉律師而家係會議室到見緊客，等佢出黎就帶你入去見佢啦。而家我就帶你入去你個位同埋介紹埋其他同事比你識啦。」

之後佢就逐一介紹同事比我識......點知原來Joel都係到

Cindy問：「你地兩個識架？」

我：「係啊！Joel係我同學黎架。我地好fd架！」

Cindy：「明白明白！咁Aaron你就坐Joel隔離啦！」

我做個ok手勢，之後就坐低左落我個位到。

我就問Joel：「死仔你係咪一早知啦？」

Joel：「大佬我咩都唔知架，我淨係知副院長話今日會有個新同事加入我地間firm喎。估唔到係你囉。咦係喎你係元朗戈邊過黎啊？」

我：「冇啦我搬左去太古城到住啦我。因為我姑媽返左黎香港做野，所以佢以後會住元朗戈間屋。再加上我爸爸媽媽而家調左去北角到返工同埋我個妹係港島到讀書，於是就買左太古城啦。」

Joel：「有錢啦你！得閒帶我上去搗亂下。」

我：「隨時歡迎。」

Cindy：「Aaron啊，劉律師叫你入去喎。」

我：「ok!」之後我就入左去佢間房

我敲門入去：「劉副院長你好！」

副院長：「Hi Aaron！坐啦！唔使客氣架！當呢度係你自己屋企就得架啦！要唔要試吓我親手沖既功夫茶啊？」

我：「好啊！咁我唔客氣啦！」

我地兩個邊飲茶邊傾計.........

我問副院長：「係呢點解你會叫我上黎既？」

副院長：「係咁既，我依家正式聘請你做我地律師樓既行政人員，同埋做我立法會私人助理。至於人工方面就唔會待薄你既。」

我：「多謝副院長既賞識，不過我成績又唔係「尖子」同「學霸」個層次，亦都唔係學生會既高層。點解你會比呢個重任我既？」

副院長：「因為我睇過你之前interview既表現覺得好適合我哋公司所需要既條件同可以勝任到呢個職位。你知道嗎我哋間firm係全香港四大律師樓之一，好多所謂嘅學霸同尖子想入嚟呢度做都唔得。雖然你成績唔算係最優秀嗰個，但係講組織活動經驗同應變能力，你同Joel係最適當嘅人選。最後經過我同其他partner一番篩選之後，就決定請左你同Joel入黎我間firm做啦。」

我：「多謝你啊副院長比機會我！！我會好好比心機做野架啦！其實人工戈方面我唔係好著緊幾多錢，最重要能夠係到學到d係課堂學唔到既野！」

副院長：「叻仔！我果然冇睇錯人啊！得唔得閒啊，一齊食lunch?」

我：「好啊好啊。」

跟住副院長同Cindy講：「我同Aaron出去食飯， 下晝我地都唔會返嚟架啦。如果有咩Appointment嘅話幫我改聽日啊！」

Cindy：「知道劉生！我再同你安排下聽日嘅會議啦！」

副院長：「唔該晒你先！行啦Aaron！」

我：「知道啦副院長！」

我哋離開咗律師樓，落咗去停車場

之後上左副院長架寶馬5系房車到（今年最新款）.........然後去左馬會會所到食飯

到啦我地..........

我地兩個就泊好車，入左去馬會會所到。

我：「嘩呢到好大好靚啊！」

副院長：「Aaron你係咪第一次入黎呢到啊？」

我：「係啊！我咁大個仔第一次入黎呢d咁高級既地方。」

副院長：「嗱你比d心機讀書同做野就可以成日黎架啦！好啦我地入去啦喂。」

我地入左去一間VIP房，坐左張4人枱。

我諗極都諗唔明。。。。。。。。唔通仲有人黎？？？？？

副院長：「喂！呢邊啊！！」

我望一望門口戈邊⋯⋯竟然係爹地媽咪

我：「。。。。。。。。。」

爹地：「冇啊阿仔你今日第一日返工啊，咪諗住同媽咪比個驚喜你攞！」

我：「原來係你地兩個安排既。」

媽咪：「其實呢我地同KC係大學同學黎架！而KC一直想搵個幫得佢手既人，咁岩你又係佢既學生，所以我同你爹地咪私底下推薦你攞！」

副院長：「其實都唔係嘅，主要都係你做得野姐。如果一個人做得野嘅話我一定俾機會佢嘅。」

爹地：「係啊，時間過得真係快。咁就畢左業成廿幾年啦。」

呢個時候，副院長突然比左個信封我，叫我開黎睇下。

原來係兩條寶馬車匙，仲有張保險單同登記文件。

副院長：「嗱比部寶馬你揸，你轉頭同我一齊去攞車啦。」

Daddy：「仲唔多謝副院長！」

我：「多謝副院長！不過唔怕媽咪會查你架咩？」

媽咪：「如果你冇提供非法利益比Uncle KC呢，我係唔會查你地兩個既。」

副院長：「你應得既，不過你要比心機讀書同做野啊！同埋架車唔係免費俾你架，到時出左糧你再慢慢俾返我啦。」

Daddy：「嗱阿仔到時記得車我同Uncle去遊車河就得啦。喂快D叫野食啦。」

我地叫左四個Set lunch，有：沙律、燒雞、羊架同雞蛋布丁

呢餐應該係我有史以黎食得最開心同最貴既一餐。。。。。。。

媽咪：「喂老公啊！我差唔多要返工啦！比心機做野啊！」

爹地：「知啦老婆大人！阿仔今晚見啦！」

我：「拜拜爹地媽咪！」

而我就跟左副院長去firm個停車場到攞我部新車

去到83號車位，我地就停低左。

我淨係見到一部白色寶馬3系既四門房車（應該係E90，2011年款）泊左係到

副院長：「你去試下部車，如果OK既話就去叫你爹地去運輸署同保險公司搞埋D轉名手續佢。我要去政府到開會先，你聽日記得10:00準時返firm啊！」

我同副院長道別之後，就攞左部寶馬冷下車熟習下，諗住冷一陣就泊返太古城啦。。。。。。

點知一出停車場門口，就見到Claudia一抽二袋喺巴士站等緊巴士

佢今日著住件灰色加大T再加件黑色工人裙，再左對黑白色converse波鞋！可愛到呢！

我就停低係佢面前同hi佢

Claudia：「乜咁岩既？你換左車啊？架車好靚波！」

我：「又唔係換車嘅，因為我之前架車劏左，所以咪換咗第二架囉。係呢你返太古城啊？」

Claudia：「係啊！你都係啊？」

我：「係啊！唔知你樂唔樂意做呢架車既第一個女乘客呢？」

Claudia：「當然樂意啦！不過我想遊下車河先返去。你趕唔趕時間啊？」

我：「好啊，反正我今日都冇野做。上車先啦！」

Claudia：「YEAH！！」

於是Claudia就上左我架車到

我：「係喎唔使接你媽咪咩？」

Claudia：「唔使啊，佢同我爸爸過緊二人世界。」

我問Claudia去邊？

Claudia：「不如上山頂到行下啦。」

我：「好啊！咁我地出發啦喂！準備好未啊？」

Claudia：「我等你開車咋！」

我：「我等你扣安全帶啊！」

我地兩個由公司出發，經紅棉道，山頂道上去。沿途附近有好多好大好靚既別墅。

Claudia望左一望四圍既別墅，係到講：「喂呢到真係好大好靚喎！不過我地就算打成世工都冇可能住到呢到啦！」

我：「係啊，呢到根本唔係我地級數既人住。同埋而家d樓價咁鬼貴，唔好話獨立屋啦！如果可以買到個單位黎供都已經好好架啦！」

Claudia：「不過呢我信只要肯努力終有一日可以買到呢到。我絕對唔會好似「有樓有高潮」個Seasun咁，等男人送層樓比我住既！」

我：「比d心機，你一定得既！」

Claudia：「你都係！一齊加油！！」

不經不覺，我地已經到左山頂個觀景台。

望住維港兩岸既風景，同埋有個美女陪我，簡直係人生一大樂事。

我問Claudia係咪成日上黎

Claudia：「係啊，我男朋友以前成日帶我上黎。不過自從佢去左外國讀書後就好少上黎啦。係呢你有冇拍拖啊？」

我：「有啊，以前中學戈陣曾經同個女仔拍拖。大約同佢拍左兩年到啦。我開頭真係有諗過第時同佢結婚生小朋友架！不過佢大前年因爲Cancer就咁樣離開左呢個世界。自此之後為左懷念佢，所以我就冇再拍過拖啦。」我開始眼濕濕........

Claudia好內疚咁講：「對唔住啊，無意中勾起你d傷心事添！」

我：「唔緊要啦！我知你冇心既。都隔左咁耐攞。既然每個人既命運都唔同，就應該接受現實。或者我應該尊重佢既遺願。」

Claudia：「遺願？」

我：「佢臨死前同我講叫我唔好難過，同埋要好好珍惜身邊每一個人。將來大家會係另一個世界再見架。或者我應該好好咁試下放低呢段感情。」

Claudia：「我同意，做人應該向前望。唔應該一直被包伏束縛住。」

至於Winnie既事就發生係三年前，我仲讀緊Form 6嗰陣

三年前
2013年1月15日........

呢一日對於我黎講，係一個悲痛同永不忘記既日子

戈日我如常咁放學，我女朋友Winnie wtsapp我

Winnie：「你而家係邊啊？可唔可以落黎尖東海傍見啊？我d野想當面同你講。」

我：「我岩岩放學咋，做咩啊？」

我即刻坐的士直落尖東海傍。係路程中，我完全冇心機望住出面既風景。淨係想知Winnie會同我講咩。

我落左車之後，就好似C朗咁一支箭衝去海傍戈邊

我見到Winnie個心情好凝重同埋個精神好虛弱.....

我就問佢：「做咩啊？係咪掛住我啊？你今日想去邊到行街啊？」

Winnie：「唔使啦！我講完就走架。今次係我哋最後一次見面」

我：「究竟咩事姐？」

Winnie：「我地分手啦Aaron！」

我：「點解啊？係咪我做錯左d咩？你講啦！我可以改架！」

Winnie：「你冇錯！因為我已經唔再鐘意你啦！我知你一直都對我好好！你就當我對你唔住啦！以後都唔好再嚟搵我啦！」

我呢個時候好愕然，完全唔知點做.......淨係捉住Winnie隻手........

Winnie：「放手啊！！」

我：「如果你唔講！我死都唔會放手！我呢生呢世淨係愛你一個咋！」

Winnie：「放～手～啊！！」

我地糾纏期間，Winnie突然間失左平衡，係我面前暈低左。

「Winnie！！Winnie！！你唔好有事啊！你醒下啦！」我成個人已經失晒控。

有個軍裝PC行埋黎問我：「咩事啊先生小姐？」

我：「阿Sir唔該幫手call白車啊，快啊！我女朋友暈低左啊！」

阿sir即刻用佢身上既對講機幫手call白車

我戈時一邊握住Winnie隻手，邊等白車黎

我不斷係咁嗌「Winnie你頂住啊！唔好訓啊！」

過左五分鐘，架白車黎到，送左去廣華醫院

當佢送到急症室戈陣，我係咁叫：「醫生！你一定要救返我女朋友啊！」

醫生淨係識同我講：「放心，我地會盡力架啦！」

我唯有一直係出面等。

半個鐘頭後，Winnie屋企人就黎到醫院。佢地好激動咁問我咩事......

之後醫生行出黎，我地即刻沖去佢到.....

醫生淨係同我地三個講：「病人既癌細胞已經擴散到其他器官，情況好唔樂觀，你地要有心理準備。佢應該過唔到今晚。趁佢而家仲精神，不如陪多佢一陣啦。」

我完全冇心聽醫生講野，只係不斷係咁喊........

我同Winnie爸爸媽媽道歉：「對唔住啊世伯伯母，如果唔係我同Winnie嘈交，佢就唔會........係我害死佢架」

Winnie爸爸：「傻啦Aaron，我知你都唔想既。有樣野我地一直都冇話比你聽，其實Winnie一直都有胃癌。」

我：「胃癌？」

Winnie爸爸：「佢一直都唔肯話比你聽就係怕你擔心。佢早五年前曾經做過手術，將個胃縮窄左。所以佢唔可以食太多野，不過手術之後個癌細胞仲係佢體內。醫生話就算再開刀做手術，成功既機會率太低，就叫佢順其自然。同埋佢話同你分手都係唔想你傷心，要你成世都要揹住個包伏做人。係兩個月前，佢既病已經到左末期。醫生話叫我地隨時要有心理準備幫佢辦身後事。」

Winnie媽媽：「Aaron，不如我地趁佢精神仲係好d，一齊同佢傾多幾句計啦。我知你有好多野都未同Winnie講架。」

我已經泣不成聲..........唔想面對Winnie將要永遠離開我呢個事實

我地三個一齊入去病房，行到去Winnie身邊

我：「Winnie，我地黎左啦！」

Winnie：「Daddy、媽咪、Aaron，你地黎左啦？」

我邊握住Winnie隻手同佢講：「Winnie對唔住啊，如果我唔係同你嘈交，你就唔會有事.....」

Winnie：「傻豬黎架！我都冇怪過你！因為我已經知我真係夠鐘要走架啦！能夠同你係埋一齊，我已經冇咩遺憾架啦。」

我：「Winnie你唔可以有事架，你唔好丟低我行左開去架！我地仲有好多事未做架！如果你有事，邊個陪我一齊考DSE啊？邊個陪我一齊結婚生小朋友啊？所以你一定要快d好返啊！其實我能夠同你係埋一齊，係我呢生既福氣。我淨係希望能夠陪係你身邊一齊訓覺，一齊唱歌，一齊笑，一齊喊同照顧你一生一世！」

Winnie：「傻豬！傻豬傻豬傻豬........我愛你喔！」

我kiss左Winnie：「我也愛你喔！」

Winnie：「可以應承我三件事嗎？」

我：「當然可以。」

Winnie：「1) 我走左之後你要幫手照顧下我Daddy媽咪啊知唔知啊！2)你記得要搵一個比我更加好既女仔，好好咁照顧佢一生一世啊！3）你要好好咁生活落去啊。我會係另一個世界會好好咁守護著你地架啦。」

我：「可以啊。」

Winnie：「多謝你啊。好啦我要走啦，有緣既話我地來生再見啦。」

Winnie講完就閉上眼睛，脈搏同心跳越來越虛弱。於是我地即刻叫醫生。

醫生即刻同佢搶救........不過佢個心跳一直不斷下降...

10分鐘後，醫生行左出黎，我地即刻上前問佢Winnie點樣

醫生淨係同我地講：「對唔住，我地已經盡晒力啦。病人因為拼發症導致器官衰竭而死亡。一陣間我地會有人送佢落殮房架啦。你地轉頭搞埋d手續啦！」

2013年1月15日晚上11:58分，Winnie離開左呢個世界，離開左我地

Winnie爸爸媽媽仲係到安慰我：「其實Winnie呢個傻女能夠遇見到你係佢最幸福既事。有我地陪佢走完最後人生，佢已經冇咩遺憾了。」

我聽完之後，雖然表情睇黎冇咩事，但其實我個心一直都好傷心、好難過。

如果唔係我，Winnie就可能會冇事.....

係我害死Winnie架！！！

可惜，可惜沒如果

我同Winnie爸爸媽媽道別之後，就一個人係街到買啤酒黎自隊，另一邊漫無目的地遊蕩，連我部手提電話都熄埋

「究竟做人其實有咩意思呢？」我邊飲酒邊係到諗..............不如早啲死咗佢去陪Winnie算吧啦

於是我走到去一幢大廈的天台，打算由嗰度跳落黎

「Winnie，我依家落嚟搵你啦！」

但正當我想跳落去戈一下，有個人突然間拉住我落黎

我迷糊咁望咗兩眼，原來係Daddy

佢好惡咁罵住我：「你知唔知而家做緊啲乜呀？」

我仲大聲話返佢：「Winnie都已經唔係我身邊啦，我仲喺度做人有咩意思啫？不如一了百了早啲落去陪佢算啦！」

Daddy：「咁你有冇考慮過我哋嘅感受呀？如果你死咗，咁我點算啊？媽咪點算呀？妹妹點算呀？你睇吓你似咩樣？你依家係成Pat爛泥啊！」

我：「夠啦唔好再講啦！知唔知我依家好辛苦啊！我真係唔想再做人啦！」

Daddy：「如果你依家真係跳落去，Winnie都唔會開心架！如果你想佢開心嘅就一定要好好咁生活落去！咁先至係對佢最大嘅回報！你唔好喺度自暴自棄啊！同埋如果你真係死咗我哋唔會傷心難過咩？你真係好自私！」

呢個時候我淨係識攬住Daddy係到大喊......佢就輕輕咁摸我嘅頭

「傻仔，死係解決唔到問題架。為咗Winnie又好！為咗我哋又好！為咗你自己都好！你一定要做返好自己。冇再令身邊嘅人為你擔心。」

結果我喊左好耐........喊到我隻眼都腫

之後Winnie火化戈日，雖然我最後都係忍住眼淚，但係其實我仍然好傷心。

只不過......我只係想開開心心陪完佢最後一程，所以我瞻仰佢遺容嗰陣，我都盡量為佢強顏歡笑。

因為佢係我心目中，係一個樂天開朗嘅女仔。佢唔想身邊嘅人為佢而傷心。佢想所有人用笑同佢講再見！

『彷彿天和地在挑選我跟你
如像我亦重遇了生死
難道只好淌淚心痛告別你
無法讓我甘心替代你』

而呢件事之後，我就唯有專心讀書！結果經過我一番嘅努力，係DSE嘅成績都唔錯，而令我最喜出望外嘅就係Jupas派位竟然係我既First Choice----HKU 法律系。

我咁樣做，係報答Winnie既最好方法！而我能夠考到咁好嘅成績，係佢在天之靈保佑我。

入咗大學之後，我一直都無拍拖。因為我放唔低Winnie。而且我亦都冇信心同第二個女仔展開另一段愛情。好驚下一個女仔會同Winnie一樣離我而去。。

CHAPTER3－3

鏡頭一轉，返到黎而家

上次提到我同Claudia係山頂到談天說地

呢個時候，我地個wtsapp同時響起。

原來又係我地O Camp個wtsapp群有新訊息。

Oscar：「嗱今年既組仔組女名單同時間地點已經confirm左。唔該各組既組爸組媽麻煩跟住張list聯絡返各自既組仔組女，叫佢地戈日一定要準時到。同埋叫佢地帶齊返所需要既野。」

時間：8月10日 8:00---8月11日 1:00
地點：HKU
NOTED：記得大家要著輕便既衫褲

我地所有組都講左ok之後。我就開左一個屬於我地既O Camp Group《比卡超與多啦A夢》隊啦，再加返Claudia同埋所有組仔組女落去。

Claudia就同我講：「嗱你就負責聯絡d組仔，我就負責聯絡d組女。」

我：「你驚我做獸父啊？」

Claudia：「都唔係既，始終女仔同女仔玩個效果會好d。不過如果你係獸父，咁我咪做慈母balance返攞！」

我：「咁今晚就打比佢地，之後約佢地出黎。」

Claudia：「好！」

我：「不過我要夜晚放工之後先得。」

Claudia：「放工？你返咩工啊？」

我：「都係d文員仔姐」

Claudia：「都幾好啊，起碼有人工啊！！」

「你快樂過生活.....我拼命去生存.......」無啦啦我電話又響

原來又係妹妹打比我......

我：「妹妹，咩事啊？」

妹妹：「阿哥啊，媽咪叫你返去食飯啦。」

我：「好啦！我轉頭返架啦！」

我收左線，Claudia就問我咩事

我就話妹妹叫我返去食飯

Claudia望下個錶：「嘩乜原來咁晏架啦！我都要返去食飯啦！車埋我返去啦！」

我地兩個一齊揸車返去.......

臨返到屋企門口前，我就打比我Daddy問佢係唔係將架車泊返屋企，因為我張泊車卡未改返車牌Number 。

「喂！Daddy啊我架車係咪泊出面停車場啊？」

Daddy：「唔使泊出街，你照泊返屋企個車位啦！我已經同個保安講左啦！」

於是我同Claudia一齊將架車泊返去我個車位到

Claudia問我：「喂原來呢兩個位係你泊架？」

我：「係啊，做咩啊？」

Claudia指住斜對面架黑色Land Rover個位：「我爸爸泊你地對面架。架車係佢架」

我：「嘩，架車好靚喎！」

Claudia：「你戈架都唔係好差姐————」

我：「你都幾識講嘢。」

Claudia：「你仲講吖嗱，落車啦！幫手拎野呀唔該。」

我於是幫Claudia落車拎野，不過佢都幾多嘢拎

我：「幫你拎埋上你屋企啊。」

Claudia：「唔使喇你幫我拎我屋企門口就得架啦。」

我：「唔緊要啦我幫你拎埋啊，陣間整親條腰骨就唔好啦！」

Claudia：「好啦咁！今日真係多謝晒你呀！」

我哋一齊搭lift上左Claudia嗰層

跟住Claudia攞鎖匙開門。就一齊入咗佢屋企

諗住就係擺低啲嘢就走啦，佢就叫我入埋黎

我：「原來你屋企都幾靚喎，感覺好warm同埋好似小朋友屋企咁。點解你屋企咁多公仔嘅？」

Claudia：「係呀不過好亂啊哈哈！呢隻係我朋友我送俾我架！係呢你屋企係點架？」

我：「大你小小咁啦，不過我屋企好多古董野。你未必會鍾意。同埋我屋企好亂架。」

Claudia：「咁呀下次一定要來你屋企搗亂下啦！」

我：「無任歡迎！好啦唔你講住啦！我夠鐘返屋企食飯呀。有咩今晚就係wtsapp到傾啦！」

Claudia：「拜拜！記得呀聯絡班組仔啊！」

我：「得啦！」

我同Claudia告別左之後，搭lift落返我屋企

「我返黎啦！」

爹哋：「阿仔你返黎啦！你媽咪知你今日第一日返工就煮左你最鐘意食既魚蝦蟹啊！」

妹妹：「係啊我都有份整架！」

媽媽：「阿仔你快啲幫手開飯啦！」

我：「知啦媽咪！」

我地整理好之後，就坐埋一齊食飯

今餐亦都係我地係新屋食既第一餐飯

爹哋：「阿仔今日係咪好suprise呢？」

我：「係咪你安排架？」

爹哋：「又唔係既！最緊要你做到野姐！」

媽咪：「阿仔你今日返工點啊？」

我：「幾好啊！原來Joel同我一齊返工！同埋原來好多」

媽咪：「咪幾好！以後你地兩兄弟可以一齊拍拍住上！不過你好好珍惜呢個機會啊！機會唔係成日有㗎？You get it!」

爹哋：「架車點樣啊！OK嗎？」

我：「OK啦！幾好揸啊！」

爹哋：「好啦！不過你要盡快去運輸署同保險公司到搞手續喎！如果唔係既話麻煩KC叔叔就唔好啦！同埋你返學先用車啦。如果返工就唔好揸啦，因為嗰附近泊車都幾貴㗎。」

我：「知啦！我平時都係諗住搭mtr返工算啦。費事晒油錢同泊車錢。」

媽咪：「好啦快啲食飯啊如果唔係凍晒啲餸啊！」

食完飯之後我就返咗入房，之後就開始打比班組仔。

打打下嘅途中，Claudia wtsapp我：「喂你打俾班組仔未啊？」

我：「啱啱食完飯依家開始打。」

Claudia：「你咁慢㗎，一早打晒啦！」

我：「你咁快嘅？」

Claudia：「我哋做嘢要講效率㗎嘛！快啲打啊！我全程會昅住你呀！」

我：「Yes Madam！」

Claudia：「喂講樣野比你聽啦！」

我：「咩事？」

Claudia：「原來呢我有個學妹係我地個team架，仲要係住我地樓上添！到時介紹比你識啦！」

我：「咁開心！邊個黎架？靚唔靚先？」

Claudia：「你咁快想食人地囉！不過佢已經名花有主所以你唔好諗啦！快啲打比班組仔啊！」

我：「知啦！」

Claudia：「你打完再話俾我聽啊！」

我：「OK！」

我打完比班組仔之後，Oscar wtsapp我：「聯絡左俾你班組仔未啊？」

我：「我啱啱打完啦，諗住過兩日就佢哋出黎同埋講解下啲嘢！」

Oscar：「Good！要做一個負責任嘅組爸知道未！唔好成日掛住食啲組女啊！」

我：「我先唔會！我都唔係啲咁既人。」

Oscar：「哈哈！你同Claudia相處成點啊？」

我：「幾好呀我哋！」

Oscar：「咁就好啦！人哋係教育系女神嚟架！要好好咁對人哋嘅知唔知呀！」

我：「講左去邊啊？其實係咪你刻意安排先？」

Oscar：「哈哈俾你發現左。其實呢因為之前你嗰幾個friend一齊問我有冇得報O Camp組爸。不過最後得佢地四個報，但因為組媽嗰邊已經有五個女仔。於是佢哋就同我講話叫埋你一齊去做組爸囉。」

我：「你對我真係好嘅啫。」

Oscar：「客咩氣呀你幫我我幫你嘅啫！係呢你係咪搬左新屋啊？」

我：「係啊！而家會長期留係太古城住。」

Oscar：「咁你元朗間屋係咪賣左啦？」

我：「冇啊因為嗰到係我間祖屋黎，所以我過年過節先會返去住。」

Oscar：「Oh原來係咁。下次上黎你屋企打機先得。」

我：「Anytime啦！不過我呢排開始返工所以要夜晚或者星期六日先得。」

Oscar：「好啦！你返咩工啊？」

我：「我faculty vice－dean 間firm啊，今日先開始返。」

Oscar：「KC Lau啊！好野黎架喎！比心機！我要睇下你班好兄弟搞成點先，到時O Camp再傾。」

我：「好啦！到時見啦！唔好set啲淫game比我地玩啊！」

Oscar：「知啦！」

我同Oscar wtsapp完之後，爹哋就入左黎

我：「爹哋咩事啊？」

爹哋：「阿仔你方便傾幾句嗎？」

我：「坐啦！」

爹哋：「嗱阿仔你唔好怪爹哋長氣啊，你都成廿歲人架啦係時候要搵個女朋友架啦。講真Winnie都走左咁耐啦你唔係諗住成世做王老五啊？係可能你而家可能覺得冇乜野，但當你過多幾年之後真係冇心機玩落去架啦！到時你一個人擔住支拐仗行路真係好淒涼架。」

我：「我知。。。。但係我真係放唔低Winnie啊！同埋我而家仲未搵到一個適合我既女仔。」

唔知點解一講起Winnie，我突然間個心好唔舒服

爹哋：「你一定搵到既，呢個世界咁大！趁你而家最後一年識返個女仔啦！到時你grad左出黎做野先識就難啦！你記唔記得大學生要做既五件事啊？」

我：「我都仲記得既，住HALL，讀書，拍拖，Part－time，同埋上莊啊嘛！」

爹哋：「嗱你其他四樣你就齊晒啦，只係差拍拖未做咋！加油啦我唔你休息啦！Good Night！」

我：「Good Night爹哋！」

我拎起部手機，原來係Claudia wtsapp我：「搞掂未啊親愛既組爸？」

我：「我搞掂啦親愛既組媽！」

Claudia：「Good！你諗住約佢地去邊到啊？」

我：「冇啊！諗住係學校附近或者係市區啦。」

Claudia：「不如旺角啦！我知最近行人專用區個度開左間Nana Cafe。聽講嗰到食野都幾平，就嗰間啦！」

我：「OK啊！就後日啦！我係個group到講聲先！」

我就係屬於我地個O Camp wtsapp group到打左後日既meeting，之後大家話OK

今日我覺得真係好莫名其妙，突然間faculty副院長KC叫我返工，之後突然間又比部BMW我用，同埋我竟然會將我最唔開心既野話左比Claudia聽。

不過人地有男朋友啦！唔好諗啦！或者我同Claudia只不過係。。。。朋友咁解。

CHAPTER4-1

兩日後的早上.....

我就一早起身做下運動，之後就梳洗同換左件淺藍牛津長袖恤衫（摺袖），黑色西褲同啡色皮鞋，再拎埋個公事包就行得。

一入到lift，就見到一個同我差唔多高既女仔企左係我隔離。

個女仔長頭髮｛染咗少少啡色｝，著住件無袖既灰色背心，白色熱褲同白色NMD波鞋，不過佢隻腳都幾長同個樣好似陳法拉

唔知係咪Claudia講戈個鄰居呢？

不過我淨係懷疑，冇採取到進一步既行動。

之後我地就出左lift，然後去左返工。

返到firm，Joel即刻拉住我......「喂死仔尋日去左邊啊？」

我：「尋日同KC出左去做野，之後冇返黎啦。」

Joel：「你就威啦！一返工就跟住大老板周圍威！」

我：「我係去做野架！唔係去玩架！」
（我冇同佢講副院長比左架車我，以免招搖）

我地傾傾下既同時，Cindy突然叫我，話副院長搵我

我行到入去.....見到副院長坐左係到

副院長：「你返黎啦Aaron，嗱呢份呢就係表決《高鐵一地兩檢》法案，你幫我作份講稿出黎，lunch time前交比我，有咩唔明就問下其他同事啦！駁唔駁到政府就靠你啦！」

我睇過之後，好彩平時都有留意下d社會時事，所以都唔係好難作。經過一個鐘頭既努力，終於係lunch time前攪掂。

交完野比副院長，開頭我真係好驚比佢彈回頭，但係佢就然話我寫得幾好同貼切，叫我繼續努力。

之後我就出返去做其他野。

Joel行埋黎問我：「食唔食中午飯？」

我：「好啊，有咩好推介？」

Joel：「不如食䐁王啦。」

我：「我無所謂，你鍾意啦。」

之後我地兩個行到䐁王門口，好彩唔算太多人。所以我排左唔係好耐就入左去。

我叫咗個赤王，Joel就就叫左個黑王

雖然好貴，不過都幾好食。

Joel無啦啦問我戈組啲人點樣？

我：「今晚約佢哋出嚟囉。係呢你戈組呢？」

Joel：「我約咗佢哋出嚟啦，好彩大家都傾得埋。
啲組女真係會當我好似老豆咁拜。係喎你個Claudia點樣啊？聽講佢好似都係住你戈頭喎，你仲唔係近水流台？」

我：「咩我個Claudia啊？我地只係parter黎咋！況且人地已經有男朋友架！」（我冇同Joel講我同Claudia住埋同一座大廈，如果唔係既話我真係PK啦！）

Joel：「你個死仔唔好同我講你對人冇意思啊！戈日明明見到你兩個係到打情罵俏！仲傾得好開心喎！不過你地真係好襯。」

我：「hey你眼花姐。你個Kary又點啊？」

Joel：「唉！佢真係好MK囉。個日仲要著住件露臍背心同熱褲係咁show佢條事業線同長腿。搞到我地個個隻眼都凸左出黎。」

我：「咪幾好囉益左你！」

Joel：「最弊就係佢唔彩我，淨係係到姣d組仔，好似成阿媽掛住湊仔，唔理個老公咁。」

我：「咁你咪好瘀？」

Joel：「都幾架，搞到我冇晒地位咁。」

我：「要諗諗計喎。如果組爸係team到冇地位都幾大獲喎。」

突然間我電話響，原來係Claudia打比我

Joel見到，佢就話：「你個Claudia打比你啊？」

我：「多事啦你！」

我就行出街到聽電話，費事Joel又八掛

我：「喂Claudia搵我咩事啊？」

Claudia：「Hi Aaron! 你做緊咩啊？」

我：「我同Joel食緊飯啊。你呢？」

Claudia：「我湊緊我表妹啊。你食咩啊？」

我：「䐁王啊我食緊。你今晚諗住幾點去啊？」

Claudia：「嘩你都幾有錢喎食䐁王？我應該由屋企直接去啊。同埋要等埋我學妹一齊出。」

我：「咁你不如等埋我，因為我要返屋企放低啲嘢先出得，之後大家就一齊出啦。」

Claudia：「咁好啦！返到去就wtsapp我啦！」

我：「好啦！今晚再講啦。」

Claudia：「返工唔好蛇王啊知唔知？」

我：「知道啦！我估我係你咩？」

Claudia：「訓覺啦你！你夠膽再講多次？」

我：「好啊蛇王妹蛇王妹蛇王妹........」

Claudia：「你今晚就知死！！好啦唔同你講啦！拜拜囉喎蛇王仔！」

我：「拜拜啦蛇王妹。」

我就cut左線，Joel拍我膊頭：「死仔你仲唔係同人打情罵俏？」

我：「緊係唔係啦！我地傾公事咋嗎。」

Joel：「你地兩個曖昧就曖昧啦！好啦唔同你玩啦！快d鎊水啊！要返工架！」

我：「得啦！而家科水比你！」

我地比完錢，之後就返左工

Joel:「喂死仔有留意你一樣野好耐！」

我：「有嘢你就講啦！」

Joel：「你呢幾日好似開朗左好多咁喎！」

我：「係咩？」

Joel：「你係咪終於放得低Winnie啊？」

我：「唔知呢。咁做人始終條向前望架嘛！唔可以一直活在過去架！」

我哋下傾下傾下終於返到公司

好在KC今日淨係叫我做《高鐵一地兩檢》法案，所以下晝都係做下d濕碎野就準時放工。

一出公司門口，Claudia就wtsapp我

Claudia：「喂放工未啊？」

我：「岩岩放工啊，你又知我放幾點既？」

Claudia：「估下咋喎，但竟然比我估中咗喎哈哈？我係咪好叻呢？」

我：「係啦知你勁啦！我而家搭地鐵返黎啦，半個鐘頭後停車場到等啦。」

Claudia：「好啦你返到黎就call我啦。」

我：「ok，我入閘啦。陣間見啦！」

放工時間既地鐵，簡直係一個人間煉獄....... 你需要有一個獨特嘅搭地鐵技巧先可以順利上到車

結果最後我用左15分鐘嘅時間由金鐘搭地鐵去太古站

我一返到屋企樓下，媽咪就whatsapp我：「 阿仔我今晚同你爸爸同妹妹出去食飯你自己搞掂。」

算啦，反正我今晚約咗Claudia同班組仔組女食飯

我就返咗停車場度攞返我架車，之後就whatsapp Claudia

「我到咗停車場啦喎你係邊度啊？」

Claudia：「我咪就係你面前囉傻佬，你既兩點鐘方向啊。」

於是我就望自己嘅兩點鐘方向，就見到Claudia同個女仔傾緊計

個女仔睇落好似好熟口面咁

於是我再望多兩眼啦，原來係我今朝見過嗰個女仔

真係估唔到原來就係Claudia講既鄰居同學妹黎

而Claudia今日就著住件淺藍色T，黑色迷你裙，粉紅色NB波鞋同揹住個黑色anello書包，真係好有一種乖乖鄰家女孩既feel，同佢個學妹真係好唔同。

於是我就叫佢哋兩個上車

Claudia坐前面，而佢個學妹就坐後面

跟住Claudia就對住我哋互相介紹：「呢個係Aaron，呢個係Miki啊。」

我：「Hello Miki，我係Aaron啊。」

Miki：「Hello，咦你好熟口面喎！我哋係咪今朝搭lift見過架啦？」

我：「係啊，原來就係你啦哈哈！」

Miki：「不過你今日都著到成個Business Man既，以為你已經出黎做野添。」

我：「唔係，我year 4架。其實我都唔係好老姐。」

Claudia：「Miki你有所不知架啦，人地係讀Law架，係高材生嚟架。」

Miki：「嘩乜原來你咁勁架。」

我：「其實彼此彼此啦，兩位未來既美女教師。」

Claudia：「算你識講嘢啦！請問我哋仲有幾耐會到呢？」

我：「我哋而家係告士打道，之後轉入紅隧就會到紅磡同油麻地。仲有15分鐘就到旺角啦。」

Miki：「旺角嗰頭會有車位泊咩？平時啲咪錶位都唔會有位啦。」

我：「我諗住泊langham個停車場呀。呢個鐘數應該唔會話太難搵位。」

Claudia：「乜原來langham有停車場架咩，我去過咁多次真係唔知喎。」

Miki：「我哋又唔係成日揸車，唔知係好正常嘅。」

我：「你見識少姐，上網留意吓就會知架啦。」

Claudia又拍我個頭：「歐孝勇你係今晚係咪想死呀？」

我：「楊樂晴你咪即管放馬過嚟囉！我唔驚你嘅！！」

Miki就係到做和事佬：「好啦好啦你地兩個咪玩啦！注意交通安全啊！如果出咗交通意外就唔好啦。等陣間你哋玩game嘅時候再慢慢嘈啦。原來你叫阿勇啊，我中文名叫謝婉婷啊，叫我Miki或者婷婷都得架！」

我：「咁我叫返你Miki啦，都係你識大體，學下野啦楊樂晴！」

Claudia：「返到太古城再慢慢同你計數。」

我哋一路揸車一路鬥嘴，原來我哋已經到咗langham個停車場

泊咗車之後，我哋就行到去行人專用區間Nana Cafe.....

一行到入去，就見到我哋嘅組仔組女已經全部到齊，竟然係我哋最遲先到。

CHAPTER4-2

「喂組爸組媽呢邊啊！」

我&Claudia：「Hello 各位！」

Miki：「唔好意思啊，我地遲左少少！」

其中一個組仔好咸濕咁𥄫住Miki咁講：「唔緊要。等靚女黎幾遲都唔怕。」

「咪就係。」

本來一片死寂的氣氛，因為我哋三個既到達先將個氣氛搞得熱鬧起來。

「咦我哋組個媽咪都幾靚喎。」

Claudia：「邊係呢？我哋啲女先叫靚架嘛！」

「爸爸媽媽今日要教我地啲乜嘢啊？」

「教我地啲乜嘢啫？」

「唔通教我哋食囡囡？」

「YEAh爸爸你今日著得好型呀你出咗嚟做嘢架啦？」

我：「唔係呀我啱啱放工咋，為咗見你地連衫都冇換咪直接咁着住黎見你哋囉。」

「返工你返咩工啊？你返a記定萬通啊？」

呢一刻我真係無言，竟然俾人當做一個保險經紀。

我諗住即刻澄清：「其實呢我係返。。。」

點知Claudia即刻捂住我把口，仲好大聲講：「人哋讀法律架，梗係返律師樓做師爺仔架啦。」

「嘩原來爸爸你咁勁架。好犀利呀！」

我：「邊係呢邊係呢。」

我真係唔知多唔多謝Claudia好，好嘅係因為佢幫我解圍，唔好嘅係暴露晒我啲野出嚟。

另一邊廂，班組仔係咁圍住Claudia，係咁問佢啲好尷尬嘅嘢。搞到Claudia好尷尬同面紅。

我為免Claudia比班組仔圍住，於是我就講咗句：「 不如我哋叫嘢食先啦。大家隨便叫啦，今餐我請！ 順便一路食飯大家就介紹下自己先啦！」

啲組仔同組女嘅態度即刻180度大轉變，係咁講：「多謝組爸！」

我：「好啦各位開始介紹自己喇！邊個開始先？」

結果無人敢出聲。。。

我：「咁都係組爸出聲先架啦！嗱大家好呀我叫Aaron。今年讀Year4 Law。平時最鍾意打籃球同埋打機。如果大家有咩問題可以問我嫁！輪到你啦組媽！」

Claudia：「大家好我係你哋嘅組媽，我叫Claudia。今年亦都係讀Year4，而major呢係education。大家如果有咩唔明都可以問我架，隨時歡迎你哋！好啦我講完之後跟住到邊個呢？如果冇人肯出聲呢。我就用Truth or dare既方法架啦。」

我：「不如大家隔住一男一女講啦！會好玩d！」

Claudia：「唔知邊個會做下一個呢？」

之後Miki搶住講嘢：「大家好！我係Miki，今年係大一主修Education架。黎緊個O Camp就請大家多多指教啦。」

Travis：「大家好！我係Travis。今年大一主修Medical。興趣就係幫人睇病，如果大家有咩本身興都可以搵我睇醫生啊。我份人比較怕羞，望大家多多體諒啦。」

大家又喺度起哄.........「Dr. Travis好型啊。」唔知係咪做醫生嘅人特別型仔

Sandy：「Hello！我係Sandy啊！今年大一主修Jourlism架。平時就係最鍾意打籃球同唱K 。同大家多多指教啦。」

Will：「Hello! 我係阿Will啊！今年大一主修BA架！平時都係最鍾意打籃球。不過呢我點都會好過頭先個位Sandy姐姐既。因為佢太水皮啦。」

Sandy即刻條氣唔順，追住阿Will黎打。。。

我同Claudia見唔對路，即刻出面調停佢哋兩個。

我就繼續講：「好啦你兩位唔好喺度嘈啦，輪到下一位介紹唔該。」

Elise：「我係Eilse。今年Year1 Compare Lit。我大學之前都係英國讀書。所以我中文講得唔係幾好，大家多多見諒啦。平時最鍾意跳舞，係全港學界流行舞比賽嘅冠軍。」

Quinton：「我係Quinton。今年Year1 LAW。同Elise一樣都係英國生活過。後來因為屋企有啲事所以就返咗嚟香港讀書。我都好鍾意跳舞架。」

Ray：「我係Ray，今年Year1 Engine。之前係SPACE到轉左黎。」

Ada：「我係Ada，今年Year1 Nursing。之前亦都係SPACE到轉過黎架。興趣係幫人打針。」

Crystal：「我係Crystal，今年Year1 Accounting。我最鐘意就係幫人計數。」

Gillbert：「我係Gillbert，今年Year1 Bio Chem。我份人比較內向，希望大家多多包涵！」

等大家介紹完之後，我地就各自叫野食。不過班組仔組女好似雞啄唔斷咁係咁問我同Claudia關於大學生既生活，而我地兩個亦都好似父母咁耐心回應

不過唔知點解當佢地問起我同Claudia係咪真係拍緊拖，我同Claudia即刻面都紅埋

我哋食完野之後，班組仔組女問我地有冇下場

我：「我哋無所謂啊！睇你地點啦？」

Miki：「不如我哋去Neway度唱K呀，依家即刻打電話去book位。」

Elise：「有冇人反對啊？如果冇既話呢就BOOK位啦！」

我地一行十二個人就去左旺中間NEWAY到，一坐低冇幾耐佢地成班人係咁揸住支咪係咁唱同猜拳。而我同Claudia Miki三個人係咁傾計。傾傾下途中，Elise行埋黎問：「 不如組爸組媽一齊出黎唱K啦?」

我：「你地唱啦，我唱得好難聽架！仲恐佈過胖虎啊？」

Claudia：「你似唔識唱歌咩？聽講你係歌唱比賽冠軍黎嗰喎！你竟然話唔識唱歌？」

Will：「嘩原來組爸你咁勁架！咁要試下啦！」

其他人：「表演！表演！」

我：「既然觀眾需要，就隨意咁表演下啦！」

其他人邊拍手掌邊起哄：「組爸！組爸！」

我就點左我最鐘意既EASON《K歌之王》

「我唱得不夠動人你別皺眉 我願意和你約定至死 我只想嬉戲唱遊到下世紀 請你別嫌我將這煽情奉獻給你 還能憑甚麼 擁抱若未能令你興奮 便宜地唱出 寫在情歌的性感 還能憑甚麼 要是愛不可感動人 俗套的歌詞 煽動你惻忍 ＊誰人又相信一世一生這膚淺對白 來吧送給你叫幾百萬人流淚過的歌 如從未聽過誓言如幸福摩天輪 才令我因你要呼天叫地愛愛愛愛那麼多 將我漫天心血一一拋到銀河 誰是垃圾 誰不捨我難過 分一丁目贈我 我唱出心裡話時眼淚會流 要是怕難過抱住我手 我只得千語萬言放在你心 比渴望地老天荒更簡單未算罕有
給你用力作二十首不捨不棄 還附送你愛得過火 給你賣力唱二十首真心真意 麥克風都因我動容 無人及我 你怎麼竟然說Ｋ歌之王 是我 我只想跟你未來浸在愛河 而你那呵欠絕得不能絕 絕到溶掉我」

Quinton：「WOW組爸唱得好好聽啊！」

Jessica：「組爸仲勁過陳奕迅啊！」

我：「不如輪到組媽高歌一曲啦！」

Claudia：「我？好啊！不過如果我唱得難聽所以你地唔好見怪！」

Elise：「點會呢組媽？我哋唔會笑你架！」

Crystal：「wow組媽唱歌！係女子組爭氣啊！唔好輸俾啲男仔啊！！」

其他人：「組媽！組媽！組媽！」

我就話叫佢哋唔好嘈住，比Claudia專心揀歌

竟然點左容祖兒首（痛愛）

「仍然難禁 看著你這個壞人
有甚麼的吸引
殘酷至此 更讓我想靠近
心知要換個別人 還是有人

如同前世 欠下你的吻
還怎麼敢怒憤
己習慣親朋好友問我 怎會為你等
學會講只因這種狠 深得我心

喜歡你讓我下沉 喜歡你讓我哭
能持續獲得糟蹋亦滿足
喜歡你待我薄情 喜歡你為人冷酷
若是你也發現 你也喜歡虧待我
我就讓你永遠痛愛著我(我願讓你愛上我更加多)＊

和諧甜美 永沒有天意弄人
有甚麼的吸引
誰待我好 我就會不過問
偏偏碰著那壞人 全部誘人

全球情侶 故事也相近
寧願天昏地暗
要為錯的人傷過恨過 方算是勇敢
長世間不喜歡開心喜歡痛心」

聽Claudia唱歌覺得佢把聲真係好好聽，簡直人靚聲甜。唔係佢唱歌時嘅感情真係好投入，聽落真係同容祖兒冇分別，而我同佢真係差太遠啦！

而班組仔組女係咁叫Claudia同我Encore，跟住佢哋仲提議我哋兩個一齊合唱。不過我哋兩個都好怕羞所以都唔係好想合唱。之後Elise幫我地點左一首舊歌（其實你心裡有沒有我）

「Wow！組爸組媽合唱啊！」佢哋係咁起哄到好大聲，搞到我同Claudia好尷尬！

「組爸！組媽！組爸！組媽！」

我：「若愛上妳怎麼躲 夢妳迷人笑渦
如我每天總偷偷想妳 這應否算是傻」

C：「在這芳心燃起戀火 但你明瞭我麼
而每一天日子輕輕飛過 誰願分秒記著我」

合唱：「但願你容我接近你更多 誰預算情愛這樣難捉摸 Oh No」

我：「長夜裡點點星火猶如妳窗邊經過」 C：「長夜裡我要化做你眼中星星一顆」

我：「凝望我閃出光彩照亮心窩」 C：「來讓你每個晚上亦望見我」

我：「讓我再次回憶當初」

C：「是我愛你太多」

我：「其實有否一點喜歡我」 C：「才會每天這麼想知你」

我：「為何始終不太清楚」C：「其實你心裡有沒有我」

係唱歌個過程中，唔知點解我可以同Claudia一拍即合。好似一對MV入邊嘅許志安同鄭秀文咁樣。之後佢哋竟然話我哋真係好夾！

我：「好啦我哋表演完啦輪到你地繼續玩啊！」

Claudia：「係囉你哋玩啦！」

CHAPTER4-3

之後佢哋繼續狂喺度玩，呢個時候Quinton靜雞雞行埋黎我到

Quintion：「組爸你係咪讀Law架？」

我：「係啊做咩？」

Quinton：「冇想問係咪會比其他Major難啲架？」

我：「會比其他major辛苦少少架。平時要睇好多case同參考書。同埋測驗考試全部都係比個case你黎去引用邊條法例去judge佢。」

Quinton：「係架？」

我：「係啊！不過你考到入黎都知你係叻仔黎架！加油啊！」

Quinton：「好啦！我返去唱K先！」

我同Quniton傾完之後，Elise同Crystal控埋落我到

Elise：「組爸！有野想問你啊？」

我：「咩事先？做咩控埋落我到啊？」

Elise：「係呢你係咪住過Hall架，知唔知Hall係點架？」

我：「我冇住過Hall架。不過我知HKU既Hall其實都幾好架。但係最重要睇Roomate姐。」

Crystal：「吓組爸你冇住過Hall架！」

我：「係啊因為我第一年佢冇抽到比我住，之後我一直申請都申請唔到。所以最後我都放棄。」

Elise：「吓！點解既？」

我：「我都唔知。可能我同Hall無緣啦！」

Crystal：「咁你平時點返學架？」

我：「我平時都係由屋企返學架。」

Elise：「乜組爸你有車架！好威威啊！」

我：「小意思小意思！」

不過唔知點解我feel到好大浸醋味，原來Claudia係到擰我耳仔

Claudia：「你而家有班組女開心啦，唔使理我呢個組媽啦！」

我好曖昧咁係Claudia耳邊到講：「哦原來有人呷醋喎！」

Claudia面都紅埋好怕醜咁講：「邊。。。。邊係喎？我邊有呷你醋喎？你去死啦！」

我：「哎呀！」

Elise：「組爸組媽你地係咪情侶黎架？」

我＆Claudia：「邊係喎？」

Crystal：「吓你地兩個點解會講野咁似既？」

Claudia：「邊似喎？你抄我囉！」

我：「你抄我先岩！」

Claudia：「你抄我！」

我：「你抄我！」

其他組仔組女見到我同Claudia係到鬥咀，就即刻係到幫手調停。之後就一齊合唱左首「友共情」

「下雨天總掛念從前
球場上那可愛片段
突然又已一年 祈望再會面
舊朋友 就算心永未遙遠
但這刻渴望見 即使重聚再短

時光可變 世界可變
人情亦許多都變遷
友共情不變
那種真 找不到缺點

你我再次相見
隨年和月身心雖秏損 友共情從難扭轉
心內那熱暖 仍是純真未變」

我哋玩吓唱吓， 原來已經係凌晨十二點幾。。。

大家開始有啲睡意，於是開始散場

我：「好啦各位咁我哋到時U見啦，喺度再提大家到時帶返我哋件隊服啊！同埋記得著拖鞋同波鞋啊！因為我哋到時會跳舞同埋會落沙灘架! 呢個好緊要好緊要好緊要好緊要！好緊要所以要重複講三次！有咩問題大家再係個group度問我同組媽呀。仲有仲有記得帶好防曬物品啦！」

Claudia：「係呀係呀我哋個電話廿四小時為你地服務架！拜拜啦各位」

我：「係呀有冇人要過海或者返Hall架？我可以車埋你地架？」

跟住佢哋話唔使，仲喺度講：「唔阻你同組媽happy啦我哋自己搞掂得架啦！」

Claudia：「你哋返去要小心啲呀！大家如果返到去嘅就wtsapp我地啦！」

我同班組仔組女Say goodbye左之後，就同Claudia Miki返咗去langham到拎返架車。

上到車，Miki即刻同我講......

「Aaron，你可唔可以車我去加多利山啊？我要搵我男朋友啊！」

Claudia：「你唔返屋企訓啦？」

Miki：「係呀今晚去佢到打牌啊。所以唔使車我返屋企啦！」

我：「ok！咁我車你去加多利山啦！」

Miki：「好啊唔該你！係呢我係到住左咁耐都未見過你既？」

我：「我都係呢個星期先搬過嚟住咋。第一個喺度識個朋友就係Claudia啦！」

Claudia：「係啊，係估唔到世事會咁啱囉！咁你之前住Hall定係出面啊？同埋你以前住邊架？」

我：「我之前住元朗d村屋架。之後入大學都抽唔到Hall住。所以咪一直被逼要揸車返學。不過近期我屋企人調左去港島呢邊返工，為咗方便啲咪搬咗過嚟呢度住囉。」

Miki：「你屋企都幾大犧牲喎。」

我：「都係架都幾大犧牲架！」

Claudia：「不過講起元朗我都好耐冇去過啦！搵日不如帶我地一齊去行下啦！」

Miki:「帶埋我帶埋我！」

我：「好啊好啊！元朗都幾多嘢行架。下次帶你去食華嫂同埋B仔涼粉啦！」

Claudia：「好啊好啊！不過你請喎呵呵！」

Miki：「唔爭在請埋我啦！」

我：「好！」

Claudia：「係呢咁你由細到大都係住元朗架？」

我：「我係新界原居民嚟架嘛所以咪由細到大都係到住攞。」

Miki：「咁你咪有個啲所謂嘅丁權囉？」

我：「係架。可以有塊地起三層高嘅屋呀。」

Claudia：「嘩做你哋原居民咪好着數？」

我：「係呀呢啲係我哋嘅福利架！你恨到唔恨到架啦算把啦！」

Claudia：「唓好叻咩？」

Miki：「等你間屋起好左再帶我地去搗亂下！」

我：「遲d先算啦！到加多利山啦。」

Miki：「我打比我男朋友叫佢落黎接我先。」

我離遠見到有個好高同大隻既男仔，個樣鬼鬼地。著住件藍色A&F背心，黑色短褲同踢人字拖。之後我問Miki係咪佢男朋友

Miki點左頭，跟住叫我將架車駛去個男仔前面

佢即刻落咗車，跟住同個男仔而係到擁抱

「BB！I miss u !!」

Miki男友：「Baby I miss u too！咦Claudia你都係到啊？」

Claudia：「係呀因為我哋今日一齊食飯吖嘛！咁啱佢要來搵你所以咪車埋佢過嚟囉！」

Miki男友：「原來係咁，唔該晒你！咦隔離個男仔係？」

Claudia：「話呢個係我O Camp個partner同新鄰居黎架。頭先係佢車我哋兩個嚟架！」

Miki男友好nice咁握住我隻手：「Hello 我叫Leon啊，係Miki男朋友。係呢點稱呼你啊？」

我：「我叫Aaron啊，多多指教！」

Claudia：「喂咁你地咪係郭富城同黎明。」

我：「仲差劉德華同張學友呢。」

Miki：「係呢你地兩個打唔打牌啊？一唔一齊玩呀？」

Leon：「係啦人多熱鬧喎！一齊啦。」

本來我興致勃勃，不過Claudia突然講：「下次先啦！我都想返去休息下！今日都有啲攰呀！你兩個玩得開心啲呀！」

Leon：「好啦咁喂下次不如一齊出嚟食飯同打牌啊！」

我：「好啦好啦！我哋走先啦你哋玩得開心啲！」

Miki：「咁到時見啦！拜拜！」

之後Miki同Leon手拖手行左入去間佢獨立屋到，而我哋都開車走人

我：「原來Miki個男朋友都幾有錢架喎！」

Claudia：「係呀佢屋企做生意架，喺東南亞、香港同大陸都有廠嘅。Miki同佢行埋左好多年啦，後來佢畢咗業之後去咗英國讀Electric Engineering。佢依家放緊暑假咪返嚟囉。」

我：「人哋就好啦係高富帥同埋咁nice。我有佢一半咁有錢就好啦！」

Claudia：「你都唔係好差姐原居民！起碼有地比你起屋呀！」

我：「哎呀你個楊樂晴又玩嘢啦係咪啊？」

Claudia:「玩你唔起啊依家？」

今次我就決定反客為主，係咁摸Claudia個頭

Claudia好怕醜咁講：「喂呀衰人咪摸我個頭啦！你搞我個頭亂晒呀！我仲要返去洗頭架！」

我：「反正你都要返去洗頭架啦，整唔整亂你個頭都係一樣姐。」

Claudia：「唔制啊！唔制啊！我唔要整亂個頭先返屋企啊！」佢又乘乘機機打我膊頭

我：「好啦唔好再打啦我唔同你玩啊！我投降啦！」

雖然摸佢個頭嗰陣佢扮嬲，但係其實佢好似好享受咁。

唔知係咪人哋所講嘅「口裏說不，身體卻很誠實。」呢？

Claudia：「Aaron，可唔可以唔好返屋企住？」

我：「咁你想去邊呀？」

Claudia：「游車河呀。你依家返去都唔會瞓得着架啦！你唔出聲嘅話就當你應承架。」

我冇出聲，只係繼續揸車

我就補多句：「你想留喺九龍定係過返港島啊？」

Claudia：「隨便你啦我無所謂，不過唔好去新界同大嶼山就得啦。」

我：「咁樣我帶你去一個地方啦！」

Claudia：「邊度先？會唔會賣我豬仔架？」

我：「轉頭你咪知囉！攰嘅話可以瞓一陣先。到左叫醒你啊。」

Claudia冇出聲就訓著左........我就繼續揸車.....

去到一個紅燈位，我就停左車。

見到Claudia訓到好霖，為免驚佢凍親。我就幫佢披翻件外套。呢個時候我就乘機偷影佢瞓覺嘅樣，黎報復上次佢偷影我之仇

之後轉左綠燈，往石澳方向行駛。

去到一個沙灘，我就停左車。

我：「到啦！」

Claudia就起左身：「我地而家係邊啊？我係咪訓左好耐啊？」

我：「唔係呀你訓得啱啱好啊，依家係石澳啊！」

Claudia：「你做咩車我黎呢到既？」

我：「你話叫我唔好去咁遠咋嘛！所以係咪嚟咗呢度囉！」

Claudia：「你都幾識揀地方啵！以前成日同你女朋友黎呢到架？」

我：「又唔係成日黎嘅，不過呢到係我同佢表白既地方。呢個地方對我來講好有特別意義。」

Claudia：「Oh你都幾識揀呢啲地方個喎。唔怪得帶我來呢度啦！」

我：「你黎過呢到未啊？」

Claudia：「以前小學嗰陣係旅行來過。都成10年前嘅事呀。咁你地平時多數會去邊啲地方？」

我：「唔係好多架，因為當時我哋仲係讀緊中學。冇錢去外地旅行，所以我哋喺放假多數都係去吓香港其他地方或者去行下街咁樣啦，最遠都係同佢去過澳門嘅咋。我以前曾經承諾過要帶佢去香港每一個地方，只可惜。。。」我開始眼濕濕....

CHAPTER5-1

Claudia見到我咁樣，即刻比張紙巾我。

「唔該你！」

Claudia：「唔洗客氣！其實你而家係咪都係未放得低佢啊？Sorry，我唔應該提及你啲傷心事！」

我：「可能佢係我心目中佔左一個好重要嘅位置！如果要講有幾傷心，不如講下同佢有幾多開心既回憶啦。傻啦我都冇怪過你，我都知你無心嘅！唔好講我啦不如講下你同你男朋友之間啲嘢啦！識在你咁耐都未聽過你講喎？」

Claudia:「吓好悶個喎唔好講啦！」

我：「講咗我最痛嘅野比你聽喎，你唔係唔講吖嘛？」

Claudia：「唔講唔講唔講唔講......」

我一路摸佢塊面一路對佢講：「唔講呢我就我就繼續擠你塊面。」

Claudia：「哎呀唔好啦好痕架！好啦好啦我講啦我講啊！」

我：「好啦好啦我放手啦！」

Claudia：「其實呢我同佢係聯校ball到識既，份人都係乖乖仔。之後佢就成日約我出嚟行街睇戲食飯，直至到有一次我哋去到海旁佢就同我表白左。咁我哋係埋一齊。或者可能佢係我第一個男朋友啦，所以特別愛佢。不過我地行左唔夠三個月佢就去左外國讀書。自此之後就keep住Long D。開頭大家都日日有傾計嘅，後尾........」

我：「咁你地兩個感情咪變淡左囉？」

Claudia：「開頭都唔怕嘅，後尾慢慢因爲大家都好忙。所以感情咪開始淡囉。」

我：「因為咁嘅原因先去做組媽啊？」

Claudia：「其中一個原因啦，不過最主要嘅原因就係想係大學四年咩都嘗試下。始終青春不留白，希望儘量減少啲遺憾，至少起碼自己唔會覺得後悔。咁你呢？你又會做組爸既？」

我：「我本來冇報架。後來因為有個組爸甩左底。於是Oscar咪叫我頂左佢個位囉。開頭我都冇咩興趣，但因為Oscar同我好friend，在情在理我都會幫佢手既。」

Claudia：「你都幾有義氣個喎！其實我都開始慢慢欣賞你。」

我：「多謝你先喎！」

Claudia:「多謝我d咩？」

我：「多謝你幫我解圍。其實佢哋話我做a記戈d經紀真係好唔開心。同埋點解你會估到我會做律師樓嘅？」

Claudia：「都唔係好難估嘅啫。嗱因為你係讀法律嘅，你哋最多都係律政司或者律師樓Trainee，之後比我真係估中咗喎。我係咪好了解你呢？」

我：「係呀，其實我真係返律師樓架。不過我唔想俾太多人知道姐，出嚟做嘢要低調啲呀嘛。加上我希望自己能夠做到啲成績先再同人哋講。」

Claudia：「又唔係唔見得光有乜所謂啊？你又唔係偷扼拐騙同埋做非法野。不過你低調都唔喺唔啱嘅，始終如果太高調嘅話會招人妒忌架。加油啊我永遠都支持你。我有咩法律問題嘅話或者有咩生意第一個搵你先。」

我：「話你咁睇得起我呀！俾我講多次多謝你先！」

Claudia：「我問多你一個問題啊？」

我：「咩問題先？」

Claudia：「你幾時生日架？」

我：「7月14，情人節。你呢？」

Claudia：「12月19，不過我大你一年。」

我：「你又知我冇留過班？」

Claudia：「你讀書咁勁應該無留過嘅。我就有啦！」

我：「乜你以前留個班架？你成績好差咩？唔似喎。」

Claudia：「梗係唔係啦，不過我form 1戈年因爲意外整親左隻腳，結果因為住院住得太耐搞到要休學一年。所以我咪比同屆嘅同學大少少囉。同埋嗰時意外之後我唔可以做太過劇烈既運動，而家咪比以前肥咗D囉。」

我：「原來你咁慘慘豬架！不過唔怕啦你咁fit ，依家個身型啱啱好啊！唔怕肥又唔怕瘦，幾均勻啊。」

Claudia扮嬲：「頂你又笑我！我嬲你架！」

我：「對唔住呀我冇心架！」

Claudia即刻笑返：「同你講笑咋，我都無放係心度。」

我哋傾吓傾吓，太陽已經逐漸升起.....

Claudia：「你睇吓好靚呀！」

我：「係呀係呀好靚呀！」

Claudia即刻攞左部電話，影低個太陽

Claudia：「我地不如一齊selife啦。」

我：「唔唔........你有冇自拍神棍？」

Claudia：「有啊。」

我：「Nice。」

Claudia：「我地數1....2....3就㩒快門啦。」

我：「ok，1...2...3」咁就影左。

我地影左好多張，大家就互相影相

我：「睇吓我影得你幾靚。」

Claudia：「係呀係呀最叻係你啦！算啦你影得算OK 」

呢個時候我哋都開始眼瞓.......我就開始伸懶腰

Claudia：「不如返屋企啦我哋。開始有少少眼訓。」

我：「係呀我都攰啊。」

於是我哋離開咗石澳，返咗屋企。

去到停車場泊好車

我問Claudia：「眼瞓未啊？」

Claudia：「未啊我驚瞓唔着添。依家仲係好掛住嗰個太陽。過幾日去camp一齊再睇啊。」

我：「好啊到時再睇啊！」

突然間有人敲我車門.......睇真啲.....原來係.....妹妹

佢用一副好惡嘅眼神望住我同Claudia......

Claudia：「有個細路女搵你喎？」

我：「唔使理佢嘅。」

妹妹扯住我隻耳仔，好大聲咁講：「死仔你夠膽再講多一次？ 琴晚去咗邊度黎？」

我：「好痛啊......關你咩事呀？話時話你做咩係到既妹妹？」

Claudia完全冇理到我，只係嫣紅一笑

妹妹：「媽咪叫我落嚟喺架車度攞返啲嘢上去。係呢個姐姐係邊個嚟架？」

我：「叫Claudia姐姐啦。唔可以咁冇禮貌架！」

妹妹：「Hello Claudia姐姐。」

Claudia：「Hello，你叫咩名啊？」

妹妹：「我叫歐紫晴，英文名Angela。今年13歲，黎緊升中一。」

Claudia：「我叫楊樂晴啊，今年20歲。同你哥哥一齊讀書架。」

妹妹：「係啊，姐姐你係咪都係住呢度架？」

Claudia：「係啊，我住你地樓上架，24樓D。得閒上黎搵姐姐玩啦。我屋企有好多公仔同玩具架。你鍾意咩公仔架？」

妹妹：「Er....我鍾意海賊王，比卡超同Keroro囉，仲有哈姆太郎。」

Claudia：「真架？我都係啊！下次一齊玩啦！同埋我可唔可以同你上契做兩姊妹啊？」

妹妹：「當然可以啦，如果我阿哥比的話？」

我：「我冇所謂架。」

Claudia：「好啦由今日開始你歐紫晴就係我楊樂晴既妹妹啦！如果你哥哥蝦你嘅話你就同我講啦！」

妹妹：「好嘢我有多咗個姐姐啦！」

我：「你地兩個真係。。。」

Claudia：「好啦時候都唔早啦我哋都返去啦！都眼瞓啦。」

我：「咁到時去camp見啦。」

我地一齊搭lift，之後到咗嗰層

Claudia：「好啦拜拜啦Aaron，拜拜啦Angela！」

妹妹：「拜拜啦Claudia姐姐！」

之後Claudia行埋我耳邊同我講：「今日真係多謝你呀！拜拜！」

我：「拜拜！」之後我同妹妹出左lift，而Claudia就上返去自己戈層

我：「我同姐姐啲嘢千祈唔好同媽咪講啊！」

妹妹：「知啦長氣鬼！！」

一開到門，見到阿爸阿媽坐咗喺度

見到我就捉左我坐低

Daddy：「阿仔琴晚去咗邊度啊？成晚唔見你嘅？」

我：「冇啊約咗O Camp啲組仔組女食飯吖嘛。再過幾日我要帶camp，所以要同佢哋講啲重要事項，順便咪佢哋玩咗幾個小型game。所以咪遲咗返嚟囉！」

媽咪：「夜返唔緊要，不過最緊要注意安全同埋要樣樣小心。你知屋企得你一粒仔，所以樣樣野要小心。唔好令我地擔心！」

我：「知道。」

我講到未講完，妹妹就大叫

「佢琴晚同個靚女姐姐出街啊！仲玩到天光先返嚟啊！」

今次大鑊啦！！！！

我即刻暗住妹妹把口，唔俾佢講.

唔知佢一野甩咗隻手，唔夠佢抽

「個姐姐仲要住我哋樓上添架，仲要好靚添喎！」

Daddy：「咦啊仔你終於有拖拍啦？」

媽咪：「終於飲得杯落囉！自從Winnie過左身之後我直到好擔心你呢世都唔會再拍拖！」

我當時想解釋：「事實唔係咁架！我同佢冇野架！我哋只不過係O Camp既partner同鄰居嘅咋。千祈唔好聽妹妹亂咁講啊！」

今次真係比妹妹玩死啦！

Daddy：「阿仔慢慢嚟唔使急！」

媽咪：「啊仔你如果去追女仔就快架啦錯過咗就冇架啦！」

我由於是扮眼瞓，就走返入房瞓覺...

不過其實我係想避開屋企人嘅視線..

諗住即刻瞓覺啦....突然間

「Claudiayeung傳送了一張照片給您」

我打開來睇下啦，原來係我同佢一齊睇日出嘅相

睇落去我哋兩個好似情侶咁。

Claudia：「喂訓唔訓得着啊你？」

我：「本來諗住瞓覺架啦，不過你send咗張相俾我。 所以就瞓唔着啦。」

Claudia：「係呀，今次真係多謝晒你！你比左我一個咁特別嘅回憶。」

我：「都唔算係啲咩特別回憶嘅，好啦我真係要訓啦咁到時見面再講啦！」

Claudia：「咁我都瞓覺啦，如果唔係嘅話個樣會好殘架！到時會比班仔女笑架！好啦早啲瞓啦！講多一樣野比你聽呀！」

我：「乜嘢啊？」

Claudia：「你阿妹幾靚喎！」

我：「係呀佢好靚架。就好似你咁靚。」

Claudia：「口花花！」

我：「不過你地好多野都好似囉。好似真係兩姊妹咁。」

Claudia：「可能我哋前世係姊妹呢。我真係要訓啦早抖！」

我：「早唞啦！」跟住我就瞓着咗...

唔知點解，自從做咗組爸之後。覺得自己嘅責任感重咗好多

因為除咗對自己負責任之外，對我嘅partner同自己嘅組仔組女亦都要有一份責任感。我覺得既然佢哋跟得我，應該要好好咁愛護佢哋而唔係大家所諗嘅獸父食女。唯一可以做嘅就係希望比佢哋一個美好嘅回憶。

最重要嘅就係又可以同Claudia既關係又邁進一步，唔知點解我竟然可以同佢談天說地，好多關於大家嘅嘢。唔知佢係咪對我有好感呢？

或者呢啲可能叫做［臭味相投］？

CHAPTER 5-2

不經不覺，原來已經一年一度SU O Camp既大日子

好彩KC之前都知道我要帶OCamp，所以佢就批咗我放假

呢一日我就提早起身，再三檢查下自己要帶嘅嘢同換左件O Camp T（第一日係黑色）同Levis淺藍牛仔褲，再加返對黑白色既vans sk8波鞋同Supreme黑色背包就行得。

打開個電話黎睇，原來係Claudia wtsapp我

Claudia：「親愛嘅組爸你起身未啊？」

我：「我起咗身啦，依家check緊野同換衫囉！」

Claudia：「一齊食早餐啊？」

我：「好啊好啊難得有個靚女陪我食早餐！」

Claudia：「又亂咁講野囉！要好好懲罰你！」

我：「有啲咩大懲罰啊？係喎使唔使叫Miki啊？」

Claudia：「唔使理佢啦，佢訓Hall啊！轉頭咪知囉！」

我：「即係得返我同你？」

Claudia：「係呀係呀！係咪好開心呢？」

我：「係呀好開心呀！你想返大學食定係屋企樓下食早餐啊？」

Claudia：「叫埋啲仔仔囡囡一齊食啦，會熱鬧啲。」

我：「姐係返大學先食啊！咁你搞掂係停車場等啦！」

Claudia：「ok啊！咁停車場見啦！」

我同Claudia wtsapp完之後，妹妺行咗出嚟

妹妹：「阿哥你執埋啲嘢去邊度啊？」

我：「哥哥要去camp呀！要聽日先返屋企。我唔喺度嗰陣要生性啊！聽爹哋媽咪話知唔知呀！」

妹妹好奸咁講：「你同邊個去啊？」

我：「同啲同學去咋嘛。」

妹妹：「同咩同學去啊？係咪同Claudia姐姐一齊去啊？」

我：「點解你會知㗎？」

妹妹：「我估下架咋，點知比我估到喎！記住唔好蝦Claudia姐姐啊！」

我：「知道啦長氣鬼。好啦我走啦！記住樣樣野要小心啊！拜拜啦！」

妹妹：「拜拜啦阿哥！記住樣樣小心啊！」

唔知點解我呢個阿妹雖然好煩同成日激我；不過當我唔喺度嗰陣佢就會變得好關心我同掛住我。嗰下真係好Touch

我就出左門口去等lift......

一入到lift門，就見到Claudia

今日佢就將頭髮紮成馬尾，除左著住同我一樣嘅O Camp T之外，佢着住藍色牛仔短裙同揹返上之個黑色anello背包，望真啲佢竟然同我着埋同一款既vans sk8波鞋。如果唔係識我哋嘅話啲人肯定以為我哋兩個真係一對情侶。

Claudia：「早晨呀親愛的組爸！」

我：「早晨呀親愛的組媽！」

Claudia：「估唔到我哋都係同一時間出門口喎。仲要一齊搭lift！」

我：「真係有緣啊！睇吓我哋今日幾夾，重要着埋同一款波鞋。」

Claudia：「巧合嚟啫嚇我唔到嘅！你嗰對係邊度買架？」

我：「波鞋街囉，你嗰對啊？」

Claudia：「我都係喎，之前同我朋友一齊買！」

我：「以為實同你男朋友買情侶鞋添。」

Claudia：「我先唔要啊，佢買嗰啲全部都係貴野！一啲都唔鍾意！咁你有冇同你以前嘅女朋友一齊買鞋架？」

我：「原來係咁！以前試過一次啦咁多啦！記得我同佢嗰陣時係一齊買Nike Air Force 1全白。對鞋依家仲喺度囉！」

Claudia：「明白明白！我哋到停車場啦喎！」

我哋去到停車場攞車。之後就揸車返大學

Claudia：「好靜喎不如播下歌聽下啦！」

我：「你鐘意啦！你可以用藍芽播你電話啲歌架！」

Claudia：「你架車咁先進有藍芽既？好得意啊！咁我播歌啦！」

點知Claudia播既歌竟然係YOGA既（傻子）

「等愛的人很多 不預設你會在乎我
難道一生的時間都用來換和你一個誤會
誰能真的讓誰 幸福到故事的結尾
何必那麼的慌張
有時清醒 才是錯誤的開始
我不需要 也不重要
做一個傻子多麼好
我不明白 也不需要明白
就讓我這樣到老
誰能真的讓誰 幸福到故事的結尾
何必那麼的慌張
有時清醒 才是錯誤的開始
我不需要 也不重要
做一個傻子多麼好
我不明白 也不需要明白
就讓我這樣就很好

沒什麼緊要
只需要你輕輕一個擁抱
就算不留下什麼也無所謂
就算留下了什麼也都珍貴 珍貴 珍貴
做傻子多麼好
我不明白 也不需要明白
就讓我這樣到老
這樣到老」

我：「呢首歌幾好聽啊！你係Yoga既fans啊？」

Claudia：「係啊！當年我男朋友同我第一次約會就係去睇Yoga演唱會啦！自此就鐘意左佢啲歌啦！」

我：「I see！不過呢首歌好似講自己做左傻人咁！」

Claudia：「或者我係一個傻女呢。係到一直等我男朋友返黎呢！係呢你平時鐘意聽咩歌架？」

我：「我咩歌都岩聽架！不過我會特別鐘意聽英文歌多啲！」

Claudia：「唔通你想扮高尚？乜你唔鐘意聽中文歌咩？」

我：「May Be啦！你講中文歌我都會聽架！」

Claudia：「你鐘意聽邊個歌星啊？」

我：「好多架！我鐘意聽Eason，柏宇同林奕匡嗰啲囉！如果再舊啲就係許志安同張學友嗰啲啦！」

Claudia：「我都係啊！下次如果佢地開演唱會一齊去睇啦！」

我：「係咪我同你兩個先？」

Claudia：「係同班FD或者組仔組女去啊！你唔好諗多啊！」

我：「係係係！不如我唱首歌比你聽下呢？」

Claudia：「唔要！」

我：「你聽下先啦！話唔定你會鐘意呢？」

Claudia：「好就聽下你唱成點！」

我就唱左Eason首（天下無雙）比Claudia聽

「給我信心 當我未如願
披雨戴風 問寒送我暖
親切眼光 舒我亂和倦
從無更改 心照總不宣

長長路中 走到那裡生命裡
有你我方找到生存來源
難行日子 不削我對生命眷戀
因有著你 跟我一起 親愛的你

一次也不 推說亂和倦
一次你都 未曾去計算
給了再給 始了便無斷
無條件分 擔各種辛酸

*從前沒講 今次要說多謝你
我有你給的愛因而完全
誰人是我 心裡至愛生命至尊
都也是你 真了不起 親愛的你

若問世界誰無雙
會令昨天明天也閃亮
定是答：你從無雙
多麼感激竟然有一雙我倆*」

我：「唱成點啊？收唔收貨先？」

Claudia：「唱得幾好聽喎！你以前有冇參加過歌唱比賽架？」

我：「冇架哈哈！」

Claudia：「你唱完啦！不如輪到我唱比你聽啦！」

我：「請問你想唱咩歌呢？」

Claudia：「你估下啦！我唱先啦！」

原來佢係唱容祖兒既（搜神記）

「當初膚淺
得你恩寵似升仙天有眼
當真糊塗
未曾發覺我該俯瞰南極快沒有冰山
當初專心跟你燭光晚餐
從沒有認識蠟燭怎樣消散
當你的光環
暗過世間火柴何用困在五指山
而神蹟失靈才知天大地大轉得快
夢幻的生涯無非拖手逛街
怪得誰要敬拜你
便沒視力靜觀世態
忘掉誰是你記住我亦有自己見地
無論你幾高身價亦低過青花瓷器
評核我自己只顧投資於愛情
困在你小宇宙損失看大世界的好奇
回味誰是你往日有什麼品味
只要敢遠飛亦能自創我的搜神記
磨練我自己
做人目光高過聚散分離
就憑你
相愛大不了提升演技當做戲
拋開你先識去審美
往後我便有自己見地
無論愛幾高身價亦低過青花瓷器
評核我自己只顧投資於愛情
困在你小宇宙損失看大世界的福氣
回味誰是你往日有什麼品味
只要敢遠飛亦能自創我的煙花紀
神是我自己
若然目光高過聚散分離
奉承你
因往日雙眼無珠不停放大你
想快樂不靠神蹟才懂創世紀」

我：「你都唱得幾好啊！又話唔識唱歌！」

Claudia：「咁人地女仔想要返啲矜持架！不如問班組仔組女一唔一齊食早餐啦！」

我：「停左車先啦！」

Claudia：「U wtsapp them now please！」

我係個wtsapp group都同大家講：「大家想唔想一齊食早餐啊。」

Miki：「好！」

Quinton：「好！」

Sandy：「好！」

Elise：「好！」

Gillbert：「好！」

Will：「nice！！」

Ray：「Nice！！」

Crystal：「ok！」

我：「好啦既然大家都話一齊食嘅話，就係石塘咀熟食中心間美味坊到見啦！先到先等！！」

Claudia：「你地係咪都係學校或者Hall出發呀？我同你組爸依家揸車過嚟。有冇人要坐順風車？」

Miki：「我哋係啊，唔使啦唔使啦。我哋自己過去得架啦！」佢哋大家仲自拍左張來做證據問佢哋已經全部黎曬

我：「到時先到先等啦！記住樣樣野要小心啊！」

Claudia：「佢哋都幾識做個喎！」

我：「都係嘅，今日好似你係主角喎！」

Claudia：「你都係姐！」

我：「唔知佢哋擺嘢會唔會搞埋啲淫賤嘅Game呢？」

Claudia：「我諗唔會掛。好驚個波。」

我：「好難講啊有時有啲嘢！」

Claudia：「你想食女就真！」

我：「我話我唔係豆腐爸爸囉！我係一個慈父！」

Claudia:「同你講笑咋！我知你係唔會嘅！如果唔係嘅話我晨早就嬲咗你啦！」

我：「我就睇嗰啲game都唔係好離譜！不過夜晚就唔知啦！」

Claudia：「你又諗到啲咩game夜晚玩啊？」

我：「今晚再話俾你知。」

我哋就泊咗車，再行去石塘咀熟食中心....

入到去美味坊，見到啲仔仔女女已經坐晒喺度食緊野。。。

CHAPTER5-3

Ray：「呢邊啊呢邊啊！」

Sandy：「組爸組媽今日好襯啊！喂再睇下佢哋兩個仲着情侶鞋呀。」

Elise：「May be they are fall in love?」

我：「唔係啊唔係呀！咁岩大家買買咗款鞋咋嗎！好多人都着呢款個喎。」

Claudia面都紅埋，好牽強咁講：「係呀我哋咁岩着埋同一款咋嘛。」

Quinton：「喂唔係喎，你係我哋嘅組爸，Claudia我哋嘅組媽，咁你哋咪即係兩公婆？」

我：「千祈唔好攞呢樣野黎講笑啊！再講我真係嬲架！會有大懲罰架！」

Elise：「好啦好啦唔同你哋玩啊？你地兩個叫咗嘢食未啊？」

我：「你掛住同我講笑，梗係未啦！」

Claudia：「咁我哋兩個返去買嘢食先啦！你哋食咗未啊？」

Miki：「我哋已經食晒啦得你地兩個未食咋！」

我：「唔該阿姨想叫嘢食？」

阿姨：「係後生仔你想要咩嘢食？」

我同Claudia同時叫：「兩個奄列加凍檸茶呀唔該。」

阿姨：「好即刻黎！」

Will：「你兩個又咁岩食埋同一樣野既！」

我：「呢到最出名食奄列架！我每次黎呢到食都必叫！」

Claudia：「我都係！呢到d凍檸茶最好飲！」

唔夠一陣我哋啲嘢食已經到咗。。。

阿姨：「你哋嘅嘢食嚟咗啦！請慢用！」

我&Claudia：「唔該晒！」

食食吓個陣，Claudia夾埋佢份奄列比我

佢好細聲咁問我：「你可唔可以幫手食埋我嗰份啊，因為太大我食唔晒呀？唔該你啦！」佢仲扯住我件衫袖。。。

我見佢咁可憐，唯有應承咗佢

我食佢塊奄列嗰陣，Sandy無啦啦攞部相機偷影我哋

「啊你地兩個仲唔係食口水尾？」

我真係面都紅晒唔敢回應佢哋......Claudia見到我咁嘅樣，就好細聲咁係我耳邊講：「多謝你！」

我哋食完之後跟住就返咗大學。。。。

CHAPTER6-1

我哋到左SU集合，就見到Oscar同Alice（Orinention Community副主席，Year4 Global Business Management，Oscar既女朋友）仲有其他組已經到齊

我：「唔好意思又遲咗少少！」

Oscar：「唔緊要你地攞齊啲嘢未啊？」

Claudia：「準備好啦！」

Oscar：「呢間係你哋嗰間房。總共有兩個房咭！就交俾你同Claudia兩個保管啊！記得聽日走之前俾返我哋就得架啦！」

之後我哋成班人就入咗去今晚住戈間房

間房都幾大夠晒我哋喺到玩到顛，我地就放低晒啲嘢同埋換埋衫

之後就出咗去SU個空地到集合。Oscar同Alice就講開場白

Oscar：「各位freshmen大家好！Welcome to SU O Camp! 我係你哋今日嘅MC兼籌委會主席Oscar！！」

Alice：「我係籌委會副主席Alice，都係呢兩日嘅MC！」

Oscar：「好考下大家知唔知我哋嘅精神係乜嘢？」

大家都搶着答：「搏盡同無悔！」

Oscar：「係啦係啦就係搏盡同無悔啊！！」

Alice：「好啦事不宜遲我哋就馬上開始啦！！而家呢我哋會開始第一個遊戲啦！Are u ready？」

我地全部人：「We are ready！」

Oscar：「首先我地第一個GAME就係玩動物尋親記啦！呢個Game既玩法就係每組就係各自用一種動物語言，然後用口罩蒙住雙眼，再被我地既莊員分散到唔同既位置，而各個人只可用自己組別既聲音同自己既組員相認啦！邊個認得最多呢就為之勝出！」

我地組原來係抽到羊，於是我同班仔女講陣間要用羊咩叫黎搵返我地組既人

講解左之後，之後大家都比班人用眼罩蒙住雙眼，然後被大家分散到唔同既位置

不過可能我地組溝通唔係好夠同埋講得比較細聲，所以呢個game我地組就輸左比其他組。

跟住Alice就宣佈玩第二個遊戲啦，就係「搵鞋」啦！呢個時候我地要除晒啲鞋放係一個指定既地方，然後莊員就將我地所有組既鞋撈亂，要我地係限時之內搵返我地既鞋同著返

遊戲一開始，我地就即刻去搵我地對難。不過唔知係咪我對Vans Sk8波鞋係咪太出名，所以都有好多人著。結果我同Claudia搵左好耐都唔敢確定係咪自己嗰對，最後又係我地組輸。所以我地全組要被人罰食Wasabi。

通常食Wasabi既人都知道如果食得多既話會帶陣攻鼻既氣味直湧鼻腔，然後會標出眼淚水

不過我可能由細到大都食慣左，所以都識點樣去處理呢個問題。但係我見到Claudia好似食到想死，眼淚係咁一直流，真係替佢可憐。

於是我就上前去安慰佢。。。。

我：「係咪好辛苦啊？」

Claudia：「嗚嗚。。。好辛苦好想喊啊！！嗚嗚。。。」

我：「嗱你而家試下用鼻深深咁吸一口氣，然後用口呼出啦！會好啲架！我地一齊做啦！一！二！三！吸氣！呼氣！」

Claudia：「真係好啲啦！多謝你啊！」

我於是用紙巾幫Claudia抹乾佢啲眼淚，唔知點解我總係覺得佢喊完個樣會顯得佢更加可愛。亦都搞到我好似照顧小朋友咁。

完事之後，Alice同Oscar就開始講野。

跟住就係O Camp既重頭戲－－－－Terasure Hunt

Alice：「好啦好啦終於黎到我地重頭戲－－－Tresure Hunt啦！！WOHO！！！！嗱各組呢就要按照你地既路線圖黎玩你地既要玩既game！不過有限時既！你地要係三個鐘頭之內要返到黎啊！邊個最快返黎呢就係最高分啦！同埋會有獎勵架！好啦組爸組媽麻煩出黎攞下路線圖啦！之後就可以出發架啦！WOHO！！！」

Oscar：「各位freshmen係咪好興奮啊？順便補充一下你地係要玩五個checkpoint遊戲！玩完第一個之後我地個helper就會同你地講第二個checkpoint，如此類推！」

我地成班人High到彈起

我同Claudia攞左我地組既路線圖，之後比大家研究吓

好彩今次只係係香港島玩唔使係過海，不過都夠我地玩架啦

聽完指令後我地就即刻出發

首先我地第一站就要落去禮賓府

我地成班人就由大學行到去禮賓府（因為等左好耐都冇車同埋MTR去唔到）

去到禮賓府個Checkpoint之後，就有我地O Camp既helper係到

Helper：「你地係咩組？」

我地全部人大叫：「比卡超與多啦A夢啊！」

Helper：「好啦！我地個Checkpoint Game就係（以X傳物）啦！首先你地會抽到張紙，然後就根據嗰張紙既身體部位再將個氣球由頭傳到尾！中途唔可跌架！」

我：「我同組媽都要？」

Helper：「你地唔使玩，但可以比暗示佢地。限時十分鐘。」

我同Claudia就睇住佢地商量同玩，Claudia行埋我耳仔邊問我：「我地使唔使幫佢地啊？」

我：「唔使住！等佢地自己試下！要比少少信心班仔女！」

Claudia比左個OK手勢我。。。。

班仔女商量好之後，就示意個helper開始計時

真係估唔到班仔女竟然好有默契一次過搞掂

Helper：「好啦！恭喜你地！不過要答一條問題先！HKU總共有幾多個Faculty啊？」

組仔組女：「10個！」

Helper：「好啦！呢個就係下一個Checkpoint地圖啦！加油！」

我地成班人就行去下一個checkpoint，原來下一個checkpoint就係－－－－灣仔警察總部

唔知點解我地成班人變到好驚，因為係班阿SIR面前唔知做咩。。。。究竟邊個諗出黎架？？？？

不過要黎既始終要黎，唯有虎須山上行

我同Claudia唯一可以做既就係安慰佢地

去到灣仔警察總部，見到另一個helper同一隊PTU警員（一個督察加五個警員）係到

唔知我地個game係咪阻街比警察告"非法集結"呢？？？？

我同Claudia就上前問個helper係咪比人腰斬左個game，點知原來唔係。因為之前SU已經向警方申請左集會，所以就派左隊PTU黎維持秩序

Helper：「你地係咩組啊？」

我：「比卡超與多啦A夢啊！」我就示意班組仔組女過黎

Helper：「好啦人齊既話我宣佈今日既game啦！呢個game就係你地睇住張相，然後就做返個姿勢出黎。組爸組媽都要做埋！」

我地再細心咁睇下張相，原來係一個男要對住一個女仔做一個求婚既姿勢，而其他人要係到扮超人變身

經過一輪既商議之後，班仔女叫我扮同Claudia求婚，而佢地就清一色扮超人

到正式埋位既時候，我就扮到好真心咁同Claudia求婚，用好認真既眼神望住佢。

見到Claudia好怕醜，面都紅埋同忍唔住笑。

而班仔女都識做，係到扮超人變身，最後1 take過冇retake

搞到個helper同班阿sir都忍唔住笑。。。。令到我地都唔好意思

helper：「嗱呢個係下一個checkpoint，快啲去啦！」

下一站－－－原來係人來人往既Time Sqaure，於是我地就搭MTR出發

係搭車既過程中，我同Claudia係到互相對望同係到笑，不過大家都好怕醜。而班仔女係車廂到高談闊論

睇黎佢地已經好friend。。。

我地去到銅鑼灣站就落左車，之後去左Time Sqaure既出口見到我地checkpoint個helper

如果你地平時行開街既都知道由朝到晚既Time Sqaure永遠都係咁多人，我地呢日都唔例外

通常啲人見到我地班大學生係大庭廣眾到玩埋啲game肯定會笑我地低B。。。。。

不過既然做得組爸，就要豁出去！點都要做得好好睇睇！

我同Claudia係到安慰班組仔組女因為呢個game係一生人一次，就算玩嗰陣比其他人恥笑都唔好理。因為香港人係好善忘架！！！！所以轉過頭咩都會唔得架！！

見到個helper，佢就同我地講呢個game就係五分鐘內用啲報紙砌一間屋比我同Claudia住

我同Claudia係到等班仔女去商量點樣砌間屋比我地住

等左一陣，間屋終於砌好，班仔女就示意我地兩個埋位。

不過唔知佢地係咪整到間屋太細，只可以容納到一個人

我就唯有叫Claudia坐我前面，之後為免驚佢郁黎郁去整霖間屋。於是我就攬住Claudia條腰，而我就挨左落佢個膊頭

唔知點解Claudia身上散發住一種迷人既淡香味，搞到我都有少少興奮。而Claudia就係嫣紅一笑

跟住成班組仔組女就係到企晒係我地後面到影相。。。

個Helper就係到幫我地影相：「三！二！一！笑！」。

影完之後，Claudia就係到哼我個頭。「喂啊衰人你捨得放手未啊？」

原來我仲攬住Claudia條腰，之後比成班人圍住我地，搞到我地兩個都唔好意思

Helper：「嗱呢個係下一個checkpoint，快啲去啦！不過要答一條問題先！香港島總共有幾多個區啊？同埋係邊幾個區呢？」

Miki：「中西區，灣仔區，東區，南區。一共四個！」

Helper：「岩啦！好啦走啦！」

lm

CHAPTER 6-2

我地仔細望個checkpoint，下一站係－－中環皇后像廣場

於是我地落返去搭MTR去中環，臨入閘前見到有間7仔。見大家都咁攰，於是我就話請班仔女同Claudia野飲

佢地就係到叫好，於是就係張紙仔到落order

Claudia：「不如我陪埋你去啦！我順便要買野！」

我：「好啊！ 」

我同Claudia就拎住張Order紙去左7仔到買野。

Claudia係到擰我隻耳仔：「嘻嘻頭先你得米啦衰人！」

我：「Sorry啊頭先咁樣攬住你！」

Claudia：「做咩同我對唔住喎！我都冇嬲你哈哈！嗱你請返我飲野！我請返你食野！咪當冇野發生過啦哈哈！」

我：「唔知尊貴既楊大小姐想飲咩呢？」

Claudia：「我要Bonaqua樽裝水啦唔該！」

我：「收到！」我都攞左枝水同其他野飲比佢地

而Claudia就買左少量既零食，之後去左比錢就返去搵班組仔組女

班仔女見到我同Claudia獎勵佢地，個心情變得好興奮

跟住我地就入左閘

搭緊車途中，組仔阿Will無啦啦問我野

Will：「係呢組爸你考左車牌幾耐啦？」

我：「都有三年幾啦！我18歲即刻去運輸署到入紙學車啦！」

Ray：「咁個流程係點架？」

我：「首先呢就要牌照事務處到交兩份野。一係學習駕駛執照申請表格，另一份係駕駛考試申請書。到時入form要帶埋身份證同錢。冇亮錯既話Total係1000蚊咁上下。」

Travis：「之後係咪筆試同路試啊？」

我：「Exactly！！如果筆試Pass左就可以拎考路試既排期信。之後就搵師傅學車！」

Quniton：「之後路試係點架？」

我：「首先會有個視力測試，不過如果有近視既話一定要戴眼鏡或者Con，如果唔係會Fail。OK左就要可以上車考試，如果安全返到黎再加上個考牌官冇聲出既話呢就代表你Pass啦！」

Gillbert：「跟住係咪拎所謂既P牌啊？」

我：「係啊！之後就攞P牌架啦！不過要等一個星期先可以去牌照事務處到拎P牌。然後等一年先可以轉正式車牌。」

Travis：「咁你考左私家車啊？」

我：「我考貨Van同電單車啊！因為可以兩樣都揸得，同埋排期會快啲！」

Ray：「嘩組爸你好勁啊！咁你有冇買車啊？」

我：「有啊！之前我有部豐田Corolla 100仔，不過因為燒左Engine就劏左架車。之後就換左部二手既寶馬3系囉！」

Will：「嘩你咁勁架！咁你冇買電單車啊？」

我：「之前我有部Honda NSR250電單車既。不過因為我後期去左英國到Exchange，再加上我屋企人都唔揸電單車，所以就用左一年左右就賣左架車啦！之後一直都冇買返電單車！」

Quinton：「I see！下次等我地考左車牌一齊游車河啦！」

我：「好啊！到啦我地！」我地於是就落左車

出左閘之後，我地就去左皇后像廣場到搵我地個checkpoint

Helper：「係咪比卡超與多啦A夢隊呢？」

我：「係啊！」

Helper：「嗱你地呢就要去搵五個外國遊客去影相，之後就比我睇就OK啦！」

好在今日係假期，所以一般都會搵到外國遊客

不過入得HKU既學生既英文水平都唔會差得去邊，所以如果同外國人溝通其實唔難！

所以我同Claudia就比佢地試下，如果搵到既就叫我地兩個埋位

估唔到班仔女既做事效率都幾高，所以我地就好快搞掂搵到10個外國遊客影相

之後就返去比相個helper睇話OK

Helper：「好啦！問你地一個問題先！就係要講其中六間HKU Hall啦比我聽啦！」

Will ＆Sandy：「太古、偉倫、馬禮遜、利瑪竇、李國賢同埋聖約翰！」

Helper：「岩啦！呢個係你地既下一個checkpoint啦！加油啊你地！」

終於黎到最後一站，就係過對面海既－港澳碼頭啦！

我地就於是即刻跑去港澳碼頭，去到售票處到見到我地個helper

Helper：「係咪比卡超與多啦A夢隊呢？」又係呢句。。真係冇咩新意。

我地答左係之後，個helper就講解今次個game

Helper：「嗱呢個Game呢就係唱兒歌啦！玩法就係我會唱出指定兒歌同比歌詞你地，然後你地就有半分鐘既時間諗下點樣唱，然後要唱出全首。準備好未啊？」

我地：「準備好啦！」

Helper：「好啦我唱啦！從哇哇一聲睜開眼睛看地球
從懂得緊握媽媽暖的手
到依依呀呀一聲兩聲仍唔夠
從爬爬行行然後曉得走」

個helper唱完之後，Elise就即刻估到歌詞：「我知我知！王馨平既｛生命有價｝！」

Helper：「岩啦！之後就要唱成首啦！」

Elise：「盡快將 憂愁眼睛 憂愁面孔
憂愁內心 拋棄吧
找回你的微笑嘴巴 一同和唱 可以嗎
啦啦啦啦 啦啦啦啦 啦啦啦啦啦啦啦
一同拍掌全力讚賞生存是有價

從哇哇一聲睜開眼睛看地球
從懂得緊握媽媽暖的手
到依依呀呀一聲兩聲仍唔夠
從爬爬行行然後曉得走

從孭起書包吸取知識不用愁
從你有佢有開始手牽手
到它朝開心傷心痛心齊嘗透
人活著實在奇妙怎猜透

願你知生命實在亦是有些意外
不用徬徨迷途只須緊記
它有無窮色彩 它有無盡的愛
願憑著自信垮過障礙賽」

Helper：「岩啦！恭喜晒你地完成所有Checkpoint！你地可以返SU啦！」

我：「嘩Elise你好勁啊識唱呢首歌！」

Elise：「冇啊！我記得以前讀幼稚園嗰陣個Miss成日播呢首歌架！所以我咪記得囉！」

我：「哈哈！好啦我地要快啲返去啦！」

我地於是成班人落返去搭MTR返HKU

去到SU個Office，見到Oscar同Alice仲有其他莊員係到

而其他組就唔係到，我諗應該仲未返到或者去左食野

Oscar：「嘩Aaron你地嗰組咁快返到既？你地破左紀錄喎！」

我：「吓乜我地最快返到咩？其他組呢？」

Alice：「佢地仲未返到啊！得你地組咋！」

Claudia：「真架！有冇獎勵先！」

Alice：「嗱呢箱水比你地補充返啦！然後休息一下啦！記得係SU前個空地集合啊！」

我：「OK！」

我就拎左箱水比班組仔組女飲！不過唔知係咪天氣太熱所以佢地都飲得好急！

見到個箱得返最後一枝，我就比左Claudia飲

Claudia：「多謝你啊！你唔口渴啊？」

我：「你飲先啦！Lady First啊嘛！」

Claudia：「你都飲少少啦！不過要離口喎哈哈！」

於是我同Claudia就一齊Share左枝樽裝水

不過Claudia好論盡，搞到件O Camp衫濕左少少

我於是比左張紙巾佢抹，佢就話：「唔該你喎！」

而其他組呢個時候都陸陸續續返到黎。

日間嘅遊戲完成左之後，天色開始逐漸灰暗

我哋就返返去我哋開始嘅地方-SU前空地

Oscar同Alice：「好啦今日日間嘅游戲係影全部完成啦，我哋要去龍虎山到玩我哋另一個game --- 對戰。不過係出發之前我哋又會玩另一個game！就係夜行啦！不過呢大家要返去換好裝備同著拖鞋啊！因為我地會玩水架！」

於是我地就返去換衫，著返對拖鞋。

我於是就換左條黑色Air Jordan籃球短褲，再著返對黃色Crocs拖鞋

之後出左門口見到Claudia都換左衫

佢換左條紫色Asics排球短褲，都係著黃色Crocs拖鞋。成條美腿Show晒出黎，搞到我差少少想流鼻血，不敢直望！

Claudia好怕醜，面都紅埋咁講：「做咩咁樣望住人地喎？人地會怕醜架！」

我：「因為你真係好。。靚。」

Claudia：「哈哈我都知自己都幾有魅力既！不如我地落去先啦！佢地落晒去啦！」

我地兩個就去返SU前個空地，見到佢地已經係晒到。

估唔到我地兩個會係最遲，結果當然係被班仔女挪諭一番啦！

我同Claudia喺工作人員身上攞咗預先準備嘅眼罩，之後逐一派比班仔女

呢個遊戲就係要班仔女組成一直線，然後好似人形蜈蚣咁。除咗前面嗰個負責帶頭之外，其他人都要帶眼罩！我地唯一可以做嘅就係比指示頭嗰個。一直去到龍虎山為止。

我同Claudia商量過之後，決定派阿Will做我哋隊嘅隊長

至於佢哋點樣排隊，就全程交比佢地自由發揮

之後大家已經戴上眼罩，成一直線

Oscar：「好啦大家準備好未啊依家開始啊！」

之後我哋大家就開始行啦，開頭一直都係我哋領先

不過行吓行吓，見到少左幾個女仔。得返班男仔係到

Claudia：「喂好似少咗女仔喎？」

我再留意番原來後邊嗰啲女仔跟唔上

於是我就決定停低換人，等埋班女仔

我：「大家停一停先！大家不如一個男搭一個女啊！咁樣會平均好多架！」

最後決定：Will-Sandy-Quinton-Miki-Ray-Crystal-Gillbert-Jessica-Travis-Elise

換左個隊型之後，雖然冇之前咁快。不過比之前穩陣好多，所以我哋組係最早到嗰個。

到咗龍虎山...就已經見到班莊員喺度

呢個時候我同Claudia指示阿Will佢地停低..

不過Elise佢唔知係咪收唔到訊號，成個人炒落去阿Travis戈到，搞到痛到想死。

我同Claudia忍唔住笑咗出嚟..先叫其他人除晒眼罩。

跟住其他人就行開左，得Elise繼續責落阿Travis到，而且仲攪住佢唔放

雖然Travis比人宅低左，不過見佢有得食Elise波餅個樣都幾high

Claudia問我使唔使幫佢地兩個除眼罩

我向佢示意話唔好住，同大家做咗個安靜手勢，然後叫佢哋攞電話出嚟影低

最後我地先幫佢哋兩個除眼罩。

Elise見到佢成個人攬住Travis之後，塊面都紅晒

而Travis塊面亦都紅左，大家喺度互相追住黎打

最後又要我同Claudia出面調停

然後其他組都陸陸續續返咗嚟

CHAPTER 6-3

Oscar：「好啦好啦最早到嘅隊伍就係（比卡超與多啦A夢隊），而呢最遲嗰隊就會有大懲罰架啦！」

而最後就係Donald同Stephy佢地嗰組輸，要大懲罰佢地。

不過Oscar同Alice話要押後處理，所以Donald同Stephy佢地都暫時冇事

Alice：「好啦大家都到齊啦嘛！我地要開始另一個Game－－－對戰啦WO－HO！係咪好興奮呢？？？大家換好晒裝備未啊？」

我地成班人都係到起哄。。。

Oscar：「我地第一個Game呢就係排球對戰啦！麻煩各組抽籤啦！」

我同Claudia於是上前抽籤。。。。不過由於我地得五組人玩既關係，所以我地組就自動晉級

而下一Round就係要對Wyllis同Charlene嗰組

唔知點解我好似有種不祥既預感，唔好以為Wyllis同Charlene平時個樣好正經，其實佢地一玩起上黎真係癲過我地全部人。

我同班仔女商量下啲對策睇下點樣。。。。。。

係呢五分鐘入面，Wyllis同Charlene一接到波就一味對我地強攻。

不過因為我地既後防夠穩陣，所以佢地係我地身上攞唔到分，全程打成平手

去到最後30秒，Charlene既一下扣殺搞到我接唔到個波

以為呢球肯定接唔到啦，好在有Claudia係我後面接到個波，然後一下扣殺將Wyllis同Charlene打到落花流水，最後我地以一分之差險勝

好在今次有Claudia做左我地組既幸運之神，我地先唔使輸

最後一Round就係要對住Johnny同Joey嗰組，不過我都知呢獲都凶多吉少啦。因為Johnny係男子籃球校隊隊長，而Joey亦都係女子排球隊隊長。所以身位同技術都輸一大截。

呢個時候Claudia行埋黎拍一拍我。。。。

Claudia：「你冇野啊嘛？？？」

我：「冇野！」

Claudia：「係咪驚輸呢？」

我：「唔係啊！」

Claudia：「最緊要對自己同大家有信心啊！加油！要搏盡同無悔啊！」

聽Claudia咁講，我即刻回復返信心。因為我知道輸贏唔重要，最緊要就係盡左力同唔會後悔

開頭兩分鐘，由於Johnny同Joey佢地實力高我地一班，所以我地一直都被佢地㩒住黎打

不過係過程中我終於意識到佢地既弱點，所以我地好快追返上平手

去到最尾個10秒鐘，當我想用扣殺黎拍個波嗰陣Johnny突然間唔小心用手打落我鼻樑到，搞到我個鼻好痛同流血不止

結果呢個game因為我受傷而被Alice同Oscar宣佈腰斬。。。。。而我就被其他人抬到一邊休息

呢個時候Claudia行埋黎幫我止血，仲用好嬌嗲既話氣問我有冇事

我覺得呢一刻既Claudia好似天使，黎拯救我呢個世人

搞到我不自覺地有少少興奮，仲係到笑笑口

過左一陣，我個鼻終於冇咁痛同止左血。

原來Claudia一直都係我身邊，而其他人就係我身邊圍觀

Claudia：「喂點啊衰人好少少未啊？」

我：「我冇咩野啦！多謝你啊！」

Claudia：「咁就好啦！你知唔知我係好擔心你架？我真係好驚你會死架！！！！你嚇死我啦！」

我：「我咪生勾勾咁係企到囉傻妹！！！！！對唔住啊要你地令我擔心！！」

Claudia：「你知就好啦！！！快啲起身啦！！！！好多人望住你架！！！！」

我先知原來大家都咁關心我，嗰一刻我真係好Touch！！！

Johnny同Joey行埋黎我到，仲同我Say Sorry同埋問我有冇事

我就向佢地示意左個OK手勢，因為我都知佢地都唔係故意既

而Oscar同Alice就示意我休息一陣，仲叫Claudia暫時照顧住我

不過我拒絕左。。。因為我想而家既每一分每一秒都要搏盡同無悔去投入我人生最後一次既O Camp，就算再受傷我都要玩到最後一刻，唔想有任何遺憾

唔知係咪因為我咁做感動左全場既氣氛，令到大家由擔心變為開心。。。。

於是Alice同Oscar宣佈進入下一個遊戲，而呢個遊戲就係「人疊人」。

呢個game因為以前大一時玩過，所以我都識點樣玩。就係鬥快撲落軟墊到同埋要疊得高

不過今次玩法有少少改左，就係分成男子組同女子組

即係仔既跟組爸，女既跟組媽

而基於Lady first既原則，所以由女子組開始先

一開始既時候，形勢開始一面倒。

我地班組女個個都跑得好快，尤其是係Claudia同Miki簡直係女飛人咁滯

所以最後順理成章我地組成為左女子組第一名

於是我同班組仔係到商量，睇下佢地邊個大隻啲

因為如果搵個瘦底既人開頭既話一定會搞出人命

所以我地決定左既陣容就係Will－ Gillbert－ Quinton－ Ray－ Travis－ 我

兩分鐘後，我地既對戰正式開始

一開始大家都旗鼓相當，互不相讓

去到我既時候我體力已經開始透支，唔知係咪頭先流鼻血既關係

本來已經支持唔住，但係呢個時候Claudia無啦啦大叫：「加油啊！組爸！！！」

突然間我好似全身充滿力量咁，竟然跑得比我打波時仲要快

然後我就一野跳埋去我地班組仔到，不過搞到佢地超痛

最後我地以兩秒之差成為男子組第一名，成為左大贏家

而Alice同Oscar又係到宣佈下一個Game就係玩包剪揼，輸左既要比人用水淋

又係男女分開玩，所以都冇野會望到

今次比我抽到我同Joel對戰，而且今次就安排由組爸打頭陣

不過由細到大次次同Joel玩包剪揼都會輸比佢，唔知係我廢還是佢出千？？？

結果呢次又係我輸。。。。。仲要被佢一個打贏六個，全軍覆沒！

最後我地當然比佢地射水啦！！搞到我連底褲都濕埋

之後我見到Claudia同班組女都全軍覆沒，個個都被Kary佢地係咁淋到濕晒

唔知點解濕左身既Claudia好pure pure

佢到我望住佢，塊面又紅到好似隻雞蛋咁，仲扮嬲咁講叫我唔準望佢！

我即時都冇咩好講。。。。。。。同埋被其他人望住

之後Oscar同Alice就宣佈今日既O Camp遊戲就到此為止，然後就係營火會啦

於是大家都變得好High。。。。

等班莊員整理好同點火之後，就輪到我地各組既表演就係－－－－唱歌跳舞啦！！！！！

今次我地組就用左郭富城既「PARA PARA SAKURA」做背景音樂，然後起勢係咁跳

基本上全程都係由我同Claudia帶頭跳。。。。而其他組仔組女跳到甩晒beat咁

唯一估唔到既就係Claudia跳舞可以咁勁，而過程中我都不時都有偷望佢

當我地跳到最尾嗰陣，Claudia突然間失平衡。而我就即刻衝上去用手扶住佢條纖腰

然後我地兩個就好似跳緊辣身舞咁樣互相對望，就乘機將佢成個人抱起黎結束我地既表演

而其他人就係到拍手掌同高聲起哄，真係好險

Claudia輕輕咁用手肘批我：「多謝你啊衰人！」

我：「做咩咁客氣喎？？？我係你既"組老公"黎架，如果你有事我一定要幫你架。」我講完呢句野之後，搞到Claudia相當Happy，仲係到輕輕摸我個玻璃鼻，而我呢個時候亦都唔執輸，乘機係到撫摸返佢可愛既臉蛋。

Claudia係到打我隻手：「做咩摸我塊面喎？？？」

我：「污糟左啊要幫你抹返啊傻妹。」

Claudia：「算你啦！」

Will＆Sandy：「喂組爸組媽你地好恩愛啊！！！」

我＆Claudia：「多事啦你地！！！」

呢個時候Oscar同Alice就係到宣佈今日既O Camp活動正式完結。聽日繼續

第一日晚完左之後，Oscar同Alice叫晒我地所有組爸組媽去晒SU空地到集合。

於是我同Claudia安置好班組仔組女，換返條牛仔褲之後就即刻過去。

到左SU之後，見到其他組爸組媽同莊員係晒到

之後我地大家就圍圈坐底傾計，睇下今日個RUNDOWN有咩問題

不過大家都認為今年既O CAMP個氣氛其實係歷年搞得最好既一年，雖然今年既人數比往年少，但係勝在容易控制。所以最後出黎既效果竟然出人意表

而Oscar同Alice係大家面前特別嘉許我同Claudia嗰組，話我地兩個第一次做事就好合拍。係咁多組之中表現最好既一組

搞到其他組爸組媽係到望住我同Claudia，令到我地兩個好尷尬

Oscar：「咁各位組爸組媽就返去同班組女自由活動啦！」

Alice：「辛苦晒啦大家！早少少休息啦！」

大家都返左去，而Claudia就扯住我隻手臂。

我：「做咩啊傻妹？」

Claudia：「喂啊好攰啊！不如我地坐係到抖下先！」

我：「好啊！」我地就去左一邊到坐低

Claudia：「估唔到真係咁攰架！」

我：「係啊！不過我諗佢地而家肯定Happy緊啦！」

Claudia：「你估下佢地而定會整啲咩game黎整我地兩個呢？」

我：「唔知呢？可能係啲淫game掛？」

Claudia：「你試下整淫game啦？我實打死你！」

我：「就試比你睇哈哈！你今晚準備受死啦！」我就扮鬼臉同跑開去！

Claudia：「喂衰人等埋我啊！我實追到你架！」跟住佢開恆turbo咁追住我

我：「你追到我先算啦！哈哈哈！」

Claudia：「咪走啊！哎啊！好痛啊！」

佢突然間仆低左，個表情好似好痛苦咁樣！我就於是跑返去搵佢睇下佢點

我：「喂你點啊？行唔行到啊？」

Claudia：「好痛啊！流血！嗚嗚。。」佢一路叫一路喊

我：「你隻腳流血啊！」我用紙巾幫佢抹乾啲眼淚。。。

我今次真係玩大左。。如果唔係我掛左玩佢就唔會整親

Claudia：「我唔理啊！我要你補償比我啊！」

我：「最多⋯⋯我揹你返去囉！返到房先再算啦！」

Claudia：「算你啦！本小姐就決定原諒你一次啦！」

我就慢慢扶Claudia起身，之後就揹住佢行

我feel到原來佢都幾重下，揹住佢行都幾吃力。不過見佢咁可憐，唯有揹到佢返房啦

CHAPTER 7-1

我：「唔係啊！不過你有少少重！」

Claudia：「Sorry啊！要你揹住我行！」

我：「咁我都要負返責任既！頭先如果唔係我玩得過份左你就唔會整親隻腳！咪當補償比你囉！對唔住啊！」

Claudia：「你知就好！所以你以後要好好咁對我啊知唔知！」

我：「知道啦楊小姐！」

Claudia：「到啦見到其他人啦！」

我：「係啦！不過送左你入房先！」

Claudia：「唔唔。。。。」

Alice：「喂Claudia你做咩事啊？What's going on?做咩Aaron會揹住你既？」

Claudia：「呢個衰人搞到我整親隻腳啊！所以我要佢補償比我！」

唔知點解大家聽完Claudia咁講，搞到我比全班人話。

我：「你地有冇急用品同冰袋啊？」

Oscar：「我有啊！不過係SU Office。要上去攞！」

我：「咁我扶返Claduia入房先，轉頭問你攞。」

於是我就扶返Claudia入房，一開門見到班組仔組女係到開始玩緊

不過當大家見到我揹住Claudia既時候，就個個沖晒上黎問究竟發生咩事

我同大家就解釋左一輪之後，就叫Miki上黎幫我手，而其他人就自己玩住先。

我放低左Claudia落床，可能我一直都揹住佢搞到我啲肌肉流失得好勁

Miki細細聲同我講：「你同Claudia發生左咩事？咁sweet既？」

我：「我地頭先掛住玩搞到佢唔小心整親。」

Miki：「哈哈！你做咩唔叫佢地幫手既？」

我：「我費事咁多人係到啦嚇親Claudia啦！同埋因為你同Claudia最FD！所以有你幫手會好好多！」

Miki：「I see！我仲以為你會借我過橋添。咁我有咩可以幫你手啊？」

我：「你只係幫我睇住Claudia得架啦！我去攞急救用品同冰返黎。返黎再講啦！」

Miki：「OK！」

我就行左出去問Oscar攞急救用品，點知原來佢同Alice係我地房既出面

Oscar：「做咩同Claudia玩到咁high啊？你地兩公婆真係So funny！輪流受傷都有既？」

Alice：「嘩你係咪食左人地啦？btw佢點樣啊而家。」

我：「多事啦你地。流少少血啦！你地攞左急救用品未啊？」

Oscar：「攞左啦！快啲幫你"老婆"止血啦！佢等緊你啊！」

Alice：「你用完先比返我地啦。慢慢啦喎Claudia既"老公"！哈哈哈！」

我：「。。。。。。」

Oscar：「哈哈哈！用完記得比返我地啦！」

我：「Thank you！錫晒你！」

Alice：「好Gay啊你地！我地走啦拜拜！」

Oscar同Alice走左之後，我就返左入房

我就叫其他人繼續玩，之後入左Claudia間房

我同Miki就幫Claudia消毒同包紮傷口

Miki：「嘩組爸你識幫人包紮咁勁既？你以前做過童軍架？」

我：「冇架！不過以前係出面讀過急救所以咪識囉！」

Claudia：「其實唔使幫我包紮啦！我都冇咩事啊！」

我：「唔得啊！如果個傷口發炎就麻煩啦！同埋我唔想你以後怨我一世啊！病人唔好出聲要聽醫生既話！」

Claudia：「OK！病人遵命！」

我：「咁就乖啦！Miki今次就比個機會你學野啦！」

Miki：「多謝你先啦組爸！」

Claudia：「Miki你有組爸得架啦唔使理我呢個組媽啦！」

Miki：「NoNoNo點會呢？組媽我唔會唔理你架！囡囡最愛既就係媽咪！」

我：「你地好似兩姊妹啊！」

Miki＆Claudia：「駛乜講！」

我：「係既係既！好啦包紮好架啦！唔好再整親個傷口啦！」

Claudia：「Yes Sir！」

我：「咁你休息下先啦！如果冇咁痛既先落黎啦！」

Miki：「我幫你照顧住Claudia啦！你落去hold住個場先啦！」

我：「拜託你啦！」

Claudia：「多謝你啦衰人！」

我微笑回應Claudia，之後就出左去

而其他組仔組女係到捉住我問我係咪食左Claudia，我為左唔想大家擔心所以就同佢地講Claudia冇事暫時休息一下

由於Miki要照顧Claudia既關係，所以就只有我地玩。而為左可以緩和個氣氛，我就提議同大家玩Truth or Dare

結果全部人都叫好！！之後我就負責用空既水樽黎圍住大家轉

於是水樽轉到Sandy到，我就問Sandy想Truth or Dare

而Sandy就選擇左Truth，於是我就問佢"你鐘睇咩卡通片？"

Sandy：「I love pokemon!!!!!」而坐係隔離既阿Will係咁笑到好大聲，搞到Sandy想打佢

又係我係到出手調停。。。。。之後我就叫Sandy用水樽繼續轉

轉到去Travis到，Sandy就問Travis係咪鐘意睇恐佈片？Travis就答係！

於是又係到繼續轉，轉轉下原來係我！！！大家即刻用可怕既眼神望住我，搞到我好不安。

我就係到諗緊佢地會問咩問題

結果，今次Elise就問我"組爸有冇拍過拖啊？"

聽Elise講起"女朋友"呢三個字，就好似點中左我個死穴咁恐佈，搞到我又諗返起Winnie

我掙扎左好耐，而佢地就好似當我係獵物咁樣

Gillbert：「快啲答啦組爸！！！！！」

呢個時候，Claudia同Miki就出左黎問我地玩咩game，然後就話一齊join。

Claudia行左埋黎同我坐

Claudia：「喂你地問緊邊個啊？」

Crystal：「冇啊組媽我地問緊組爸有冇女朋友。」

Claudia知我有唔妥，就係到暗中打左個Signal比我，仲想幫我答：「其實呢。。。。」

我好硬咽咁講：「有。。。。不過佢已經離開左我。Sorry。。。。不如問下一個啦。」

大家見到我咁既表情，就即刻收聲同靜晒

Claudia見到我咁樣，好細聲咁問我有冇事

我就搖頭向佢示意我冇事。。。

於是又係我轉水樽，今次就轉左去Claudia，而Claudia就選擇左Dare

懲罰係：「組媽要Kiss組爸既塊面？？？」

What？？？？要Claudia Kiss我。雖然我唔多唔少都有少少興奮，但係基於Claudia有男朋友既關係，所以我唔想佢難做。

我就提議不如玩其他，但Claudia突然間Kiss左我右邊既面仔一啖。而我就比唔到反應佢。

而Miki佢地就係到開懷大笑！！仲用部相機影低。

呢一刻，我真係好迷惘。我覺得自己好似第三者咁。破壞左Claudia同佢男朋友既關係。

突然間人有三急，就同佢地講去洗手間。

去去下途中，Claudia就係到拍我門

「喂啊衰人你快啲開門啦！！我好急啊！！！」

原來佢都人帶三急要去廁所交水費。我就即刻著返好條褲同洗手。去開門比佢

之後佢就即刻沖左入廁所，而我亦都好自覺咁行返出去。

唔夠一陣，Claudia就行左出黎，見到我企左係到玩電話

Claudia：「你做咩係到既？」

我：「冇啊覆電話咋。」

Claudia：「原來如此！頭先你係咪好興奮姐？」

我：「。。。。。你唔怕你男朋友嬲你咩？」

Claudia：「咁玩得呢個遊戲要預左啦。我諗佢地會識節制既。」

我：「好難講啊嗰班野。。。信佢地一成肯定失明。」

Claudia：「咁你咪將呢個Kiss當係我報答返你不斷幫我解圍囉。返落去啦我地！」

我地於是繼續玩。。。。。

玩下玩下，我見到班組仔組女玩到訓晒係到，所以我同Claudia唔敢阻住佢地休息。

我睇睇手錶原來已經係凌晨4點幾5點鐘，差唔多天光

我：「你眼訓未啊？」

Claudia：「未啊，頭先休息左一陣，而家訓唔著。你呢？」

我：「我都訓唔著啊。你隻腳好啲未啊？」

Claudia：「好返好多啦！唔叫佢地啦？」

我：「由得佢地休息下啦！如果Harsh到佢地有肌肉流失症就唔好啦！」

Claudia：「哈哈！你都幾錫佢地喎！」

我：「係啊！出唔出去行下啊？」

Claudia：「好啊！不如我地去睇日出啦！但係你唔好去到石澳咁遠啊！」

我：「去呢附近算啦！因為我架車泊左好遠啊。」

Claudia：「好啦！行得啦我地！」

我同Claudia行左出去。

CHAPTER 7-2

Claudia：「估唔到你對佢地都幾細心同照顧喎！」

我：「冇法啦！鬼叫我地係佢地組爸組媽咩？」

Claudia：「好彩係組爸組媽姐。」

我：「你講起呢樣搞到我諗返起Year 1 O Camp時成日比佢地搞。到而家都仲記得。」

Claudia：「吓真架？點Harsh你先？」

我：「係啊！嗰時我地去Camp比人係到Harsh得好慘架，我記得我同Osacr當年成日比佢地罰做掌上壓，Sit－Up，環校跑同言，搞到我地兩個有肌肉流失症差少少要入院。」

Claudia：「啊我記得啦當年我參加SU大O嗰陣見到有一組比人罰得好慘，原來就係你地啦！咁咪仲辛苦過入紀律部隊？」

我：「係啊！嗰時我覺得自己好似入左警校咁。仲曾經有諗過想Quit架！不過我最後都冇！仲佢地做左好朋友！」

Claudia：「Why？Why？Why？Tell Me Why？」

我：「我記得我爹哋同我講過既一番說話囉！」

Claudia：「咩說話搞到你要留低先？」

我：「佢話【合理係訓練，唔合理係磨練】，之後我換個角度諗可能佢地只不過想我地好，想我地將來能夠冷靜同勇敢去面對每一件事。你呢？」

Claudia：「我就冇試過啦因為我組爸組媽對我地好好架！係呢你爸爸係咪做紀律部隊架？講啲野咁似學堂啲教官既？」

我：「係啊！我爹哋係海關做架，佢以前係訓練學校到做過教官所以佢咪成日對住我同妹妹講呢啲野囉！」

Claudia：「I See。咁你媽媽呢？都係做紀律部隊架？」

我：「我媽咪做ICAC架。係咪好神奇呢？」

Claudia：「吓真架？少少啦！咁佢地點識架？」

我：「我聽佢地講以前係HKU讀書嗰時因為參加O Camp所以識左，後尾唔知點解就係埋一齊就有左我就結左婚啦！」

Claudia：「哈哈！咁你地一家咪係港大校友？」

我：「可以咁講啦！不如講下你屋企人啦？」

Claudia：「唔講！唔講！唔講！」

我：「我講左我自己既野比你聽喎！你唔係唔講你既野比我講下？」

Claudia：「Sorry啊！我可唔可以唔講啊？」

我：「Well我都尊重個人私穩既，如果你唔想講既可以唔講架！」

Claudia：「哈哈！我只能夠同你講我屋企人係做正當職業既，不過做咩公司我就唔講啦！」

我：「唔怕架！我又唔係啲見高拜見低踩既人黎既。不過我都幾尊重個人私隱既，既然你唔想講就由佢啦！」

Claudia：「唔唔。。。。我地去邊啊？」

我：「不如去買盒野飲啦！」

Claudia：「好啊！」

我地於是去左附近既售賣機到買少少零食同野飲

我：「係呢你飲咩啊？」

Claudia：「我要陽光檸檬茶啊唔該。順便買多條繽紛樂！」

我：「好啊！我幫你㩒先。嗱你既檸檬茶同繽紛樂啊！」

Claudia：「Thank you！你都飲陽光檸檬茶啊？」

我：「諗唔到飲咩唯有跟你風囉！」

我地兩個就係到飲檸檬茶，見到檸檬茶無意中諗起以前鄭伊健既廣告嗰首歌

「當初相遇時回頭在笑
望著笑臉感覺像似首詩
每次見他將心意合成字句
偷偷的Say 'Hello'

如陽光伴我 清新笑迎面
願照遍我心 自視每天快樂過
如陽光伴我 心中更明亮
在細細說聲 但願每天也望見

當初相遇時回頭在笑
望著笑臉感覺像似首詩
每次見他將心意合成字句
偷偷的Say 'Hello'

如陽光伴我 清新笑迎面
願照遍我心 自視每天快樂過
如陽光伴我 心中更明亮
在細細說聲 但願每天也望見

如陽光伴我 清新笑迎面
願照遍我心 自視每天快樂過
如陽光伴我 心中更明亮
在細細說聲 但願每天也望見」

Claudia：「諗咩諗到咁入神啊？」

我：「諗起首歌。」

Claudia：「咩歌啊？」

我：「以前呢款檸檬茶首廣告歌啊！」

Claudia：「係咪嗰首咩【如陽光伴我。。。】啊？呢首好耐囉喎！我記我以前成日聽架！」

我：「我都係啊！以前成日聽架。嗰時既檸檬茶係示愛神器黎架！」

Claudia：「哈哈！嗱請你食架！」佢整開左嚿繽紛樂比我

於是我地兩個一人一嚿，你一口，我一口咁樣解決左條繽紛樂

呢個時候既天空由漆黑一片逐漸變成美麗既藍色，而東邊既太陽亦都逐漸升起。

我：「傻妹你望下嗰邊。」

Claudia：「好！靚！啊！我用電話影底先！不如我地好似上次咁幫大家互影，然後再一齊影啊好冇啊！」

我：「好啊！我幫你影先！」

於是Claudia係到叫我用自然笑，三七面同完美背影既pose幫佢影相

Claudia：「影成我點啊？」

我：「我呢個攝影師你收貨嗎？」

Claudia：「可以啦！輪到我幫你影啦！你想擺咩pose啊？」

我就於是學啲韓仔咁交叉腿盤坐，然後係到托頭同微笑。搞到Claudia好開心

影完之後就輪到我地一齊影，我就問Claudia想selife定係擺部機係地下一齊影

佢就話要selife，於是我就攞部電話一齊selife係咁影

起初Claudia就好似小鳥依人咁成個人挨落我個手臂到，如果佢男朋友見到肯定會將我斬死

我地又係到不停換pose，一時兩個人趴落地下到，一時我就將佢成個人揹起，好似情侶咁Sweet

搞左成二十分鐘先影完

Claudia：「你可唔可以返send相比我啊？不過唔好擺係group到啊。」

我：「我AirDrop比你啦！得左啦！」

Claudia：「Thank You！你會唔會用黎要脅我架？」

我：「我似啲咁既人咩？」

Claudia：「我都相信你唔會既。返去啦我地！費事佢地醒左唔見我地啊。」

我地於是就行左返去我地間房。

我地返到去入房，見到佢地都未起身

Claudia：「佢地未起身喎。」

我：「比佢地休息下啦！」

Claudia：「咁我都返去沖涼刷牙先，陣間見啦！」

我：「好啦！」

我同Claudia就各自返去換衫。。。。。

沖完涼刷牙執好野之後，就換返我地另一件O Camp T（第二日係白色）同換左條黑色Dickies短褲，再著返我對vans波鞋

呢個時候既Claudia就wtsapp我：「親愛既組爸你OK未啊？」

我：「OK啦！你呢？」

Claudia：「我都OK啦！你可唔可以開門比我啊？」

我於是開門比Claudia，佢就著左同我一樣既O Camp T，黑色牛仔裙同Vans波鞋，仲將頭髮紮成馬尾，嗚啊！

我：「你咁快攪掂既？」

Claudia：「我做事效率不嬲高架啦！班仔起身未啊？」

我：「未啊！比佢地休息下啦！班女呢？」

Claudia：「都未！」

傾下傾下既途中，Miki無啦啦行左過黎

Miki：「早晨啊組爸組媽！你地兩個咁早起身既？」

Claudia：「早晨啊Miki！」

我：「早晨啊！你咁早起身既？」

Miki：「我不嬲早起架！係出門口慢姐！你地兩個尋晚係咪。。。。。」

Claudia：「我地咩事都冇發生過啊！係呢你今日返唔返屋企啊？」

Miki：「嘻嘻！我今日唔返屋企啦！今晚我住Hall啊！唔阻你地兩個係到講秘密！」

我：「你地兩個肚唔肚餓啊？一唔一齊食野啊？」

Claudia：「我記得Elise同Crystal佢地有買杯麵啊，好似買多左幾個！」

Miki：「Good！我地一齊去食杯麵啦！」

我地三個搵左張枱邊食麵杯邊傾計

Miki：「係呢組爸你屋企住幾樓啊？係咪同我地同一座啊？」

我：「19樓AB室，同你地同一座啊。不過我就係兩個單位打通囉！」

Miki：「咁開心！我住28樓C啊！得閒同組媽上黎玩啦！」

我：「好啊！」

Claudia：「下次黎你屋企搗亂下啦！」

我：「好！」

呢個時候其他人都陸陸續續起左身，然後我地執完野就出左去podium到集合

去到見到Oscar，Alice同其他人係齊到，我就將尋晚借既急救用品比返Oscar。

跟住Oscar同Alice講完啲例牌開場白之後，又宣佈開始第二日既遊戲

一開始既遊戲就係「車」，呢個game就係全team人要企係個呼啦圈到前進，然後再將另一個呼啦圈放係地下，直至到跟住莊員預先設計好既路軌一直走到終點。

而今次組爸組媽就唔使玩，只係係身邊指點下就OK。當然我同Claudia全程都比佢地自由發揮

突然間一個太陽曬落黎我地呢邊，曬到Claudia要用手遮住啲光線

而呢個時候既我就係背囊到拎左副Ray Ban太陽眼鏡（同華Dee嗰副一模一樣）比Claudia戴

Claudia：「做咩啊？」

我：「戴左佢啦，會對隻眼好啲架！」

Claudia：「多謝你喎！你做咩唔留返比自己用既？」

我：「我曬下有咩所謂啊？最緊要我地偉大既組媽唔可以曬親。」

Claudia：「你知就好啦！可唔可以比我戴住你副黑超影張相啊？」

我：「隨便啦！」於是Claudia拎左佢部電話，扮日本妹咁係到瘋狂selife

而我就一直望住佢地玩，去到差唔多尾聲既時候，由於個呼啦圈太細。見到Will就起勢咁攬住Sandy先可以過到，搞到Sandy面都紅埋。

我同Claudia見到咁樣都忍唔住係到笑。。。。

好在佢地做事都好合拍，所以最後都可以順利完成呢個Game

班組仔組女玩之後係到圍住我地兩個，其中Jessica同Travis係到瘋狂咁話我係咪掛住同Claudia玩唔理佢地

於是我就急急腳咁同大家Say Sorry。不過我解釋左其實我只係想比多少少自由度佢地，希望佢地能夠解決到問題。

休息左一陣，Oscar同Alice又係到宣佈又進入第二個Game

CHAPTER 7-3

呢個Game就係「以訛傳訛」。。。。。。而組爸組媽都要玩

首先莊員就比左幅旺角彌敦道同亞皆老街交界既十字路口圖畫比我同Claudia睇

過左十秒之後，莊員就收左我地幅晝，就叫我地兩個講返比班組仔組女佢地聽，而最後嗰組員就負責畫晒全部野出黎

而之前我地商量過，就決定派左Jessica守尾門負責晝返幅晝既野出黎

好在我同Claudia都係典型既MK人，所以呢個平時人來人往既十字路口既場面我地都會記得一清二楚。

然後我地再將我地所知既野一個講比一個聽，最後傳到落Jessica到比佢畫返出黎

結果就係我地組最快完成同最高分

呢個時候，Claudia靜雞雞行埋黎比返副太陽眼鏡我

Claudia：「嗱衰人比返副黑超你啦！」

我：「Thank you！你自拍完啦？」

Claudia：「係啊！估唔到戴起上黎都幾好睇喎！不過就大副左少少咁啦！」

我：「呢個係Men Size黎架！如果你要買既話就要買細副返少少啦！」

Claudia：「係呢你係邊到買架？」

我：「副太陽眼鏡係我爹哋架，我記得呢副就係佢當年出黎做野嗰陣買既第一副太陽眼鏡。後來到我入大學嗰陣佢就送左比我啦！」

Claudia：「明白明白！原來咁有紀念價值既！咁你呢副咪真正既古著？」

我：「係啊！我諗應該都有差唔多廿五年啦。不過你想買既話出面都得買架！」

Claudia：「我知啊不過邊到會平啲架？」

我：「我記得北角英皇道嗰邊好似有間，不過係老店黎，你下次可以去睇下。」

Claudia：「好啊！喂佢地開始叫人啦！」

而Oscar同Alice就宣佈進入今日既最後一個Game，就係玩「一二三紅綠燈」

雖然都係啲編向小朋友既Game，但係大家都好投入。

其中一個莊員就負責做鬼同發施令。。。。於是我地就排成一直線，而我同Claudia就排最後

玩到差唔多咁上下，莊員就發施令「一二三紅綠燈，過馬路要小心！」

我地就即刻全部停低，不過我就收唔切掣一野攬到Claudia條纖腰到先停到

Claudia：「你做咩攬住我既？」

我：「Sorry啊！今次真係唔小心！」

Claudia：「唔緊要啦！哈哈！」

好在我地今次全組人都安全過渡唔使留低做鬼，跟住就坐低休息左。

而Oscar同Alice就宣佈今屆既HKU SU O Camp正式完滿落幕，然後我地就黎左張大合照。

影完之後Claudia行左埋黎我到

我：「Sorry啊你仲嬲啊？」

Claudia：「我都冇嬲你啊！因為我知你唔係啲想抽我水既色狼黎！」

我：「真係冇？」

Clauida：「真係冇啊！你咪當係我對你既－－－回禮囉哈哈！不如我地兩個一齊影張相啦！」

我：「好啊！」於是Claudia就用左我部電話係到瘋狂咁selife，我地仲一齊做左好多好得意既表情

影影下途中，Oscar，Alice同其他組爸組媽無啦啦亂入我地到

而Joel同Wyllis仲要成個人跳落我到，搞到我脊椎差啲移位。

Claudia：「喂組爸不如我地一齊搵班仔女集郵啦！」

我：「好啊！」

我地於是逐一搵班組仔組女集郵。。。。。。。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

兩日一夜嘅O Camp咁就結束左

雖然呢兩日好攰好攰，但係終於比我搵返個種大一O Camp同搏盡無悔嘅感覺！！

雖然唔知仲有冇下一次，但係今次所帶比我嘅野絕對絕對比失去嘅多好多

【這趟旅行若算開心－－－－亦是無負這一生】

之後我哋成Team人就去咗堅尼地城間酒樓食中午

跟住Claudia就話：「你哋隨便叫啦！組爸組媽請！我知你地都肚餓啦！」

佢哋就話：「多謝組爸組媽！我哋狂叫啦！」

我開頭以為佢哋講笑姐，點知佢哋真係好似餓左幾日咁

係咁係張點心紙到狂畫，結果真係嚟咗好多野食

搞到個阿姨同班食客喺度望緊我哋，搞到我地都唔好意思

買單嗰陣我個荷包好痛，不過見到佢哋食得咁開心就當補返數。

食完之後，我哋就分道揚鑣。班組仔組女就返咗Hall

而我就車左Claudia返去........

我：「係咪好攰啊？」

Claudia：「係呀好攰啊好多年都未試過咁玩法啦！」

我：「睇嚟我哋真係大個左啦！」

Claudia：「可能係掛！喂我聽個電話先！」

Claudia聽完電話之後就同我講：「喂衰人今次大鑊啊！」

我問佢咩事啦，佢就話：「我冇帶鎖匙啊！」

我：「唔係啊嘛鎖匙都唔帶！」

Claudia：「本來我媽媽話會開門俾我架，不過佢話臨時有啲事要同我爸爸上一上大陸。要今晚先返落嚟開門俾我。」

我：「咁你點算呀？」

Claudia：「本來諗住搵Miki既，不過佢又住Hall。我諗住出去行下街等到夜晚先返屋企啊！」

我：「咁不如你去我屋企休息下啦！你又成晚冇訓！」

Claudia：「怕唔怕麻煩你啊？你個樣話比我聽你想食我喎！」

我：「唔怕啦！我唔會食你咁衰仔既。」

Claudia：「咁好啦我就上你屋企搗亂啦！」

於是我哋兩個就泊好車之後就返左我屋企

開咗門之後，原來爹地媽咪同妹妹都唔喺度

Claudia好似小朋友咁跳跳紮：「嘩你屋企好大好靚喎！仲要望住東九龍同海景喎！」

我：「你屋企望唔到咩？」

Claudia：「冇啊因為我屋企望內街架嘛！上次你咪上過去囉！明知故問！」

我：「 OK我唔啱！請問楊小姐想飲啲乜嘢呢？」

Claudia：「我要橙汁啦唔該！」

我：「好啊我依家沖俾你飲呀！嗱你杯橙汁啊！」

Claudia：「唔該晒你！喂你屋企真係乜都有喎！好有氣派囉！咦喂你都打機架？」

我：「通常男仔都會打機架啦，好似你哋女仔鍾意睇韓劇一樣。」

Claudia：「你都講得啱嘅，不過我都鍾意打機個波！」

我：「嘩真係少有喎你都打機。你打咩機先？」

Claudia：「咩機都會打架，好似GTA同FIFA仲有海賊都有玩，不過玩得唔係好叻㗎咋。」

我：「咁就要同你切磋下啲技術啦！」

Claudia：「睇吓點？如果你輸咗呢你就要比我入你間房到睇下！」

我即刻變得好驚......因為入邊有好多我同Winnie嘅嘢

我：「唔好啦唔好啦！唔方便呢真係架！」

我未講完Claudia即刻控埋落我度，好曖昧咁同我講：「到底入邊有啲咩啊？」

我：「冇嘢啊冇嘢啊！贏咗我先講啦！」

Claudia：「睇下點？如果你連續輸左5場嘅話呢我就要入你間房大搜查啦！」

我於是開左FIFA同佢玩.....

開頭我以為佢冇乜料到啦。。。。點知玩咗4 Round我就全軍覆沒

Claudia:「喂乜你咁流架！贏咗你4場啦！你都係認輸吧啦！」

我：「唓頭先嗰啲係熱身嚟架，我依家先開行Turbo同你鬥！下一埸我實贏返你轉頭架！」

點知今場又係我輸。。。

Claudia: 「你依家輸咗冇得抵賴啦！快啲俾我入去你間房到睇下啊。」

我迫於無奈之下，唯有開我間房俾佢睇下....

佢行到入我間房，又好似小朋友咁跳跳紮。。。

Claudia邊行邊望：「你間房都唔係好亂啫，同埋大過我間房好多囉！相入邊係唔係你女朋友黎架？」

我：「係呀係呀！我同佢啲嘢一直都有keep住！有時攞返出嚟懷念一下！」

Claudia：「你都幾長情個噃！如果我男朋友好似你咁就好啦！不過你女朋友都幾靚喎！好似唐詩詠咁靚！」

我：「你都好靚啊！同埋好有氣質！」

Claudia：「靚過鬼！呢排都殘左好多」

我：「你男朋友唔會同你影相之類嗰啲咩？」

Claudia：「你講起就嬲啦！平時想同佢一齊影相姐就好似唔見得光咁！怕驚俾人見到咁喎！都唔知佢係咪係出面收埋第二個。」

我：「吓佢對你咁冷淡嘅咩？你哋平時會做啲咩架？」

Claudia：「開頭就成日約我出街睇戲食飯咁囉！不過佢去咗外國讀書之後就淨係日日Skype囉！再後期啲直頭都好少同佢聯絡啦！」

我：「會唔會瞞住你出去滾架？通常人如果女人唔昅住嘅話男人會出去滾架？」

Claudia：「我諗唔會嘅！你好似好了解佢咁喎！你係咪成日出去滾架？」

我：「冇啊我真係未試過架！留係屋企做毒撚就有份！」

Claudia：「我唔知佢啦！希望佢唔會啦！哈哈仲偷襲你唔到！！」原來佢後邊收埋咗我其中一個枕頭打我！！

我：「哎呀楊樂晴你竟然偷襲我！」

我都不甘示弱拎咗另一個枕頭，然後借啲意打落Claudia到

Claudia：「哈哈你打到我先算啦！你打我？打返你先得！」

我：「打你！打你！」

Claudia：「打死你打死你打死你！！」

我哋大戰左大約10分鐘，打到筋疲力盡

我地兩個就攤係張床到抖下

呢個時候突然間有開鎖匙聲......

Claudia：「死嗱究竟係邊個開門呀？」

我：「定啲黎我出去睇吓邊個先！」

Claudia：「你出去睇吓邊個啦！」

我：「你唔好出嚟啊！我依家出去睇吓！」

我於是出去睇吓，原來係妹妹返嚟

CHAPTER8-1

妹妹即刻攬住我：「 阿哥你返嚟啦我好掛住你啊！」

我：「我都係呀我好掛住你啊妹妹！係喎爹哋媽咪呢？唔係同你一齊返嘅咩呢？」

妹妹：「佢哋兩個今晚去飲呀，好夜先返！所以佢就車左我返黎先！ 阿哥你今晚煮飯俾我食定係出去食啊？」

我：「未知呀！晏啲再同你講啦！返房做埋啲嘢先！」

妹妹見到個廳有兩對同一款嘅vans波鞋，於是就問我：「有人嚟咗咩？」

我：「冇啊冇啊，我買咗兩對啦嘛！我都係返房先啦唔同你講住啦！」

妹妹扯住我件衫：「你仲喺度扮嘢？對鞋明明都唔啱你既size ？係唔係收埋左個女仔係入邊啊？」

我：「冇啊冇啊冇啊！」

妹妹：「你唔使喺度整古做怪啊！去你間房到睇吓咪知囉！」

點知Claudia突然間行咗出嚟........

妹妹見到Claudia：「Hello Claudia姐姐，點解你會喺度嘅？」

Claudia：「Hello Angela，頭先同你哥哥去完camp。因為姐姐冇帶屋企鎖匙，要等我媽媽返嚟開門啊。所以你哥哥話帶我黎呢度休息下囉！」

妹妹：「Claudia姐姐我有好多玩具呀！一唔一齊玩呀？」

Claudia：「好啊好啊！一齊玩啦！」

我：「妹妹呀想今晚出去食飯吖定係想哥哥煮飯俾你食啊？」

妹妹：「冇所謂你揸主意啊！」

Claudia：「你原來識煮飯架？咁我真係要試吓你啲手勢啦！」

我：「定係出街食啊？我驚煮得好難食喎！」

Claudia：「 唔制呀我要你煮飯俾我食！最多我幫下你手啦！」

我：「咁你叫到我唯有煮飯啦！」

Claudia：「我幫你手啦！」

我：「唔使啦你陪妹妹玩啦！我自己煮就得架啦！」

Claudia：「咁好啦就等你餐飯架啦！」

我就入咗去廚房，打開雪櫃但好少嘢食

於是我就整咗一份白灼生菜，瑤柱蒸水蛋同一條多寶魚

我：「喂兩位小姐食飯啊！妹妹幫手派野啦！」

妹妹＆Claudia：「黎啦！」

我：「因為屋企冇乜餸，所以隨便咁煮啲野食！如果唔好食既話唔好介意！」

Claudia邊食邊講：「唔緊要啦！我唔客氣啦！」

我：「請慢用啦！」我地三個就食飯。。。。

Claudia：「好好食啊！原來你煮飯咁叻架！」

我面都紅晒，好怕醜咁講：「小意思小意思！！！」

Claudia感動到差啲想喊：「真係好好食呀！呢餐應該係我食過最好食既住家飯黎。」

妹妹：「乜姐姐你屋企唔會煮飯架咩？」

Claudia：「我屋企人好少煮飯架，因為我爸爸媽媽平時都好夜先放工，所以我平時都係自已食。」

妹妹：「唔緊要架！姐姐你以後可以成日落黎食飯架！！最多我阿哥免費煮埋比你食。」

我：「妹妹你唔可以亂講野架！」

Claudia：「好啊！咁我以後就要打攪晒你地架啦！！」

妹妹：「YEAH！」

我：「妹妹你就好啦以後又多個姐姐陪你食飯！！！」

妹妹＆Claudia：「唔抵得啊？」

我：「快D食飯啦！！！！」

我地三個就食飯。。。。。

食完飯之後，妹妹問：「阿哥，Claudia姐姐不如我地三個玩GAME啦？」

Claudia：「好啊！Angela你想玩咩GAME啊？」

我：「不過三個人好難玩GAME架喎！不如睇戲啦！」

妹妹：「我要睇｛KERORO大冒險｝！！！」

Claudia：「我都要睇！就睇｛KERORO大冒險｝！！」

我：「你兩個真係大細路黎！！不過等埋我洗完碗先得。」

Claudia：「我同你一齊洗碗啦！」

妹妹：「咁我幫你整啦！」

於是我就同Claudia一齊洗碗，而妹妹就去左整片

洗洗下果陣，Claudia拍我：「嘩真係睇唔出你原來咁顧家WO！」

我：「係架！平時我爹哋媽咪要出去做嘢。所以妹妹平時都係我照顧佢囉！雖然佢平時又惡又鍾意串我，不過同佢感情都幾好架！」

Claudia：「咁咪幾好，要好好咁錫佢啊知唔知？」

我：「唔唔。。。。。。。」

Claudia：「咁就乖啦！喂啊衰人你整到我濕晒啦！！」

原來我洗碟既時候太埋條水喉到，啲水搞到佢上半身濕晒。

我：「對唔住啊！我冇心架！」

當我望住佢戈陣，佢既身材即刻SHOW晒出黎，搞到我差啲流鼻血

Claudia見到我咁既樣，面都紅埋。跟住好大力咁拍我：「做咩望住我WO？喂你有冇衫比我替換啊？有既話快啲比我換啦！！」

我就即刻帶佢去我間房到，拎左件我件白色Champion T同埋條乾毛巾比佢

好彩妹妹掛住整片，睇唔到我地做乜。如果唔係既話肯定以為我地搞緊野

我：「你自己慢慢換啦，記得抹乾淨個身啊！如果唔係既話會感冒架！我出去等你啦！」

Claudia：「知啦衰人！快啲出去啊！」

我就出左去等佢，順便問妹妹做咩搞咁耐。

我：「妹妹你做咩整咁耐既？」

妹妹：「整好啦！係呢Claudia姐姐呢？」

我：「佢去左Toliet啊！等埋佢就播得！」

呢個時候Claudia就出左嚟。。。。。佢已經著左我件Champion T

不過可能佢太細粒，所以著到件衫好Oversize。

妹妹：「做咩Claudia姐姐會著左阿哥件衫既？」

我：「。。。。。。。。因為呢」

Claudia：「因為我頭先唔小心整濕左件衫，所以咪問你哥哥借件衫黎著住先！」

妹妹：「Oh明白明白！！！！快啲一齊睇KERORO啦！！」

我地三個就一齊睇KERORO大電影。。。

途中Claudia同妹妹笑到KAKA聲，好似啲小朋友咁。。

搞到我都係咁不斷係咁笑。。

話咁快就睇完。。。

Claudia：「套Keroro好好笑啊！好耐都冇笑得咁開心啦！！」

妹妹：「係啊好搞笑啊！」

見佢哋兩個咁好笑，搞到我都笑埋一份！

Claudia：「我媽媽wtsapp我話佢已經返左屋企架啦！叫我可以返屋企囉喎！」

妹妹：「Claudia姐姐你唔留係到玩多一陣？」

Claudia：「因為姐姐要返去做份paper啊！下次再同Angela玩啦！」

妹妹：「好啊！下次要一齊玩公仔！同埋要打低哥哥！」

我：「你哋幾時企埋同一陣線架？」

Claudia&妹妹：「駛乜講！」

我：「。。。。。」

Claudia：「係呢Aaron你件衫可唔可以借住比我先啊？我洗乾淨先再比返你啦！」

我：「慢慢啦！唔使急！」

Claudia：「好啦！多謝你地兩個啊！我返上去先啦，拜拜！」

妹妹：「拜拜啦Claudia姐姐！」

我：「拜拜啦！今晚wtsapp到講啦。」

Claudia就咁樣行返上去佢屋企

而我同妹妹就執埋啲野。。。。。

妹妹：「阿哥啊，Claudia姐姐真係好靚啊！我覺得佢好過Winnie姐姐好多啊！」

我：「傻妹黎既！佢同Winnie姐姐係兩個唔同既人黎架！」

妹妹：「如果佢做我阿嫂就好啦！不過你地兩個真係好襯啊！」

我：「吓？有咩可能啊？」

妹妹：「唔係喎！你頭先好似好開心喎！我好耐都冇見過你呢個樣啦！」

我：「唔知呢？快啲執野啦！因間媽咪又多說話啦！」

呢個時候，爹哋媽咪就開左門返黎。

我＆妹妹：「爹哋媽咪你地返黎啦？」

爹哋＆媽咪：「係啊！阿哥咁早返左黎啦？」

我：「係啊！個Camp下晝完左啦嗎所以咪早啲返囉！」

媽咪：「阿哥有冇煮飯比妹妹食啊？」

妹妹：「有啊！佢仲帶埋樓上個靚女姐姐返屋企啊！仲煮埋比個姐姐食添啊！」

仆街啦今次真係。。。。。。。。。。。

爹哋：「阿仔你終於有拖拍啦？」

我好緊張咁講：「唔係咁架！！！！唔好聽妹妹亂講！」

妹妹：「你唔好扮野啦！你明明同人玩得好開心喎！」

我：「邊係呢？」

媽咪：「阿仔得閒帶佢食飯啦！比媽咪見識吓！」

妹妹：「係啊係啊！我想同姐姐玩啊」

我：「我都係沖涼訓覺先啦！聽日仲要返工啊！」

妹妹我被你害死啦。。。。。。。。。。

我沖完涼之後開電腦睇case，原來係Claudia wtsapp我

Claudia：「我返左屋企啦今日真係多謝你同Angela啊！」

我：「哈哈！我頭先去左沖涼所以聽唔到你wtsapp。最緊你開心姐！」

Claudia：「哈哈！聽日使唔使返工啊？」

我：「要啊！今晚要早啲訓啦！」

Claudia：「係啊！我好耐都冇玩得咁放啦！」

我：「你開心就得啦！！我都係啊！見到佢地就好似返返去Year 1咁！」

Claudia：「我都係啊！不過我地而家責任又大左！」

我：「因為我地係組爸組媽？」

Claudia：「係啊！湊住佢地好似對住自己啲小朋友咁。」

我：「有冇咁誇張啊？」

Claudia：「絕對冇！」

我：「可能你讀education咪當左佢地係你啲學生囉。」

Claudia：「呢啲叫Miss既觸覺啊。你呢啲律師仔唔會明架啦！」

我：「話唔定我會明呢？」

Claudia：「你明左先再同我講啦！」

我：「你隻腳點啊？仲有冇痛啊？」

Claudia：「有你呢個律師仔既悉心照顧，好返好多啦！」

我：「咁就好啦！記住小心唔好整親啊！早少少休息啊。」

Claudia：「知啦！GOOD NIGHT！」

我：「早抖！」

我於是訓著左，因為真係好攰。同埋聽日要返工。。。。。。

CHAPTER8-2

O Camp過後，又係回復返正常返工既日子

而我地就未正式開學，只係繼續返firm

「鈴鈴鈴鈴。。。。。。。。。」

我起身望一望個鬧鐘。。。原來又要起身返工

於是我就即刻梳洗同換左深藍恤衫，黑西褲同黑牛津皮鞋，再拎個公事包就行左去返工

返到公司之後，KC即刻過黎搵我。

KC：「Hi Aaron，早晨啊！」

我：「早晨啊副院長！」

KC：「O Camp好唔好玩啊？」

我：「OK啦！都識左好多師弟師妹啊！」

KC：「有冇溝妹妹仔先？」

我：「冇啊！都係做吓朋友仔算啦！」

KC：「哈哈！雖然做嘢同讀書好緊要，不過都要識下女仔。WORD－HARD ＆ PLAY－HARD架知唔知！」

我：「知道。」

KC：「如果你識唔到女仔唔緊要，Uncle KC介紹幾個比你識啊！」

我：「好啊多謝你先！」

KC：「係呢想唔聽吓Uncle既情史啊？！」

我：「好啊！」

KC：「戈時我同你爸爸岩岩考到入HKU，都係因為貪玩咪報O CAMP囉。不過當時既O CAMP就肯定冇你地而家玩得咁放架啦！」

我：「戈時既女仔係咪多數都係乖乖女黎架？」

KC：「大部份啦，我記得戈時我同你爸爸去完O CAMP之後就約左其中兩個女仔出黎去海洋公園玩。戈兩個仲要係我地HALL既校花黎架！」

我：「嘩！校花你都溝到啊？」

KC：「係啊！其中一個係你媽咪黎架！」

我：「吓？真架？」

KC：「係啊！你爸爸戈時仲要係大學堂到拎住支結他對住你媽咪唱【為你鐘情】啊嗎！之後佢仲要當住成班人面前表埋白添！我到而家都仲記得！」

我：「咁我爸爸最後成唔成功啊？」

KC：「梗係得啦！佢地自此就一齊左，之後grad左就即刻結婚生左你地兩個！你媽咪當時真係touch到喊架！」

我：「嘩真係唔講唔知！咁你最後有冇同另一個女仔係埋一齊啊？」

KC：「我就冇你爸爸咁好彩啦！因為我當時畢左業之後去左英國讀書，而佢就全家移左民去加拿大。自此就冇聯絡啦！不過我相信有朝一日我地會遇見架！係啊你今日如果冇case跟既就陪我上court啦！」

我：「好啊冇問題啊！」

KC：「不過你暫時要旁聽住先啦。因為呢方面你未有經驗，等你儲夠經驗同學習多一排先比你坐我隔離啦！」

我：「多謝你先！」

KC：「唔使客氣！做得野既人我一定會比機會佢既。係啊我地都差唔多出發啦！Yyonne你準備好未啊？」

Yyonne：「準備好啦！」

KC：「Good！今日Aaron會跟埋我上Court！你有冇問題？」

Yyonne：「OK啊！冇問題啊！」

Yyonne係我地firm既女師爺，主要係負責幫KC處理日常法律事務。亦都係我大學既師姐（不過都大我成四年左右）。係半年前岩岩同佢男朋友結婚，而家已經有左兩個月BB。個樣好似「楊采妮」

我地三個就離開左firm就去左高院，之後就見到我地個client

原來KC個Client係一個城中富豪黎，不過今次因為佢捲入一單家族爭產案，所以就搵咗KC幫手啦！

真係好似啲電視劇咁。。

不過係法庭入邊既KC同我地平時見到既佢完全係判若兩人。。。。。。

佢既口齒超級伶俐，有氣勢之餘又斯文有禮。將對方律師同證人問到口啞無言

而Yyonne就佢隔離不斷整理緊啲資料同寫NOTES，而我就係公眾席到不斷咁留意佢地既言行舉止

最後法官都判左KC個Client勝訴

KC同我講：「今日學到野未啊Aaron？」

我：「學到野啦，今日真係精彩無輪！」

KC：「小兒科黎姐，聽多幾次庭就知咩事架啦。如果有唔明既就問下Yyonne啦！慢慢學啦！我仲要出去開會啊！你同Yyonne自己返公司啦！」

我同Yyonne就出左高院門口，而KC就去左其他地方到開會

我：「係呢Yyonne你一唔一齊食飯啊？」

Yyonne：「我約左我老公食飯啊，如果你食既話可以一齊食。我老公黎啦！」

我：「唔阻住你地二人世界啦。陣間公司見啦。我自己食就得架啦！」

跟住Yyonne同佢老公行開左去

於是我就自己返公司淥個杯麵食，之後繼續做野

不過唔知點解今日公司有咁多野做，同埋KC無啦啦臨放工前Wtsapp叫我幫佢作N份立法會講稿。

搞吓搞吓搞到成差唔多成十二點先放工

諗住跑去地鐵站到趕搭尾班車返太古啦。。。

點知我臨入閘前，Claudia就打電話比我

我接左電話之後，就係到聽見佢喊

我：「喂？傻妹你有冇事啊？」

Claudia：「嗚嗚。。。。。。。衰人我好唔開心啊。。。。你可唔可以而家過黎銅鑼灣海旁到陪我啊？」

我：「OKOK！！你而家唔好行開。我即刻過黎！」

我於是即刻由地鐵站跑返上去的士站，上左部的士去銅鑼灣海旁

係過程中，我感覺到好惶恐不安，好驚Claudia真係好似Winnie咁出事。

個司機問我：「先生你係咪趕時間啊？睇你個樣好似好急咁喎！」

我：「係啊！麻煩快少少唔該！」

司機邊踩油邊講：「係咪搵女朋友啊？」

我：「又唔係既。。。。。」

司機：「通常去呢啲地方都係想搵女朋友cool煲架啦，我都車過唔少啦！」

我：「我朋友出事，好擔心想去睇下佢！」

司機：「係啊，不過你呢種人我已經真係好少見啦！真係好重情義！好啦到啦！快啲去搵你朋友啦！加油啊！後生仔！！呢程唔收你錢啦！」

落左車之後，我就見到Claudia坐左係到

佢著住件藍色連身裙加對白色CONVERSE ALL STAR波鞋，係到不斷咁喊

我就行去佢隔離，見到佢隻眼喊到腫晒，應該喊左好耐

之後佢見到我就將我攬到好實，仲要喊得更加勁

我feel到佢對波好大，不過我冇咩心情理呢啲野

淨係點樣諗緊辦法去安慰返佢同一直攬住佢。。。。。同邊輕輕撫摸佢個額頭。。。等佢情緒平伏返

我：「到底發生咩事姐？」

Claudia：「點解佢唔要我啊？背住我同第二個女仔一齊啊？鳴嗚嗚。。。。。。。。」

原來佢男朋友今日同佢講左分手⋯⋯⋯⋯

Claudia：「反正呢個世界都冇人理我錫我架啦！！！！我死左佢好過啦！！！」

我於是就將Clauida攬到好實，唔比佢亂黎

我：「做咩事要去死喎！！！傻妹你知唔知你咁樣做係好自私架！死係解決唔到問題架！」

Claudia：「嗚嗚。。。。。。。。。」

我跟住冇出到聲，淨係拎張紙巾幫佢抹乾面上既眼淚同撫摸佢個頭

我：「好啦唔好再喊啦！再喊就唔靚女架啦！如果比人見到以為我係到恰你啊！今次失戀咪搵個第二個攞！唔使死既！如果你死左邊個同我鬥咀啊！邊個同我打機啊！邊個同我唱K啊！」

Claudia：「係啊好好笑啊！你咪搵第二個女仔做呢啲野囉哈哈！」

我：「笑翻咪幾好！我送你返去啦！」

Claudia：「唔翻啊！我唔翻屋企啊！嗚嗚......」又係到喊！！！！

我：「好啦好啦！咁你不如陪我食野啦！我頭先飯都未食咋！而家好肚餓！」

Claudia：「我要食糖水！！！！你請我食！」

我：「好好好！！！你想食乜都得！總之你笑返就咩都得！」

我地兩個跟住去左附近間甜品屋到食野，之後搵左個少人既地方坐低

我：「你想食咩啊？」

Claudia：「我要芝麻糊湯圓。」

我：「咁我都要呢個啦。」

於是我地兩個就叫左兩碗芝麻糊湯圓

Claudia：「對唔住啊我頭先對你發脾氣！你唔會嬲我架可？」

我：「傻啦我都冇嬲你。你鐘意喊咪喊囉！冇人話唔比你喊喎！有時喊出黎會舒服好多架！」

Claudia：「原來分手真係咁痛架！」

我：「我當年仲同痛過你啦！而家咪又係一樣坐係你面前！或者你應該由另一個角度諗，可能你地分手未嘗唔係一件好事啊！」

Claudia：「點解啊？」

我：「如果兩個人勉強係埋一齊既話真係冇幸福架！既然你地兩個價值觀唔同，不如分開對大家都好啦！」

Claudia：「你又知？你好似好了解我喎？」

我：「作為你既朋友當然要了解你啦！」

個侍應比左兩碗芝麻糊湯圓我地

我：「快啲食啦！唔食就凍啦！」

Claudia：「好啊！咁我唔客氣啦！」

我：「你睇下你食到成個咀都係啦污糟貓！我幫你抹啦！」

我於是就幫佢抹走佢個咀啲芝麻糊

Claudia：「點解你可以好佢咁多既？」

我：「咁我不嬲都好人架啦！」

Claudia：「你唔怕我會呃你嘅咩？」

我：「我知你唔會嘅！」

Claudia：「你又知我唔會？」

我：「直覺！同埋我知你唔係一個會講大話嘅女仔！」

Claudia：「你睇人都靠直覺架咩？」

我：「我識左你咁耐你份為人我會唔知咩！」

Claudia：「我識佢夠耐啦，咁又點姐！其實到最後我真係一啲都唔了解佢。由細到大我一直都以為自己既眼光好準，但係而家。。。我先知原來自己真係好失敗！」

我：「咁你而家失敗左姐，唔代表將來都會失敗架！最緊要既就係下次做得岩咪得囉！」

Claudia：「咁又係！」

我：「好啦食完糖水我哋一齊返去啦！今餐我請你啦！就當慶祝你回復自由啦！」

Claudia：「好好笑啊哈哈哈！多謝你啊衰人！」

我哋就埋咗單，然後坐的士返屋企

點知原來又係頭先車我個的士司機.....懷疑佢一直冇走到

CHAPTER8-3

點知原來又係頭先車我個的士司機.....懷疑佢一直冇走到

司機：「咦哥哥仔原來又係你呀？」

我：「係呀係呀！我地真係有緣啊！」

司機：「上車啦車埋你地就落更架啦！」

於是我同Claudia就上咗車

司機：「去邊度啊哥哥仔？」

我：「我去太古城呀唔該你！」

司機：「咦哥哥仔你同你女朋友好返啊？」

Claudia即刻變得好怕羞，面都紅埋

我：「佢唔係我女朋友黎架，只係朋友黎！」

司機：「小姐真係唔好意思就誤會左你地兩個係情侶。」

Claudia：「唔緊要唔緊要！」

司機：「 不過你地兩個真係好登對！見到你哋以為你哋真係拍緊拖！」

我：「邊係呢哈哈哈哈哈！」

司機：「後生女啊你要好好珍惜你朋友呀，頭先見到佢真係好緊張出晒冷汗，佢真係好擔心你架！」

我：「.........」

我望一望Claudia，原來佢挨落我個膊頭訓著左

唔知點解佢喊完個樣好似小貓咪咁惹人憐愛，搞到我好想摸佢個頭

而呢個時候收音機突然間播左張學友首（期待）

像逝去的光陰 消失似有主宰
人們還道悄悄歲月已天天的更改
現在沒有堅守的諾言 世界已變改
從前如誓盟的愛 早經不復再
夏日漸去秋天將又來 難言無奈
凝凝回望過去或有傷心悲哀
像夜裡星空沒法擁抱心內
愛已像個空虛孤單障礙賽
過去過去現在現在充滿感慨
你我似個小伙子般衷心期待
我要悄悄的走開 請不必感慨
(不必追憶傷感的戀愛 啊…)
期望你會瞭解心底這份愛

聽完呢首歌，原來已經返到屋企樓下。於是落咗車

我：「好返啲未啊？」我邊講邊摸佢個頭。

Claudia：「放心啦我心情好返好多啦！冇野架啦！」

我：「依家笑返咪幾好，呢個先係我識嘅楊樂晴黎架嘛！」

Claudia：「多謝你呀衰人！」

我：「唔好諗咁多啦！你記得返去沖個熱水涼休息下啦！我送埋你上去啦不如？」

Claudia：「好啊好啊！我以後可唔可以多啲約你出嚟傾計呀？」

我：「我隨時都得閑架啦！你鍾意嘅咪約我行街睇戲食飯或者打電話搵我傾計都得架！反正我個電話廿四小時都on call嘅。不過返工時間就例外啊！」

Claudia:「話唔定我會上嚟你公司幫襯你呢！」

我：「唔好啦通常想來我公司多數都唔係好嘢嚟架？」

Claudia：「咁買屋做屋契都得掛？」

我：「呢樣得隨時歡迎！好啦lift到啦！」

我哋於是就入咗電梯，突然有個女仔話等埋

原來係Miki...............

Miki：「咦Claudia你同Aaron一齊返啊？」

Claudia：「係啊我哋頭先一齊出去食嘢吖嘛！係喎你啱啱去邊嚟啊？」

Miki：「我啱啱同我男朋友一齊出去行街睇戲食飯咋嘛。你地兩個又會咁啱一齊出去食嘢嘅？有啲古惑喎？」

我：「冇我哋咁啱撞到姐。」

Claudia：「係囉我哋都係咁啱撞到姐！」

好彩我哋兩個份口供夾得幾好，所以都唔怕Miki懷疑

Miki：「不過你地兩個著埋同一顏色嘅衫喎！」

我：「咁全香港有好多人都係着藍色衫架啦！撞到真係唔出奇架！」

Claudia：「係呀係呀真係咁啱咋！呢個衰人抄我囉！」

我：「唔係啊係你抄我囉！」

Miki：「 你兩個唔好耍花槍啦！我講笑嘅咋！我男朋友話下次不如約埋一齊出嚟食飯飲嘢啊！」

我&Claudia：「好啊好啊！」

Claudia行埋黎我耳邊同我講：「你唔使送我上去啦！有Miki係到得架啦！你早啲休息啦！」

電梯到咗我個層....

我：「好啦我返屋企先啦拜拜啦！拜拜Claudia！拜拜Miki！」

Claudia ＆Miki：「拜拜！」

我就行返入屋企，見到Daddy媽咪同妹妹都喺度睇電視

妹妹見到我就問：「哥哥你返嚟啦你做乜咁夜翻嘅？」

我：「今日公司多野做啊嘛，所以咪遲放工囉！」

媽咪：「以為你又出去識女仔添。」

我：「邊有咁多女仔俾我識呀咁多嘢做。」

妹妹：「佢邊係做嘢呀掛住搵靚女姐姐呀嘛！」

Daddy：「得閑帶個女仔落嚟俾我哋見識吓！可能係你既未婚妻呢？」

我：「我哋朋友嚟架咋我哋冇野架！」

妹妹：「係喎見到呢你上次玩得好開心喎！」

我：「唔同你講啊我去沖涼瞓覺啦。」

沖完涼之後，我就喺度做緊公司啲嘢同埋reg啲科

咁上下就開部電話睇吓啦

原來係Claudia wtsapp我

Claudia：「返到屋企啦，而家心情好返好多啦！多謝晒你陪我廢up左成晚啦！」

我：「咁咪幾好，頭先真係好擔心你呀！而家見到你無事就好啦！」

Claudia：「放心啦我無事呀！」

我：「你以後記得有咩事要同我哋講啊，唔好咩都收收埋埋啊！我好樂意做你嘅樹窿架！同埋搵多一個人傾訴會好啲架！」

Claudia：「唔知點解我而家覺得成個人輕鬆晒！」

我：「好簡單姐因為你已經唔再鍾意佢囉。同埋你凡事都要向好既方面諗，就算係分手都可以學到好多野。唔係個個都有呢啲經驗架！」

Claudia：「嘩你好似好主張想我分手咁喎！」

我：「咪當俾個機會你睇清楚你男朋友係個咩人囉！」

Claudia：「不過如果佢再出現我面前，我真係唔知點面對啊？」

我：「既然你同佢已經緣盡啦！唯一可以做既就係做好自己，要活得比佢好！激死佢為止哈哈！」

Claudia：「好啦就聽你一次咁多啦！咁你覺得你女朋友離開咗你係咪完全一件壞事黎架？」

我：「其實又唔係嘅。雖然佢離開咗我，但係同佢一齊日子都係好開心嘅。同埋佢嘅離開令到我成熟長大左好多！」

Claudia：「例如有啲乜嘢啊？」

我：「珍惜身邊每一個人囉！當機會嚟到嗰陣你要好好咁把握！」

Claudia：「原來係咁，聽日使唔使返工啊？」

我：「要啊做乜嘢啊？」

Claudia：「我問吓你姐。」

我：「以為你想我陪你出去食飯添。」

Claudia：「你就想啦咁快想食人哋！人地岩岩失戀咋！」

我：「未知聽日使唔使OT ，到時再wtsapp啦！」

Claudia：「好啊好啊！ 我都係早啲休息啦！今晚要好好休息下。」

我：「如果瞓唔着嘅時候飲杯鮮奶啊！會容易瞓得着架！」

Claudia：「ok！goodnight！」

我：「goodnight！」

Daddy突然敲門入嚟：「阿仔你仲未瞓嘅？」

「冇啊諗住整理下公司啲嘢同埋學校啲嘢架嘛！」

Daddy：「啊仔你呢排返工返成點呀？」

我：「今朝跟咗KC去法院到聽審。同埋要處理返立法會啲嘢。爹哋我問你一個問題啦？」

Daddy：「咩問題啊？」

我：「你以前點樣識媽咪架？」

Daddy：「我講起都廿幾年前嘅事啦，當時我岩岩入港大讀書，諗住貪玩報我哋嗰個Hall O Camp，結果就係同你媽咪同一組。你媽咪當時個樣好似「周慧敏」，好多男仔追佢架！不過如果要真正要同佢好熟嘅話呢， 要係完咗個camp之後啦。」

我：「你後期點樣約佢啊？」

Daddy：「後來我同KC叔叔一齊膽粗粗約咗佢同另一個女仔出嚟去海洋公園玩呀，之後大家就開始變得好熟。後來我成日都約佢出嚟行街睇戲食飯，連溫習都一齊溫。直至到有一次我就拎住支結他住佢唱為你鍾情，到佢眼濕濕。就乘乘機機同佢表白左囉！」

我：「你地有冇分開過啊？」

Daddy：「我哋嘅關係一路都保持得好好啊！同佢一齊行埋咗之後一直拍拖拍到去出嚟做嘢。後來我就考左海關見習督察，而你媽咪就考左去ICAC。後來有左你之後我地就結左婚啦！」

我：「你地兩個咁浪漫架好似童話咁！」

Daddy：「下次有機會帶靚女姐姐返嚟一齊玩啦！」

我：「我哋冇野架，係同學同鄰居黎嘅咋。」

Daddy：「阿仔你係鍾意人嘅去馬啦！機會唔係成日有架！錯過咗就冇架啦！你都20幾歲啦，時候都要搵返個女仔啦！」

我：「得啦得啦！」

Daddy：「好啦唔阻你做嘢啦，早啲休息啦！」

我：「Goodnight Daddy！」

Daddy：「Goodnight！」

之後我一直喺度諗，到底應唔應該去尋覓另一段愛情呢？

不過都係算啦，我真係好驚冇信心陪對方走到最後。

唔知Claudia點呢？希望佢會冇事啦！

於是我就繼續做野............

CHAPTER9-1

第二日

鈴鈴鈴.......

我睇下我床邊個鬧鐘，原來又要返工啊

之後我即刻梳洗然後換左件黑色恤衫再加條Levis Unwashed牛仔褲，再著埋對啡色牛津鞋就行得

返到公司，Joel即刻拍我個頭：「喂死仔咁好唱口啊？」

我：「我好唱口你又知？？」

Joel：「估都估到啦！！係咪追到Claudia啊？」

我：「你都傻傻地既，咁你又點啊食女王？」

Joel：「我⋯⋯同Kary一齊左。」

我：「吓真架？你威威啦！！！有得食女！！！」

Joel：「佢話下次叫你一齊食飯喎！」

我：「好啊不過你請！」

Joel：「好好好！」

Cindy：「Aaron啊！劉生搵你啊！」

我：「Ok即黎。」

我就行入去KC間房

我：「早晨啊！副院長！」

KC：「早晨啊Aaron！！我份野準備成點啊？」

我：「我做好左啦！而家比埋你睇啊？」

KC：「好啊！你做野效率都幾高喎！同堆份野都作得唔錯！幾符合我既Freestyle！！哈哈！！」

我：「咁我都要符合返個事實同埋你既風格既！！」

KC：「叻仔！！！你得唔得閑幫我去律政司交份文件啊？超級urgent架！！！」

我：「好啊好啊！」

KC：「趁無人就快啲去啦！」

我：「okok！我依家即刻去！」

我於是就去律政司到交文件，好彩排隊過程中冇乜人所以都好快搞掂

交完之後，就即刻wtsapp比KC同佢報告返交左份野

跟住佢叫我食完中午先返工

趁仲有時間，順便去附近睇吓有冇得剪下頭髮

行到去花園道戈邊見到有間好大型既Salon

見到咁大間鋪，諗住應該都幾貴啦

不過見到自己啲頭髮都幾長，於是就去幫襯下

一入到去竟然見到天王城城係到剪緊頭髮，搞到我超級緊張。好想同佢一齊影張相

跟住有個髮型師幫佢剪緊，個髮型師大約40歲左右，大大隻隻，個樣好似孝哥，一身boy london look

髮型師：「先生係咪想剪頭髮啊？麻煩你要等一等。我要幫城城剪埋先！或者我叫人同你洗頭先。」

我：「好啊！唔緊要。」

於是我就洗完頭之後坐係隔離到等

不過見到我偶像係我隔離真係好緊張

我好細聲咁聲問：「Hello你係咪城城啊？我係你個FANS黎啊！！我由細聽你啲歌大架！！」

本來以為佢唔會睬我啦，點知佢好nice咁答返我

城城：「係啊，多謝你先！係呢你而家讀緊書定係出黎做野啊？」

我：「我而家讀緊大學。不過而家放緊暑假，所以做緊part－time。」

城城：「加油啊後生仔！比心機讀書啊！！」

我：「你都要加油啊黎緊既演唱會！」

髮型師：「OK架啦！城城你睇下有冇問題啦？」

城城：「放心啦我超級信任你啊！多謝你啊後生仔，點樣稱呼你啊？」

我：「我同你一樣都係叫Aaron啊！」

城城：「吓真架，咁我地要影張相啦！！」

我：「好啊！我地一齊影啦！」

髮型師：「我幫你地揸機啦！一，二，三！」

就咁樣我終於同我偶像影左張相，心情好興奮

城城：「係啦麻煩晒你先啦，我趕時間走先啦！趕住去拎架新法拉利啊！！」

於是城城就比錢就走左

髮型師：「先生到你啦！過黎呢邊先啦！係呢你想點剪啊？」

我：「幫我側面剷青啦唔該你。同埋染自然啡色啦！」

髮型師：「好啊！係呢你係呢個時候剪頭髮既？而家唔係office hour咩？」

我：「今朝幫老細去政府到交文件，跟住佢叫我食完飯先返工！」

髮型師：「係啊，不過後生仔要捱下苦架啦！」

我：「冇計啦當儲經驗又好，或者為將來都好，幾辛苦都要做架啦！」

髮型師：「而家真係好少見到好似你咁腳踏實地既後生仔。」

我：「係咩？」

髮型師：「係呢你係咪讀緊大學架？」

我：「係啊，而家係港大讀法律系，今年Year 4。」

髮型師：「讀法律系咁叻仔啊！我個女都係讀港大架，冇記錯應該同你同一屆。佢好似讀教育系架！」

我：「吓乜原來咁岩啊？可能識都未定架?」

髮型師：「係啊！佢叫。。。。。」

個髮型師未講完，有個女仔行左入黎攪住佢：「爸爸！！」

不過呢把聲好熟好溫柔好嗲，望真啲⋯⋯

嗚啊，原來係Claudia啊

佢今日著住件黑色長袖恤衫加白色短褲，再著埋對夾扯涼鞋。好有女神feel

唔知點解一見到佢我面都紅埋，仲宿埋一邊扮睇佢唔到

髮型師：「點啊乖女，咁得閒探爸爸啊！」

Claudia：「今日見得閒咪探下你啦順便黎補染返咖啡色頭髮架！」

髮型師：「我要幫呢位哥哥仔整埋先到你，佢就黎搞掂。你坐陣先啦寶貝女！」

Claudia見到我宿埋一邊，即刻行埋黎搣我耳仔同好嗲咁講：「衰人你做咩扮睇我唔到啊？」

我：「喂啊好痛啊！你做咩搣我耳仔喎？」

髮型師：「寶貝女你地兩個識架？」

Claudia：「係啊！呢條友上次同佢一齊去Camp囉！仲要住我地樓下添架！仲成日恰我架！」

我：「Claudia原來呢個係你爸爸黎架？世伯你好！」

髮型師：「你好啊，我個女成日係我同佢媽媽面前提起你架！話你好好人，成日幫我個女添架！」

Claudia：「吓！邊係喎？」

我：「真架？」

髮型師：「係啊，係呢你叫咩名啊？」

我：「你叫我孝勇或者勇仔都得架！」

髮型師：「我去聽個電話先，你地兩個慢慢傾啦！」

我：「原來呢間野係你爸爸開架？」

Claudia：「係啊，雖然佢係老闆，不過佢鐘意樣樣野都親力親為。啲員工都好尊重佢架！同埋有好多明星都要求搵佢剪頭髮！好似連英女王同王妃黎香港都要特登搵佢set個頭架！啲報章雜誌全部都有寫！」

我：「嘩你爸爸都幾勁架！」

Claudia：「你都唔差啦！」

髮型師：「阿女我今晚同你媽媽出去食飯，你自己同朋友食啦！！！」

Claudia：「好啊！！」

髮型師：「OK架啦勇仔，幫你gel埋啦？」

我：「好啊唔該世伯！同埋幾錢啊世伯！」

髮型師：「唔使客氣！收你半價啦！見你同我個女咁熟。」

Claudia行埋黎我耳邊：「今晚不如一齊食飯啊？」

我：「好啊！不過我要放工之後先得！你想食咩啊？」

Claudia：「想食大喜屋啊，銅鑼灣戈間。」

我：「咁我去Book位啦同返工先啦！今晚打比你啦！拜拜！！拜拜啦世伯！」

Claudia：「拜拜！！」

我之後就行左去返工

一返到公司，KC即刻問我：「Aaron你剪左頭髮啊？幾襯你啊！」

我：「係啊，冇計啦做我地呢行要見人架！」

KC：「算你識講野啦！知我地呢行形象既重要性！好啦我要出去開會啦！如果搞掂晒啲野就比你早一個鐘頭收工啦！」

我：「知道啦！多謝副院長！」

不過好彩KC同其他人冇交低啲野比我做，所以都可以準時放工

Joel：「喂死仔今晚去唔去Happy Hour啊？Kary都去喎！」

我：「唔去啦我！你地挽得開心啲啦！我走先啦！拜拜！」

我出到去公司樓下，諗住打比Claudia

我電話都未拎出黎，突然間有個人行埋黎拍我膊頭

原來係Claudia叫我

我：「嘩你想嚇死人咩？」

Claudia：「比個驚喜你啊！！開唔開心呢我接你放工？」

我：「有靚女接我放工實開心架！」

Claudia：「又口花啦！行啦我地！你有冇訂位啊？」

我：「有啊！行啦我地！」

於是我地就行去搭MTR

不過呢個鐘數既地鐵依然都係咁多人，搞到我地差啲上唔到車

Claudia：「好彩我地上到車姐！」

我：「不過好多人啊！」

好彩我地搭兩個站姐，如果唔係肯定會焗死

不過一去到灣仔站，仲要比金鐘站多人

搞到我地真係變沙甸魚

而呢個時候我發覺同Claudia既距離好接近

我只係見到佢塊面好紅，好美艷，而我地大家既心跳愈跳愈快

不過個廣播就將我地拉返去現實

Claudia：「到啦落車啦！」

我地兩個就落左車出閘，之後去左大喜屋

我：「好彩你提我落車姐，如果唔係真係返屋企啦！」

Claudia：「係啊！你要多謝我啊！到未啊衰人？」

我：「到啦楊小姐！」

見到個Waiter，就話：「book左兩位姓歐！」

我地兩個就坐左埋邊張卡位到

不過我心跳都係跳得好快.....因為始終第一次同Claudia正式第一次單對單食飯

Claudia：「做乜叫咁少嘢食嘅？」

我：「慢慢食啦反正我哋時間多的是。」

Claudia：「你都講得啱嘅。好嘢要慢慢品嚐架嘛！」

我：「係呢你係咪成日去銅鑼灣架？」

Claudia：「係啊通常住港島嗰啲多數都會去銅鑼灣行街架。你以前住元朗嗰陣有咩娛樂架？」

我：「好少架。以前除咗返學放學多數都唔會去市區玩，再加上星期六日要幫班小朋友補習。基本上都係留喺元朗嗰邊比較多。」

Claudia：「你以前中學係邊頭讀書架？」

我：「我未升中學之前就係元朗讀書既，後來中學就轉左黎港島呢邊讀啦。」

Claudia：「咁你以前讀邊間學校先同埋係邊頭架？」

我：「King's College啊，係hku附近啊。」

Claudia：「原來你讀書咁勁架派到King's啊？」

我：「你呢以前讀邊間中學呀？」

Claudia：「SHCC啊，都係hku附近。係女校黎架！」

我：「你都好勁啊。原來我同你間學校係附近。」

Claudia：「話唔定我哋以前見過呢？咁你返學咪好遠囉？」

我：「係呀所以放學就要搭成個鐘頭巴士返屋企架。如果有時打波同補課搞到好夜既話就係我同學屋企過夜囉！」

Claudia：「咁你日日咪要好早起身。」

我：「係呀我成個中學都係咁呀！去到我考左車牌之後先好啲！」

Claudia：「Oh I see! 係呢咁Angela依家係邊度讀書呀？」

我：「都係SHCC啊。今年先轉過黎。」

Claudia：「吓真架，原來係我師妹黎喎哈哈！咁我到時可以幫佢補習啦！」

人生大贏家

CHAPTER9-2

我：「靠晒你啦！」

Claudia：「唔使客氣要收錢架！」

我：「你唔係同我計較呢啲啊嘛？」

Claudia：「我同你講笑咋！就算你唔出聲我都會去好好咁照顧你妹妹架。你放心啦！」

我：「見你咁有誠意就信你一次啦！」

呢個時候，突然有一對情侶行埋黎我地到

個氣氛突然轉變，淨係見到Claudia個面色變到好難睇。

我：「做咩啊？」

Claudia：「佢。。。。佢。。。。」

男人：「Claudia好耐冇見啦，唔記得介紹呢個係我女朋友Michelle啊。咦，呢個男仔係你邊個啊？」

唔通呢個係佢之前既男朋友？？要俾啲顏色佢睇先。幫Claudia報仇

我：「我叫Aaron啊！係Claudia既男朋友黎！」我仲Kiss左Claudia右邊既面仔一啖

男人：「What？我哋都係去第二間食啦！走啦我地！」

於是佢就急急腳走左，仲仆左落地。。。。搞到我好想笑

我就問Claudia有冇事

Claudia即刻笑返：「冇事啦！多謝你啊！」

我：「頭先見到你咁樣真係好擔心你呀！見你笑返就放心啦！」

Claudia：「你真係講得好啱呀我根本唔值得為呢啲人傷心！之前話佢同我講分手我本來都覺得有啲遺憾，不過我而家覺得而家呢個係我最正確嘅選擇！好似成個人都放鬆晒！」

我：「放鬆晒咪好囉咁繼續叫嘢食啦！」

Claudia：「我講樣野比你聽啦！」

我：「咩事呀？」

Claudia：「你好man啊頭先！」

我：「嚇死我呀以為你肯定連我都嬲埋！最緊要搞到個衰人喊住咁走姐。」

Claudia：「我唔會嬲你嘅！覺得你今次做得好啱！果然冇識錯你啊！不如食完飯我地行下街啦！」

我：「好啊反正好耐都冇行過街啦！你食飽啦？」

Claudia：「差唔多啦！」

我：「咁我地埋單先啦！」

Claudia：「嗱今次我請你啦！見你頭先幫我出頭。」佢講完就用左佢張VISA信用卡黎比錢。。。。

我哋食完之後去咗行人專用區到行街，見到一間影貼紙相既鋪頭

Claudia：「不如我地入去影相啦！行啦行啦！」佢邊行邊拉我入去

我地對住個鏡頭做左好多唔同既動作，結果影左好多張

Claudia：「不如一張比你，一張比我啦。記得要keep好啊，整唔見呢就打你架！」

我：「你都係啦！Let's a deal！陣間有咩節目啊楊小姐！」我哋就勾手指尾做證

Claudia：「趁時間仲早不如我地玩個游戲啦！」

我：「玩咩游戲啊？」

Claudia：「嗱我地各有各出發，互相去買份禮物比對方，之後一個鐘頭之後就係返呢到等啦！我行先啦拜拜！陣間見啦！」

我講都未講完，Claudia就已經係我面前消失左

結果我就自己一個行街，行到去名店坊間adidas original就停低左入去行下

入到去見到有好多NMD波鞋。不過我覺得麻麻地。

之後我就見到有對最HIT既白色綠鞋頭既Stan Smith。諗落應該都幾襯Claudia

好彩我上次見到佢對VANS係38號，於是就問個Sales姐姐對Stan Smith有冇38號

Sales姐姐：「先生呢款鞋有男裝架喎？你想要女裝啊？」

我：「係啊，因為我幫人買架！唔該你啦！」

Sales姐姐：「好啦咁，我而家幫你攞對38號啦！你係送比女朋友呢？」

我：「好熟既女性朋友啦！點解你會估到既？」

Sales姐姐：「因為呢啲行為通常哄女朋友架！你睇下對鞋有冇問題？冇問題既話就係嗰邊排隊埋單就得架啦！」

我：「唔該晒！」

我check左冇問題之後，就埋左單走左人

買完之後就返去Time Sqaure地下等Claudia

原來佢已經係到等緊我

我：「Sorry啊，我遲左少少！」

Claudia：「唔緊要我都係岩岩到姐！你買左咩禮物比我啊？」

我：「我買左波鞋比你啊。你又買左咩啊？」

Claudia：「我都係啊！不如大家開黎睇下！」

我地大家就互相拆開左份禮物睇下⋯⋯

點知Claudia買比我對波鞋就係我頭先買比佢嗰款白色綠頭既adidas Stan smith，仲要係我既size！！

跟住大家見到買既禮物係一樣時都忍唔住笑

Claudia：「哈哈你係邊到買架？」

我：「名店坊間adidas originals囉，你呢？」

Claudia：「我係Time Sqaure上面間adidas originals買架。希望你會鐘意啦！」

我：「估唔到我地兩個竟然買既野係一樣啊！」

Claudia：「你係咪抄我架姐？」

我：「可能係緣份呢？唔好講抄咁難聽。不過你都幾有Taste喎！」

Claudia：「使乜講？我自己鐘意買啲易襯既衫褲鞋架嗎！！你眼光都唔差啦！」

我：「Maybe我同你係同一類人呢。」

Claudia：「乜你地啲男仔唔係個個都鐘意買潮牌架咩？」

我：「又唔係既，其實都係主要視乎你識唔識襯衫姐同舒。同埋我覺得太貴啦。」

Claudia：「咁你平時鐘意著咩牌子既衫架？」

我：「好多架。不過我自己鐘意著啲大路既牌子！」

Claudia：「好似H＆M同Champion嗰類啊？」

我：「差唔多啦，著咁貴冇用架。咁你呢？」

Claudia：「我自己就鍾意一啲靚得來又著得好睇嘅衫。」

我：「你唔係話會買潮牌呀嘛？」

Claudia：「咁我又唔會特登買嘅，除非有人送比我先會著下。」

我：「不過你都幾識襯衫喎，着起上黎有氣質同高貴。好似仙女下凡咁。」

Claudia：「你依家係讚我定窒我先？我都知我自己好有魅力嘅。」

我：「梗係讚你啦楊小姐。我出自真心架。不如去Starbucks飲杯野坐係到休息下啦！」

Claudia：「都算你識講嘢！如果唔係打你架。」

我地之後行左去Starbuck到坐底到飲野

我就叫左杯Hazelut Latte，而Claudia就叫左杯Mocha Cream

之後我就幫Claudia拎埋佢杯野飲就去返我地個位到

我：「嗱有野飲啦！」

Claudia：「Thank you！」

我：「唔使客氣喎！下次你請！」

Claudia：「好啦！你今個sem既Time Table點啊？」

我：「我今年修好少科咋，同埋返學時間都係夜晚返。全年加埋都係讀5科。」

Claudia：「比我睇過，喂我返學時間同你一樣喎。」

我：「你都係返夜晚啊？」

Claudia：「係啊，因為我要實習啊。BTW你地讀法律嗰啲唔係要take好多科架咩？」

我：「咁我努力讀書架嗎，所以之前咪比人地Take多啲科囉！」

Claudia：「你會努力讀書架咩？唔似喎！」

我：「你睇唔出呢？」

Claudia：「真係睇唔出架。咁你以後咪可以車埋我返屋企？」

我：「點止添啊，車埋你返工都得啊！」

Claudia：「點解既？」

我：「因為我要車妹妹返學啊，到時可以一次過車晒你地兩個返學啦。」

Claudia：「好啊！咁以後就要靠你架啦！飲埋杯野我地就返去啦！」

我：「好啊！」

我地飲完野就落左去搭mtr返去，入閘前見到我地個組B Sandy同Will拖住手，仲要十指緊扣

佢地話快就行埋左一齊，果然識食。

Sandy ＆ Will：「Hello組爸組媽，乜咁岩既？」

我：「係啊。頭先我地一齊食飯啊。你地呢？」

Sandy：「冇啊我地兩個行街街囉。」

Will：「係啊我地個行街街啊。」

Claudia：「原來係咁，係呢你地兩個Reg科Reg成點啊？」

Will：「唉講起就頭痕啦，我地兩個除左Take左啲必修科之外，其他科都reg唔到。」

我：「你地要同Faculty講喎，如果唔係既話會唔夠Credit架！」

Claudia：「好似唔可以淨係reg上半個sem，要reg晒一年。」

Sandy：「OMG！！！！我地淨係reg左上半年既course。原來要reg埋下半年架！！」

Claudia：「唔怕架，你同Faculty講返你個問題，之後有咩唔明再問我同組爸啦！」

Will：「多謝你地啊！」

我：「頂你講呢啲！咁你地係我既仔女黎架麻！係呢你地返Hall定係返屋企訓啊？」

Sandy：「我地返Hall訓啊，你地都係啊？」

Claudia：「唔係啊，我地返屋企訓啊！」

Will：「咁你地之前有冇住Hall架？」

Claudia：「冇啊。我之前想住不過都一直抽唔到。」

Sandy：「I see，咁組爸你呢？」

我：「我當年都抽唔到啊，搞到我日日都要揸車或者搭車返學。所以你地要好好珍惜住Hall既日子啊。好好玩架！不過要樣樣野要小心！」

Will：「原來係咁架！係啦咁我地唔阻你地啦，我地都要返去啦。拜拜啦組爸組媽！」

我＆Claudia：「拜拜Will，拜拜啦Sandy！」

之後我地就分道揚鑣。我同Claudia去左柴灣方向，而Will同Sandy就去左HKU方向

上左車之後，Claudia就問：「真係估唔到阿Will同Sandy咁快就拍拖。」

我：「係啊，你都可以架！」

Claudia：「唔啦，我暫時都唔想拍拖住。想專注返學業同工作上。」

我：「都係既，咪比自己休息下啦！」

Claudia：「其實你都得架。」

我：「我都Same With U啦，唔係好想拍返拖。」

Claudia：「因為你以前個女朋友？」

我：「唔多唔少都係架。始終個心都會牽掛住。」

Claudia：「不過講真我地人生最後個暑假真係完左啦！」

我：「我就話完左姐，你仲有暑假放架喎Miss Yeung。」

Claudia：「你係咪挽野先衰人！我打你架！」

CHAPTER 9-3

我：「講笑咋！係呢你聽日有咩做啊？」

Claudia：「聽日要返幼稚園到見一見個主任同校長，要搞入職手續啊。你呢聽日使唔使返工啊？」

我：「我聽日放假啊！不過我聽日要返元朗到睇下我爺爺嫲嫲啊！」

Claudia：「Oh，原來係咁啊！不過你下次一定要帶我去啊！」

我：「我有講過架咩？」

Claudia：「你上次咪講過會帶我去！Miki可以做證架！」

我：「係喎！」

Claudia：「你係咪扮失憶啊？」

我：「Er。。。。。。」

Claudia冇啦啦又挽偷襲：「扮失憶啊嗱？要打你先得。」

我：「你偷襲我？」

Claudia：「嘻嘻！」

我：「打你打你打你。」

Claudia：「打死你打死你！」

我地就係車廂到好似小朋友咁你追我逐同打黎打去。。。

不過因為我地搭既係尾班車，所以車廂內都冇人。

如果唔係實比班高登連登仔偷影PO上網話一對低B情侶係港鐵車廂到打架。。

「下一站，太古。Next Station：Tai Koo。。。。。」

Claudia：「喂你仲玩！！落車啦！」

我地兩個就一齊落左車。。。

唔知係唔係頭先挽得太顛，搞到我地上氣不接下氣。

Claudia：「我頂你唔順啦！成個大細路咁！」

我：「你都係啦！不過搵日真係要打下波同跑下步先！太耐冇操過啦！」

Claudia：「我都要減下肥啦，呢排成個人漲晒！」

我：「其實你都唔使減啦，你咁樣就最FIT啦！」

Claudia：「FIT你個死人頭啊，你都唔使減啦！」

我：「搵日一齊做下運動。」

Claudia：「好啊，不過你平時做開咩運動先？」

我：「好多架，都係跑步打籃球咁啦。你呢？」

Claudia：「我自己鐘意打羽毛球啊同跑步啊。」

我：「幾好啊，你識唔識游水先？」

Claudia：「識識地啦，不過起碼會游到深水先。你呢？」

我：「當然識啦。我游沙灘大架！」

Claudia：「咁招積搵日一齊游啦！我知屋企樓下有個泳池可以游架！」

聽到Claudia話呢句，唔知點解成個人突然間硬晒同好High

因為可以有機會睇到Claudia游水個樣。。。。

我：「好。。。。好啊！」

Claudia：「搵日放假先啦！」

我：「就weekend啦！」

唔經唔覺又返到屋企啦。。。。。。。

Claudia：「好啦我上去啦拜拜！」

我：「拜拜！你早啲休息啦！如果唔係會唔夠精神架！」

Claudia：「知啦長氣鬼！」

我於是就返左屋企，見到大家坐左係到睇電視

我：「我返黎啦！」

Daddy：「阿仔你返黎啦！又咁夜返既？」

我：「同朋友出去食飯啊嗎。」

妹妹：「係鬼啊你約左Claudia姐姐食飯啊。」

我：「邊係喎？？？」

妹妹：「呢袋咩黎架？」

我：「波鞋啊。」

Daddy：「阿仔你今日去左波鞋街咩？」

我：「唔係啊，今日係銅鑼灣買架。」

媽咪：「又唔見你買埋比我地既？」

妹妹：「係囉自私鬼！」

Daddy：「好啦唔好嘈住啦，阿仔你聽日係咪返元朗啊？」

我：「係啊趁放假想返一返去行下同埋探爺爺嫲嫲同姑媽啊！」

Daddy比左袋日用品我：「嗱你聽日返去比爺爺嫲嫲啦，同埋比埋日本手信比姑媽啦！順便幫我同佢地講聲我下次有時間先再去探佢地啦！」

我：「知道！」

Daddy：「冇野就早啲訓啦！」

媽咪：「係啊聽朝一早要起身架！早啲訓啦！」

我：「咁我沖涼訓覺先啦！早抖。」

我沖完涼之後就入房訓覺

不過唔知點解我完全訓唔到，個腦一直都諗住Claudia

其實我係關心佢定係真係已經鐘意左佢呢？我自己都分唔清楚

或者個天要告示比我聽真係要開展另一段愛情啦

但係Claudia岩岩先同佢男朋友分手，始終如果我係呢個時候同佢示愛既話佢未必肯接受

呢啲係咪叫做「曖昧」呢？

「徘徊在似苦又甜之間 望不穿這暖昧的眼
愛或情借來填一晚 終須都歸還 無謂多貪
猶疑在似即若離之間 望不穿這暖昧的眼
似是濃卻仍然很淡 天早灰藍 想告別 偏未晚」

CHAPTER 10-1

妹妹：「阿哥起身啦起身啦！唔好訓啦！」

我：「比我訓多一陣啦！」

妹妹：「唔準訓啊！即刻同我起身！你再唔起身呢我就叫Claudia姐姐落黎啦！」

我一聽到Claudia，即刻成個人彈左起身

我：「好啦好啦我起身啦！」

妹妹：「嘻嘻！你而家同我去刷牙洗臉啊！」

我：「得啦得啦長氣鬼！」

比妹妹咁樣嚇一嚇，真係個心離一離！

我刷完牙洗完臉之後就食早餐

我：「早晨啊爹哋媽咪！！」

爹哋＆媽咪：「早晨啊阿仔！！快啲過黎食早餐啦！妹妹親手煮架！」

我：「咁我要親手試下妹妹既傑作啦！」

妹妹：「快啲食啦！咁多野講！」

我於是就食妹妹煎既太陽蛋同香腸，唔知點解會咁好好食

睇黎屋企既灶頭可以交比佢打理

Daddy：「係啦阿仔啊，你去到元朗之後幫我地去恆香同冠環球到買豬肉乾同老婆餅返黎啦！我要拎黎送比人架！」

我：「好啦咁！」

媽咪：「仲有幫我去埋榮華買臘腸，我要用黎煮飯架唔該！」

我：「OK！！我Mark低先！總之要去買老婆餅，豬肉乾同老婆餅啦！寫好啦！」我邊聽邊用iPhone寫低

Daddy：「好啦時候都唔早啦，你都早少少過去啦，如果唔係既話會好塞車架！記住要小心啲喎！」

我：「我知啦！咁我要出發啦！拜拜啦大家！」

我就換左件灰色Stussy T同黑色H＆M休閒褲，再加對尋日Claudia送比我既adidas Stan smith波鞋就出門口

然後行去停車場到攞我部BMW

臨開車門時，Claudia wtsapp我：「起身未啊衰人？」

我：「起左身啦，你呢做緊咩啊？」

Claudia：「我而家同爸爸媽媽一齊出去食早餐啊，之後佢地車埋我去幼稚園。」

我：「加油啊！我岩岩同妹妹一齊食早餐啊。而家出發去緊元朗。」

Claudia：「岩啦你如果去元朗就幫我買老婆餅同榮華臘腸返黎啦，我要幫我媽媽買架！求下你啦！！幫我買啦！！！唔該你啦！！」

我：「我今日都要去嗰頭買野啊！最多比你搭單啦！！！」

Claudia：「YEAH！！！都係你最好人架啦！！下次請你食飯啦！食咩都得！」

我：「嗱你話架！！！我Cap圖做證架！」

Claudia：「我唔會走你數既！你快啲去啦！！！」

我：「你都要加油啊Miss Yeung！」

Claudia：「唔唔。。。。係呢你今日著咩鞋啊？」

我就影左我對Stan Smith比佢睇：「我今日著呢對啊！！！你呢？」

等左一分鐘，Claudia send左佢對鞋比我睇

真係估唔到佢今日係著我送比佢既adidas Stan Smith波鞋

之後佢就話：「哈哈我今日都係著呢對，我地係咪好夾呢？」

我：「係啊係啊！！」

Claudia：「好啦我唔你講啦要出去啦，你返到屋企再wtsapp我啦！」

我：「係啦你要小心啲啦！！」

Claudia：「拜拜啦！！今晚見啦！」

我就開車出左門口，去到停車場出口見到Miki企左係到

見到佢上氣不接下氣咁拎住行李，好似好急咁既款

佢就見到我架車，就即刻衝埋落我到

Miki：「喂Aaron你可唔可以車我出機場啊？因為我要趕住搭飛機架！唔該你做下好人啦組爸！！」

我見Miki上次係O Camp咁幫我，又見到佢一副楚楚可憐既樣就做下好人車下佢啦！

我：「你仲企係到，上車啦！我反正都要過海！」

Miki：「好啊唔該你！」

於是Miki就上左我架車，之後就去左機場方向

Miki：「好彩有你咋！如果唔係實趕唔切check－in啦！」

我：「唔使多謝我！你去邊到旅行啊？」

Miki：「日本東京啊，同我男朋友去。」

我：「你真係開心！玩得開心啲啊！」

Miki：「我會架啦！你做咩要過海既？」

我：「我今日要返元朗睇我爺爺嫲嫲啊，順便幫我媽咪同Claudia買手信。」

Miki即刻奸笑：「你地兩個幾時變得咁熟先？」

我：「咁我地係你地既組爸組媽黎架嗎，再加上我地又住得咁近。幫下手好應該姐。」

Miki：「唔係喎，我見你地兩個好friend喎。仲要連續著埋同一隻色既衫添。你係咪鐘意Claudia姐？」

我：「。。。。。Er。。。。呢層呢。。。。我地係朋友黎架咋。我地冇野架！」（我冇同Miki講Claudia分手單野比佢聽，驚佢亂講野。）

Miki：「我講笑咋你做咩咁緊張喎？不過你地兩個真係好襯啊，如果我係佢既話一定會搵你做男朋友架。如果你做佢男朋友佢一定會好幸福架姐！」

我：「不過佢唔係有男朋友咩？」

Miki：「佢地分左手啦！個賤男之前係咁背住Claudia偷食，搞到Claudia好傷心。比起個賤男，你同Claudia登對好多！我都好想你地兩個係埋一齊啊！」

我：「咁長遠，十劃都未有一撇啦！」

Miki：「你係就快啦，佢好多人追架！係筍盤同好女仔黎架！」

我：「係姐不過我。。。。。。」

Miki：「頂你鐘意人就去馬啦！要好好珍惜身邊眼前人啦！唔好做啲你後悔既事啊！」

我：「係啦係啦！唔好講我啦！講返你地啦！」

Miki：「我有咩好講啊？」

我：「你同你男朋友啦？」

Miki：「哈哈唔使理佢！」

我：「其實你地係埋一齊幾耐啊？」

Miki：「都有四五年啦，我form2嗰陣同佢因為玩真心大膽game所以係埋一齊啦！」

我：「嘩你都幾早拍拖喎！咁你地拍得都幾耐下，究竟你地拍左咁耐都唔怕厭咩？」

Miki：「其實呢我同佢都唔係日日見架！不過最緊要就係大家要互相信任同要坦白啦！自從我男朋友去左英國讀書之後雖然少見左好多，不過大家可能拍拖耐左，就會變得好信大家。只要大家一見面就會一齊旅行啦！」

我：「咁佢係咪一個好浪漫既人先？」

Miki：「佢先唔係囉！佢平時份人一啲都唔浪漫同從來唔會比驚喜我架！不過某啲情况會係例外！」

我：「你生日？？情人節？？」

Miki：「係！我最記得我上年生日佢係英國寄左盒包裹比我，入面全部都係我同佢一齊咁多年既回憶！」

我：「佢都幾Sweet啊！」

Miki：「係啊！如果你追Claudia可以試下呢招架！你地有冇送禮物先？」

我：「我之前同佢玩左交換禮物游戲啊。」

Miki：「咁刺激？你同比左咩禮物佢啊？」

我：「我送左對adidas Stan smith波鞋比佢啊。」

Miki：「咁佢呢？」

我：「一樣，都係adidas Stan smith波鞋啊。」

Miki：「吓？？？？係咪你而家著緊嗰對啊？」

我：「係啊哈哈！！」

Miki：「都話左你地兩個係命中註定架啦！連送禮物都要係一樣！」

我：「可能係巧合姐？」

Miki：「NoNoNo。。個天要註定你地兩個要係埋一齊，所以你要好好把握！」

我：「係呢佢平時鐘意買咩同食咩架？」

Miki：「佢咩都鐘意食架，佢特別鐘意食甜品。不過佢係細食怪所以唔會食好多！」

我：「咁你呢？」

Miki：「我好大食架，所以如果同我食野一定要食好多野架！不過我咩都會食架！」

我：「係啦你上次係咪話我地四個一齊食飯啊？」

Miki：「係啊差啲唔記得左添，等我地返左黎就約食飯啦！我聽個電話先！」佢電話響起左。。。。

佢講緊電話嗰陣，原來我地已經到左機場

我：「喂到啦！我幫你拎行李啦！」

我於是由車尾箱幫Miki放低行李

Miki：「今次真係唔該晒你啊，我返黎買手信比你啦！拜拜啦Claudia個未婚夫！」

我：「你又挽啦！拜拜啦！挽得開心啲啦！」

我就上返車，過左青嶼幹線，之後轉左入元朗方向

好彩仲未實施雙向收費，所以回程都未使比錢住

唯一唔好既就係用左成三份一既油。。。。。搞到我個銀包好肉赤

係過程中，我個心一直好矛盾。。。。

聽Miki咁樣講，其實我可能已經鐘意Claudia，但係我對自己始終都冇信心。除左驚Claudia食我檸檬之外，亦都覺得自己對唔住Winnie

而家既心情就好似心神不定咁，一邊就係支持我追Claudia既軍隊，另一邊就係要我放棄，維持現狀既軍隊。。究竟我可以點做？？？

要爭氣？？還是要放棄？？

不過都係睇定少少先，諗諗下都係暫時維持現狀先，起碼Claudia而家唔會話抗拒我

經過左20分鐘既路程，終於返到我元朗個屋企

呢到其實都冇咩點變，唯一變左既可能係我間屋少人左（因為我地一家四口搬左屋既關係）

我一泊好車，爺爺就已經行埋黎迎接我

爺爺：「阿勇，你終於返黎啦！好耐冇見啦！你瘦左同型仔左啊哈哈！」

我：「阿爺你都係啦！冇見一排都係咁老當益壯啊！」

爺爺：「我地快啲入去啦！你姑媽同嫲嫲知你返黎煮左好多飯啊！係呢你爸爸點樣啊？」

我：「幾好啦！不過佢而家調左去總部到做野所以會忙少少！佢話下次返黎再搵你啦！」

爺爺：「係啊！你而家畢業未啊？有女朋友未啊？」

我：「我讀完今年就畢業架啦！而家係一間大型律師樓到做緊實習！我未有啊！可能好快會有呢！」

爺爺：「快啲讀完書出黎就拍拖結婚啦，你知啦我地九代單傳得你一個男孫架！所以你要努力啊！」

我地到左我以前住左廿年既祖屋

入到門口，嫲嫲已經煮好飯：「阿勇你返黎啦？」

我：「係啊嫲嫲！身體幾好嗎？」

嫲嫲：「幾好啦！因為呢到空氣都幾清新啊！係呢你搬左出市區慣唔慣啊？」

我：「OK啦！不過始終市區既空氣都唔夠呢到好！」

爺爺：「當然啦！出面人多車多，始終都係呢到舒服！」

我比左日用品同手信比嫲嫲：「嗱呢份野係爹哋叫我拎比你地架！」

嫲嫲：「咁客氣啊！好啦我地食飯啦！」

我地三個同姑媽一齊坐低食飯

唔知點解係咪爺爺嫲嫲知我咁遠返黎，煮左好多野食

竟然整左我最鐘意既咖喱炒蟹、椒鹽粟米同九肚魚、仲有我最愛飲既豬骨湯

CHAPTER 10-2

姑媽：「阿勇你快啲食啦！啲飯凍晒啦！」

我：「係啦！」

我地就坐埋一齊食飯，唔知點解以前嗰種回憶突然間返晒黎。好似返返去小朋友咁

我：「係呢姑媽你今次返黎香港幾耐啊？」

姑媽：「我應該會長期留係香港啊，短期內都唔返英國啦！」

我：「乜英國好亂咩？」

姑媽：「係啊因為而家又成日有恐怖襲擊同埋啲天氣又凍又濕。再加上而家政府話要將我調返香港做野，所以我同你姑丈咪搬返香港住囉！」（我姑媽係政務主任，回歸前調左去香港駐倫敦經貿辦到做野，後來就同左我姑丈結婚。而我姑丈就係倫敦政治經濟學院既媒體及傳播系教授黎，不過都係香港人，識講廣東話！）

我：「哦！不過你地係到住定係點？」

姑媽：「我同你姑丈暫時會係到住先，而家係元朗市中心附近睇緊啲屋苑有冇盤放。如果有同岩價就即刻買。」

爺爺：「駛乜啊你地長期住咪得啦？反正阿勇佢地長期都唔係到住啦！」

嫲嫲：「係啊係啊！」

姑媽：「唔係啊，始終我地想有私人空間。同埋如果住元朗市中心可以方便啲睇你地！唔想搬出港島同九龍嗰邊咁遠！」

我：「咁你地有冇睇岩啊？」

姑媽：「未啊！而家考慮緊！快啲食飯啦！」

我食完飯之後上左我以前間房到睇下

不過因為之前搬屋所以就得返啲雜物，一張床同張書枱，所以間房變得空空如也

之後我見到我床底入面有個盒，就打開黎睇下，原來夾左份我當年考DSE專訪既報紙

諗返起都覺得自己竟然考到HKU都覺得自己勁抽，不過如果而家要我再考返既話分分鐘肯定名落孫山

同埋睇返自己當年個樣同而家都好大分別，真係有少少覺得「曾經很想去長大 可惜光陰過得太快 匆得這樣快」。

或者我可能真係已經長大，唔再係以前個小朋友啦！

之後我就繼續睇嗰份報紙，見到有個SHCC既女狀元好熟口面

原來佢同我一樣都係讀HKU，於是我再望真啲

呢個咪Claudia黎？？？？？？嗚啊！！！！！！！

原來當年我同佢竟年上埋同一份報紙啊！！！！我地真係有緣！！！

不過Claudia當年個樣同而家都冇咩點變，依然係咁靚咁pure！！只係而家佢識打扮左同染左啡頭髮！！！

於是我用部iPhone影低，諗住wtsapp比佢

開wtsapp嗰陣，原來Claudia send左張相比我

我打開黎睇下，原來係我同佢一齊上報紙張相

「哈哈你以前個樣原來咁毒架！」

我：「你係邊到搵到架？」

Claudia：「係學校見到架哈哈！原來我同你之前已經係報紙上見過喎！」

我：「我都搵到呢份報紙啊！」

Claudia：「咁你又係邊到搵到先？」

我：「唔話比你知！！！」

Claudia：「唔制啊！唔制啊！我要知！我要知！你唔講我嬲你架！」

我：「好啦！係我間舊屋到搵到啊。」

Claudia：「你元朗間舊屋？」

我：「係啊楊小姐！」

Claudia：「哈哈！你玩得開心啲啦！有咩今晚見面再講啦！如果你有幫我買野就唔嬲你啦！我做野先啦拜拜！」

我：「係啦比心機做野啊！！」

我就繼續執野，之後姑媽行左入黎

姑媽拎左袋野比我：「阿勇，呢兩件波衫送比你架！你最鐘意既英格蘭同曼聯啊！」

我：「嘩多謝姑媽！」

姑媽：「不過我冇同你印字啊，因為我唔知你鐘意咩球星！仲有呢包野你幫我比你爸爸佢地啦！」

我：「多謝你先！」

姑媽：「係啦你有冇揸車黎啊？」

我：「有啊做咩？」

姑媽：「你車我出火車站啦！我約左你姑丈係嗰到等！」

我：「元朗西鐵站？？？」

姑媽：「係啊！因為我地要去荃灣到搵人啊！」

我：「咁好啦你而家出啊？」

姑媽：「十分鐘後先！」

我：「OK。」

之後我同姑媽拎埋野就出去

爺爺＆嫲嫲：「阿勇你地咁快走啦？」

我：「係呀因為我要出市中心幫媽咪買野，同埋我夜少少要出返市區！呢兩千蚊我俾你哋做零用錢啦。」我喺銀包俾咗兩千蚊佢地

爺爺差啲忍唔住流眼淚：「唔使咁客氣架嘛！不過多謝你先！得閒多啲返黎搵我地飲茶啦！」

嫲嫲：「你終於大個仔識搵錢比我哋洗啦哈哈！你記住出到去要小心啲呀！如果有時間再返嚟探我哋啊！下次記得帶埋個孫新抱俾我地啊！」

我：「呢兩千蚊你哋收咗佢啦，係我小小心意嚟㗎雖然唔係好多錢！好啦我走啦有時間再過嚟探你地呀！」

我同爺爺嫲嫲道別之後，就同姑媽就出左門口攞車

今次見到爺爺嫲嫲真係老左唔少，見到佢哋咁精神都算係咁架啦！我比佢哋嗰兩千蚊零用錢雖然唔係啲咩大數目，但係起碼係我自己出去做野搵返黎同埋係對佢哋嘅小小心意。

不過如果可以嘅話我都希望盡量唔抽多少少時間陪佢地等佢哋冇咁悶。

「我願意用我一齊換你歲月長留。」

我地出左門口，去左我架車到

姑媽：「Aaron你換左車啊？幾新淨喎！」

我：「係啊！架車我自己買架 ！」

姑媽：「明白明白！你之前架老爺車賣左啦？」

我：「唔係啊，因為早兩個月前揸揸下無啦啦燒左Engine搞到要劏左架車。之後我老細知我冇車就平賣左架車比我啦！」

姑媽：「呢款車都唔平喎！你打咩工啊？」

我：「律師樓啲文員咋！不過我老細幾好人，佢平賣架車比我不特止仲比我每個月慢慢還返比佢！」

姑媽：「咁咪幾好！咁你一個月咪搵好多錢！」

我：「其實都唔係搵到好多咋！不過最起碼而家學費同生活費可以自己搞掂。唔使問屋企人攞錢！」

姑媽：「我諗你爹哋媽咪聽到你咁講肯定會好安慰。你爹哋果然冇講錯，你比起係英國exchange嗰陣真係大個左好多！」

我：「係啊！人會成長架嘛！如果唔係會比人淘汰架啦！咁你返香港有咩打算啊？」

姑媽：「冇啊而家政府話要將我調返黎香港到做野啊！而你姑丈好似話返黎香港到教書啊！」

我：「姑媽咁你同姑丈會係邊到返工啊？」

姑媽：「我遲啲會係公務員事務局到返工啊，而你姑丈就會係港大到教書啊！」

我：「吓真架？」

姑媽：「係啊，你地可以成日見架啦！得閒可以搵下你姑丈飲茶啦！」

我：「不過我而家多數都係夜晚返學，朝早要返律師樓！不過如果我有時間既話我都會搵佢飲茶既！」

姑媽：「哈哈！好啊！搵日一齊飲茶啦！不過你請！」

我：「好啊冇問題！到啦我地！」

原來我地已經到左元朗西鐵站。。。。。見到姑丈企係到

佢於是就行埋黎。。。。。我就示意佢上車先

姑丈：「Hey Aaron！You look like gentleman now!!! 」

我：「係啊姑丈好耐冇見啦！Same with u la haha! 」

姑媽： 「你兩個咁好傾既？」

我：「哈哈！係呢姑丈你係HKU教書啊？」

姑丈：「係啊！返黎教Journalism啊。冇機會教到你哈哈！」

我：「唔緊要啦！係呢咁你地幾時返工啊？」

姑媽：「如無意外既話我地應該下個月就正式返工架啦！好啦時候都唔早啦！我地係到落得架啦 ！拜拜啦Aaron！幫我同你爹哋媽咪問好啦！」

我：「好啊！拜拜姑媽姑丈！」

姑丈：「Bye Bye Aaron！See You！」

佢地就落左車，然後我就泊低左架車係市中心度幫媽咪同Claudia買野

不過唔知點解啲豬肉乾同臘腸咁鬼死重，拎到我死下死下咁

搞到啲人以為我好似走水貨返大陸咁。

點知行下行下有個小朋友突然撞埋落我到，之後個小朋友就喺度喊

我就即刻拎張紙巾俾佢幫佢抹眼淚：「小朋友你有冇事呀你爸爸媽媽呢？」

但係睇落個小朋友應該得兩至三歲到，所以都唔係好識講嘢只係喺度喊

有個好似周秀娜既女仔突然行埋黎：「宏仔有冇事呀嚇死媽咪呀？」

之後佢望埋黎我到，佢成個人嚇咗一下

「阿勇？？你係咪阿勇啊？」個女仔好熟悉咁講我個名

我見佢，個心嚇咗一下：「梁雅儀？係咪你啊？」

雅儀：「係我啊！喂成10年冇見啦喎？我氹番我仔仔先再同你講嘢啦？」

（雅儀係我幼稚園同小學同學，亦都係我第一個識嘅女仔，後來畢咗業之後我同佢都轉左唔同學校讀書，自此之後就冇聯絡過。）

雅儀：「你做咩喺度嘅？」

我：「好啊我幫我媽咪買野咋嘛。呢個係你仔仔黎架？」

雅儀：「係啊，宏仔快啲叫哥哥啦！」

宏仔：「哥哥！」

我：「好叻仔喎！」

雅儀：「不如我哋邊食野邊傾啦？宏仔你都攰啦？」

我：「好啦反正我都有啲肚餓想食野！」

我哋之後就去咗附近間Café到坐低左

我哋邊食嘢，望到雅儀個樣已經唔再係我以前一齊玩嘅細路女，已經係一個有左小朋友既未婚媽媽。

不過睇到佢個樣同個身型都幾fit，好似未生過小朋友咁。

我：「我估唔到你咁快做咗人哋媽咪呀？」

雅儀：「其實我都唔係好想架，只係怪我之前成日去蒲，後來因為玩得太癲俾人搞大左個肚。所以咪依家搞成咁囉！」我聽落都覺得佢都幾慘

我：「咁個小朋友個爸爸喺邊呀？」

雅儀：「佢搞大左我個肚之後，跟住就丟低我哋兩母子唔理。我而家都唔知佢去咗邊啊。」佢開始眼濕濕。

我就於是遞張紙巾俾佢

我：「唔好喊啦咁你而家住喺邊度架同有冇讀書呀？」

雅儀：「我而家同我媽媽係呢附近住啊，佢可以幫我湊住宏仔。所以我都有時間出嚟讀書同做野。係呢咁你依家喺邊度讀書呀？」

我：「我依家係港大讀書呀，讀埋今年就grad架啦。你呢？」

雅儀：「依家係CU到讀Year3 Journalism啊！因為我之前要生小朋友所以要休學一年，你就好啦入到hku！咁你而家有冇拍拖啊？」

我：「冇啊我入到大學之後都無拍過拖呀。」

雅儀：「點解啊？」

我：「因為我女朋友早幾年前因病過世，所以我都唔想拍拖住！」

雅儀：「I see，係呢咁你依家都係住元朗啊。」

我：「我冇啦我早兩個月前搬左去港島住啊，而家住太古城囉。你呢？」

雅儀：「係呀係呀我都係住返以前嗰間屋啊！咁有錢，得閑帶我想去玩吓。」

我：「遲啲先啦我呢排都好忙。 sorry我聽電話先。」

我電話突然響起

今晚仲有無文？個故幾好睇

請等等，我而家PO緊

CHAPTER 10-3

原來係Claudia打比我

我：「點啊楊小姐？」

Claudia:「衰人有冇幫我買野啊？」

我：「當然同你買咗啦，不過依家同我以前既朋友傾野咋嘛！」

Claudia:「係仔定女先？」

我：「你咁八卦做咩先？」

Claudia:「哈哈關心你呀嘛！記住今晚攞野比我呀如果唔係你就知味道。」

我：「得啦得啦女王，我收線先啦唔同你講啊！」

Claudia：「好啦唔同你講啦拜拜！」

雅儀：「頭先嗰個邊個嚟架打俾你？」

我：「無我朋友姐。佢叫我幫佢買野。」

雅儀：「我見到係女仔名黎架喎！有機會介紹比我識啦！係呢咁你小學畢咗業之後去咗邊度讀啊」

我：「我當時考到King's咪轉左去嗰間學校讀書囉，你又去咗邊度中學讀啊？我記得你成績好好架。」

雅儀：「我當時咪考左SHCC啊！之後畢咗業就讀CU啦！」

又係SHCC??咁咪同Claudia同一間學校。。不過可能佢哋兩個未必會識，所以我都冇開口問到。萬一佢哋話唔識咁我咪好柒

我：「講呢10年冇見你你靚咗好多，唔再係以前嗰個肥妹仔！」

雅儀：「咩肥妹仔啊，係呢點解你走咗之後冇搵我嘅？」

我：「冇啊嗰時又冇Facebook又冇加你msn，你淨係喺紀念冊度寫俾咗你個電話比我咋。不過我之後再打俾你原來你已經轉左電話號碼。所以我咪一直冇搵你囉。」

雅儀：「其實我呢10年一直都好掛住你！好想見到你！我開頭以為你真係去左外國讀書或者移左民！搞到我傷心左10年。」

我：「掛住我？掛住我啲咩先？我邊有咁有錢呀去外國讀書。」

雅儀：「掛住你以前日日同我一齊做功課同玩既日子囉。以為我會掛住你啲咩啊？」

好彩佢冇提到我當年因為貪玩搞到佢喊嗰單野，如果唔係我真係會內疚一世

我：「其實我都真係以為你去咗外國讀書嫁，估唔到我哋咁都撞得返！」

雅儀：「可能呢啲係緣份呢。咁大家不如交換電話號碼啦，有咩事可以wtsapp啊。如果有時間大家一齊傾吓計呀。」

我：「好啊好啊！ 」

我哋兩個於是就交換左電話號碼，fb同ig

佢喺Facebook度打佢個名嗰陣，我就見到佢個英文名

原來佢依家改咗名做Toby

雅儀：「做乜呆左既？」

我：「你改咗英文名咩，我記得你以前嘅英文名叫Bobo架！」

雅儀：「咁呢個名核突吖嘛咪改囉。不過你個名依然都係咁核突。」

我：「哈哈好好笑呀！」

雅儀：「你點解叫Aaron嘅？」

我：「因為我以前鍾意郭富城咪改囉。覺得呢個名好型棍！」

雅儀：「哈哈！不如我哋兩個一齊影張相呀！」

我：「好啊！」

於是雅儀就攞咗佢部手提電話，同左我仲有佢個仔一齊selife左張相

搞到我自己好似以為做咗人哋老豆咁

雅儀：「係啦我約左我媽媽同我婆婆食飯啊，下次再傾啦不如！」

我：「咁不如我車埋你啦。我今日有揸車過嚟啊！」

雅儀：「間酒樓喺隔離嘅咋下次先再車我啦。」

我：「咁好啦我返到去就WhatsApp你啦！」

雅儀：「好啦好啦如果我有時間就落嚟港島嗰邊搵你啊。你返嚟元朗嗰陣可以搵我架。死啦我都差唔多去搵我媽媽啦！宏仔同哥哥講拜拜啦！」

我：「拜拜啦！」

之後我哋就分道揚鑣。雅儀拖住佢個仔就走左去，我就比完錢之後就去攞車返太古城屋企食飯

唔知點解見返雅儀有一種好特別既感覺，更加估唔到佢原來呢幾年過得咁慘。咁樣就一世。真係戥佢可憐

呢十年黎，我以為已經唔會再見到呢個女仔，原來佢一直係我身邊兜兜轉轉我都唔知。。。。

唔經唔覺我就返到屋企個停車場，拎咗啲臘腸同埋豬肉乾返屋企先。

我：「我返嚟啦！」

爹哋：「 阿仔你終於返嚟啦？今日啲嘢順唔順利啊？」

我：「當然順利啦！你要我買啲嘢我買晒返嚟啦！」

媽咪：「你放啲臘腸係廚房度先啦，聽晚煮臘腸飯俾你地食。不過你點解買咁多嘅？你買咁多我哋有排食喎。」

我：「係呀我買俾我朋友啊，因為佢知我今日返去元朗。所以咪叫我幫佢買埋囉！係呀爹哋你啲豬肉乾同老婆餅我放左係茶几度啊！自己處理啦！」

爹哋：「係啦咁我應更自己搞啦，係呢爺爺嫲嫲點樣啊精唔精神？」

我：「佢哋都幾好嘅精神唔錯，依家佢哋日日都喺度耍太極囉！不過姑媽話同姑丈返嚟香港長住唔番英國啦喎！」

媽咪：「都啱嘅始終香港比較好啲。 英國嗰邊啲天氣又濕又凍。同埋又咁鬼死遠。佢哋有冇話都係住返我哋間舊屋定係點樣啊？」

我：「冇啊淨係聽佢哋講依家睇緊元朗啲樓盤。如果話價錢啱嘅話就入市。」

爹哋：「都係嘅，不過依家啲樓市比佢走嗰時真係升左好多，同埋而家供都唔平。不過你姑媽同姑丈份人工咁高，如果去買樓嘅話都唔係啲咩大問題嘅。」

媽咪：「話晒你姑媽話晒都係政務主任，你姑丈又係大學教授。供樓對佢來講濕濕碎啦。」

我：「啊係啦今日見返我以前嘅同學呀。」

媽咪：「係呀咁乜咁有緣啊？邊個黎架？」

我：「梁雅儀啊，我今日係元朗見到佢。」

爹哋：「係咪你個初戀情人啊？我記得你以前成日同佢玩架喎！成日出雙入對添！」

媽咪：「咁佢而家點呀，我記得都成10年冇見過佢啦。」

我：「佢原來之前俾人搞大左個肚，依家仲做咗未婚媽媽。佢個仔都兩歲啦。」

爹哋：「原來佢咁慘比人搞大左個肚啊，真係陰公。不過阿仔你千祈唔好同佢喺埋一齊啊。如果唔係人哋老公會打死你啊！」

我：「我唔會啦，不過佢老公不負責任丟低左佢地兩母子唔理。名符其實係一個賤男！」

媽咪：「呢個故事就係教訓你地做人要負責任。唔好𡁻完鬆走行開左去。如果唔係真係毀了人一世架！」

爹哋：「阿仔點都好啦唔好同雅儀拍拖啊，我唔想你幫人養便宜仔啊。同埋呢你出去識女仔唔緊要，最重要嘅係你一定要對人負責任呀知唔知呀。如果真係有左小朋友既話最多我同你養咗佢先。不過一定要係你生架！」

唔知點解我聽完呢番說話之後，雖然覺得我屋企人啲思想雖然比較保守，但係我覺得佢哋其實講得好啱。

可能我對雅儀只不過係同情同用一個朋友嘅身分去關心佢，並唔係話想對佢舊情複熾

再加上......我亦都唔想做人後父

我：「我明架啦明架啦！你哋食咗飯未啊？妹妹呢？」

爸爸：「佢係入邊做緊暑期作業啊。」

我：「咁乖呀原來，不過都就嚟開學啦喎。我入去搵佢先。」

我就行去妹妹間房。

我：「妹妹睇緊書咁乖呀？」

妹妹：「係呀好似你咁咩成日去玩。」

我：「玩你個死人頭呀！哥哥要做嘢同讀書架，如果唔係點拎零用錢俾你洗呀。」

妹妹：「講笑咋，係呢新學校係點樣架。有少少期待呀。」

我：「你嗰間學校全香港來講係好出名架！Anyway以後有人幫你溫習啦妹妹。你要乖乖地聽話啊！」

妹妹：「唔好話俾我聽嗰個係你喎。到底係邊個先？」

我：「Claudia姐姐啊！」

妹妹：「真架我好開心呀！佢可以幫我溫習！」

我：「Claudia姐姐以前都係讀你嗰間學校架！同埋佢讀書成績好好架！」

妹妹：「乜原來Claudia姐姐咁勁架。我要搵佢溫習先。」

我：「好啦唔同你講住啦，哥哥要出一出去。你做完啲暑期作業就可以玩架啦！」

妹妹：「出去做咩啊，你啱啱返嚟咋喎？」

我：「細路女唔好多事？」

妹妹：「你去搵Claudia姐姐啊？」

我：「係呀我去搵佢呀因為我幫佢買咗啲嘢要俾返佢啊。」

我於是返房打比Claudia

Claudia：「喂點啊衰人？終於返嚟啦咩？」

我：「係啊我返嚟啦，你係咪屋企啊而家？」

Claudia：「我同爸爸媽媽出左去食飯，要夜少少先返。你食咗飯未呀？」

我：「我未食啊，依家煮緊飯！」

Claudia：「咁好啦我返嚟打俾你啊！記得比野我呀！」

我：「ok!!」

Claudia：「好啦咁一陣見啦！」

之後我冇嘢做，無聊得滯攞部電話黎睇下

跟住原來雅儀已經加左我fb同ig

於是我好八掛咁開左佢fb黎睇

入面全部都係以前佢去蒲既相

原來雅儀以前真係一個不折不扣既MK妹黎，同佢讀SHCC同CU既珍象真係差好遠

之後再睇落去先見到佢著校服既相，簡直係兩個人黎

隨便click入去見到佢同埋佢班同學既班照

見到有兩個女仔竟然係.......Claudia同Kary???

What？原來佢哋三個係識架，仲要係同班同學黎架

睇黎佢地以前應該係好姊妹黎

之後再睇佢另一個相簿應該係佢細個既時候既生活照

見到有一張原來係我同雅儀好多年前一齊做學校話劇時既相

我仲記得當時我同佢一齊做王子公主，結果我做得唔好搞到被全班人笑

而家先覺得真係歲月不饒人。

不過雅儀當時真係好似白雪公主咁靚，只可惜。。。

呢個時候Claudia wtsapp我：「我返咗屋企啦，你可以隨時上嚟架啦！我等你呀！」

我：「我依家拎野上嚟啊。你唔好叫我摸門釘就得啦！」

Claudia：「上嚟先講啦！」

於是我就拎埋袋野上咗去Claudia屋企

我禁佢門鐘，佢就行咗出嚟幫我開門

Claudia今日着住件灰色a&f tee同黑色Levi's牛仔褲，幾襯佢

點解我地次次見親都係著同一隻色既衫架？？

Claudia：「嚟咗啦？密碼？」

我：「查牌呀密咩碼先？」

Claudia：「講笑咋入嚟啦！」

Claudia爸爸媽媽見到我黎左：「阿勇你黎左啦？過嚟坐啦！」

我：「世伯伯母你地好啊！」

雖然Claudia爸爸已經係Salon到見過，不過Claudia媽媽係第一次見。而Claudia媽媽睇落好後生（個樣好似郭藹明），唔講以為真係Claudia個家姐黎

CHAPTER11-1

Claudia：「喂衰人我啲野呢？有冇幫我買嘢先。」

Claudia媽媽：「楊樂晴唔可以咁冇禮貌架！阿勇多謝你先啊！咁遠水路幫我由元朗買返嚟！我等陣叫楊樂晴比返錢你啦！」

Claudia：「媽媽啊！」

我：「唔使客氣啦伯母，因為我都會成日返去元朗架。如果下次真係要我買嘅可以同我講架！」

Claudia：「梗係啦呢條友係原居民黎架，可以繼承丁權攞地起屋架！」

Claudia爸爸：「原來你係原居民黎架？」

我有少少怕羞咁講：「其實都唔係好特別姐哈哈！」

Claudia媽媽：「係呢阿勇你爸爸媽媽做咩職業啊？」

我：「我爸爸係海關，媽媽係ICAC黎！因為佢哋調左黎北角總部到做野，所以先搬過嚟呢度住啦。」

Claudia：「下乜原來你爸爸媽媽做公務員黎架，真係睇唔出喎。」

我：「好多人都係做政府工架啦！有咩咁出奇姐？」

Claudia又打我：「你又串我囉！」

Claudia爸爸：「咁你哋咪好多福利囉！」

我：「又唔係咁講嘅。你睇我好，我睇你好姐。」

Claudia媽媽：「係喎咁你住樓下幾樓啊？」

我：「19樓A同B啊！」

Claudia媽媽：「A同B座都幾靚個喎，可以望到成個海景。不過當時因為太貴所以就冇買A座。」

Claudia：「媽媽啊你知唔知呢條友屋企幾有錢呀，又揸靚車屋企又係全海景！我都好想做你呀！」

我：「有時有啲嘢呢唔恨得咁多架啦。 你都唔差啦。」

Claudia：「頂你啊！」

Claudia媽媽：「話你兩個唔好耍花槍啦，人地會投訴架！」

Claudia爸爸：「不過睇落你地兩個好襯喎成日撞衫。以為楊樂晴帶左新男朋友返黎添！」

Claudia：「佢抄我咋嘛！咩男朋友呀我哋係朋友嚟架！」

我：「你串我？」

Claudia：「依家串你唔起啊？係呀我部電腦有少少問題你幫我睇下啦！」

於是我就入左Claudia間房，雖然上次去過佢屋企但係今次係第一次入佢間房。

雖然佢間房比我間房係細咗啲，不過好有一種童心未泯既感覺

因為間房有好多比卡超同海賊王公仔，同埋好多玩具

我：「你間房都幾靚喎！」

Claudia:「你間房都幾靚呀又大又有電視。我呢啲對比來講簡直小巫見大巫啦！」

我：「哈哈！不過你爸爸媽媽都幾客氣喎！」

Claudia：「當然！」

我個電話無啦啦叮一聲，原來係雅儀wtsapp我

雅儀：「阿勇你返左屋企未啊？」

我：「返左啦！做緊乜嘢啊？」

雅儀：「我啱啱同我媽媽食完飯啊，而家同宏仔玩緊啊！」

我：「咁好啦唔阻住你親子樂啊！」

雅儀：「係呀今日幫宏仔要同你講聲唔好意思呀！佢又亂咁跑黎跑去！」

我：「慢慢黎啦！小朋友就係咁架啦！識走來走去點都好過佢行路都唔識啊！」

雅儀：「咁又係！好啦唔同你講啊！宏仔叫我啊！轉頭同你傾！」

我：「ok！」

Claudia冇啦啦行埋我耳邊細細聲咁講：「你同邊個女仔WhatsApp啊？」

我即時俾Claudia嚇一嚇：「你嚇死我呀以為有鬼啊！冇啊朋友嚟啫。」

Claudia：「嘻嘻！見到係女嚟㗎喎頭先！到係邊個姐？」Claudia即個成個人控埋落我到

我：「 hei你眼花姐！係男仔黎架！」我一路講一路笑

Claudia：「你笑即係呃人啦！快啲講係邊個？」

我即刻成個人瞓咗落去個枕頭度，咁佢睇唔到我笑啦

Claudia：「你有冇笑呀？擰轉身俾我睇吓！」

我死都唔擰轉身，佢睇我唔到

Claudia：「即係有笑啦！哈哈搶到你個電話啦！你死硬啦哈哈！」我望返轉頭嗰陣佢已經搶左我部電話

我：「。。。。」

Claudia：「睇吓你同邊個女仔喺度陰陰嘴笑傾計先！」

雖然Claudia搶我部電話我覺得好冇私隱，但係唔知點解我好似好Enjoy一啲都冇嬲度佢

佢見到我同雅儀既WhatsApp對話，成個人突然間呆左

之後Claudia問我：「你。。。。點解會識Toby嘅？」

我：「其實我同佢係幼稚園同小學同學黎架，不過讀完小學之後我同佢都轉左去第二間學校就冇再聯絡過啦。我都係今日返元朗喺街度撞返佢，我咪同佢飲野同交換電話囉！不過原來早兩年前佢原來比人搞大左個肚，個男人仲唔要佢搞到佢要做單親媽媽啊！」

Claudia：「呢個我都聽佢講過。佢真係好慘架！」

我：「你又知？」

Claudia：「我同佢好friend架不過近期我都冇見過佢啦，之前同班中學同學聚會見到佢跟住佢同我講原來有咗小朋友啊。」

我：「你見過佢小朋友未啊？」

Claudia：「未呀佢話下次約我食飯先帶出嚟比我玩喎！」

我：「不如一齊啦！人多好玩啲！」

Claudia：「又關你事？」

我開左我同雅儀今日影嗰張相比Claudia睇

Claudia：「喂個B同你成個餅印啊，係咪你搞大人地個肚啊哈哈？」

我：「哈哈好好笑啊！我對上一次見到佢已經係十年前啦！點會同佢生BB啊？」

Claudia：「我講笑咋！你估唔到我會同Toby係同學呢？」

我：「我本來都估唔到架，後來佢同我講原來佢都係讀SHCC。所以我咪估到你地應該會識囉！」

Claudia：「所以我咪話呢個世界好細架！下次要問下佢你以前對佢做過啲咩事先。」

我：「點解要問先？唔好啦！」

Claudia：「乜你有好多野比人爆咩？」

我：「咁又唔係既？喂你部電腦唔係壞左咩？」

Claudia：「其實又唔係壞既，只係想將我部MacBook裝返個Windows系統咋，不過我整左之後用唔到啦。你可唔可以幫我啊？」

我：「我幫你整啦！你呢部係舊款MacBook黎要用燒隻碟先可以整到架！你有冇多隻DVD碟可以比我啊？」

Claudia：「我有啊。我拎比你啦！」

不過唔知係咪間房公仔既關係，搞到Claudia唔小心kick親仆左落我到

呢個moment我同Claudia既距離非常接近，凝視左對方十幾秒

同埋佢個人責落我到，我feel到Claudia對波好大同埋身上散發住一種淡淡既香味，搞到我支巨龍扯到直一直

Claudia好怕醜咁講：「做咩。。一直望住。。我嘅？」

我：「因為。。。你真係。。。好靚！」

Claudia：「真架？我好開心啊！」

我：「係啊？」

Claudia：「 係你個頭啊，你快啲同我搞電腦啊！你隻碟我攞咗啦！仲有你部電話係我度啊，如果你唔整既話你就同你部電話Say Good-bye啊！」即刻變返奸笑

今次大鑊啦原來部電話係Claudia手上啊。。。仲未上鎖

好在整呢啲嘢都算係我嘅強項，所以都唔係用咗好耐時間就搞掂

Claudia：「整好啦？咁快嘅你係咪玩我呀？」

我：「開嚟睇吓咪知囉！」

Claudia：「真係得喎多謝你呀！」

我：「我部電話呢？」

Claudia：「嗱比返部電話你啦！開來睇下有冇野唔見？」

我就攞返部電話黎睇，點知原來冇上鎖

個screenhost仲停留係我同雅儀個wtsapp對話到

我loop落去見到我原來send左張相出去

我就開返張相睇吓，竟然係Claudia既selife同我整緊電腦既側面相

What？？佢攞咗我部電話影相不特止仲send埋比雅儀睇

我睇埋下邊既對話

雅儀：「點解你會識楊樂晴既？」

我：「Hello Toby！好耐冇見啦！」

雅儀：「你係Claudia啊？好耐冇見啦！」

我：「哈哈係啊！我係Claudia啊！」

雅儀：「原來真係你黎架！不過點解你會識阿勇既？」

我：「佢之前同我一齊做O Camp組爸組媽，同埋佢之前無啦啦搬過嚟我樓下到住。所以識呢條友囉。」

雅儀：「Oh原來係咁唔怪得佢今日好似好風騷啦！同佢以前細個嗰陣一樣！原來佢識左你！」

我：「搵日問吓你先得！睇佢以前對你點樣！」

雅儀：「好啊！」

我睇完之後雖然覺得Claudia有少少唔係好respect我，係唔知點解我一見到佢好似天使咁既可愛笑容搞到我嬲唔落。

我：「你咁鍾意睇我部電話既？」

Claudia：「咁我鍾意呀係咪唔得先？」

我：「咁你咪睇囉，反正我又冇咩秘密。」扮嬲咁講

Claudia：「唔好嬲呀等姐姐哄返你！」

我：「點氹番我先？」

Claudia：「就係打你啦！」無啦啦一錘打落我個肚到

我：「哎喲你打我？我要打返你先得。」

Claudia：「未驚過啊！喂呀好痕啊做咩擠我啊！」我就擠返佢塊面同腰

我：「哈哈今次我仲唔報到仇？打你打你.....」

Claudia即刻還手：「打死你打死你......」

呢個時候Claudia媽媽突然間敲門：「阿女食糖水啦，煲左你最鐘意既芝麻糊湯圓啊！」

Claudia：「知啦媽媽我依家嚟啦！我地一齊出去食糖水啦！行啦我地！」佢一路拉住我隻手行左出廳

Claudia媽媽：「阿勇你都食啦！煲左好耐架啦！」

我：「咁我唔客氣啦！」

Claudia：「有話俾你食咩？」

Claudia爸爸：「楊樂晴唔好咁衰啦！阿勇照食啦！唔使理佢架！」

Claudia：「爸爸啊！」

食完啲糖水之後覺得好好味。。。。

CHAPTER11-2

Claudia問我：「好食嗎？」

我：「幾好食啊，伯母煮啲糖水都唔錯！」

Claudia媽媽：「你屋企人係咪好少煮飯架？」

我：「係呀因為我爸爸媽媽平時都好多嘢做，所以基本上屋企都係我煮飯。然後佢哋返嚟就有得食。」

Claudia爸爸：「好男人啊識煮飯比屋企人食！得閒叫楊樂晴跟你學煮野食先！」

Claudia：「爸爸啊！」

我：「係囉女仔呢要入得廚房出得廳堂啊！如果唔係呢會冇男仔鐘意架！」

Claudia：「你去死啦！！」佢一拳打落我個肚到

我：「哎啊！」

Claudia媽媽：「你地兩個真係成個大細路咁！」

Claudia：「我地邊似喎？」

我：「係囉係囉！！」

Claudia爸爸：「就連講野都咁夾哈哈！」

我：「。。。」

Claudia爸爸：「係呢阿勇啊對面嗰兩架車係咪你屋企架？」

我：「係啊，一架係我既！另一架係我爸爸用既！」

Claudia爸爸：「你爸爸嗰架BENZ都幾Classic，幾型！」

我：「真既？？不過佢架車用左都好多年啦！由我出世用到而家！」

Claudia爸爸：「不過我見到你爸爸架BENZ睇落都幾新淨，佢應該都幾錫車既人黎！」

我：「係啊佢真係愛車如命架！係一個名符其實既車迷黎！」

Claudia爸爸：「搵日真係要同你爸爸交流下愛車心得先！」

我：「好啊下次有機會介紹比你識！」

Claudia爸爸：「好啊！咁多謝你先！」

Claudia媽媽：「阿勇不如你教埋楊樂晴揸車啦！個傻女考左咁車牌都仲未揸過出街！諗住叫佢車下我地兩個出街都唔得！同埋如果佢OK既話我地想買架車比佢用！」

Claudia：「喂啊咁人地會驚架麻！同埋你地架車咁大架！」

Claudia媽媽：「你可以用住細車先，跟住等熟左就等用大車啦。」

Claudia：「何來有細車先？」

我：「你可以用我架車熟習左先架！」

Claudia：「衰人你肯借架車比我咩？」

我：「只要你肯學，我就比架車你！」

Claudia：「好啊！就一於咁話啦！」

Claudia爸爸：「好啦阿女終於有人教你啦，阿勇呢樣野就交比你啦！最多我Share返油錢比你啦！」

我：「世伯唔使客氣啦！反正我架車又唔係成日用，咪當同Claudia一齊開心Share用囉！」

Claudia：「多謝你先衰人！」

我：「不過你要應承我一件事先！」

Claudia：「咩事先？」

我：「小心啲用！同埋開頭要有我係到先得！」

Claudia：「當然啦，靠你啦！死啦我都要備課先啦！聽日要試教啊！」

我：「咁好啦！我都要返睇Case啊！過幾日要上庭要用啊！」

Claudia媽媽：「阿勇你走啦？」

我：「係啊，因為我返去要做埋公司既野啊！世伯伯母多謝你地啲糖水先！」

Claudia爸爸：「客咩氣啊？你得閒再上黎搵楊樂晴玩啦！或者多啲黎搵我剪頭髮同傾計都得架！最多收你半價！」

我：「哈哈好啊！我走先啦！拜拜世伯伯母！」

Claudia爸爸媽媽：「拜拜！」

我於是離開左Claudia屋企，返左我自己屋企

Daddy：「阿仔你做咩春光滿面啊？」

我：「你又知？」

媽咪：「當然啦！你拮起條尾我都知你做咩啊！」

我：「。。」

Daddy：「係啊！過兩日係咪開學啦？」

我：「係啊，不過今年既lecture全部都係返夜晚。所以都可以繼續幫Uncle KC手！」

Daddy：「好事黎架！不過工作之餘都要比心機讀書啊。話晒都最後一年，好好珍惜做大學生既日子啊！」

媽咪：「係呢阿仔你諗住繼續讀master定係出黎做野先啊？」

我：「諗住邊做野邊考PCLL（法學專業證書課程），之後再睇下到時點樣先！」

Daddy：「好事啊難得你咁有大志，不過公務員你會唔會諗啊？」

我：「都會考慮下既，不過未必係首選。」

媽咪：「你可以試下既，不過最好唔好做警察啦。」

我：「點解啊？」

媽咪：「你知啦之前雨傘運動單野搞到啲警民關係差晒，令到好多市民都唔信警察！我唔想你到時日日比人PO上網Harsh你啊！」

Daddy：「係啊阿仔真係唔好當差啊，同埋警隊係一個大染缸黎架。如果你定力唔夠既話就會返唔到轉頭架啦！」

我：「咁Uncle George又唔怕既？」

Daddy：「因為佢做事圓滑同有自己既個人原則，所以佢就唔怕啦！如果唔係呢會被你媽咪拉返去飲咖啡架！」

我：「咁我明啦！」

Daddy：「阿仔無論做咩工都好冇所謂，但係唔好做犯法野同黃賭毒啊！其他野我地會支持你！」

我：「知道啦！」

唔知點解我發覺自己身上硬係少左樣野，於是摷下個褲袋

今次大獲啦！！！！我部電話漏左係Claudia到啊，肯定係頭先放低左係佢屋企到

於是我用屋企電話打比佢

Claudia：「點啊衰人？」

我：「我部電話係你到啊？」

Claudia：「鬼叫你大頭蝦咩？我好心幫你Keep住咋！」

我：「你同我熄左部電話佢啊！仲有聽日攞返比我啊傻妹！」

Claudia：「想比返部電話你好難啊！！！哈哈哈！！！！」

我：「你夠膽話冇得傾？」

Claudia：「就係冇得傾！」

冇啦啦有人禁我門鐘，之後就開門

一開門就見到Claudia係我面前

Claudia：「嗱比返部電話你啊衰人！」

我：「多謝你啊傻妹！」

Claudia：「唔好再咁大頭蝦啦！」

我：「知啦！」

妹妹行左出黎：「阿哥做咩咁嘈既？Claudia姐姐黎左啊？」

Claudia：「比返部電話你個大頭蝦哥哥啊！」

妹妹：「係啊，入黎啦Claudia姐姐。我買左好多玩具啊！一齊玩啦！」

Claudia：「好啊！」

媽咪：「阿仔呢位小姐係？」

我：「等我介紹下啦，呢個係我同學兼鄰居Claudia啊！呢個係我Daddy媽咪！」

Claudia好怕羞咁講：「世伯伯母你地好啊！我叫楊樂晴啊！你地可以叫我樂晴或者Claudia都得架！」

Daddy：「樂晴你好啊！你當呢到係自己屋企得架啦！」

媽咪：「係呢你同阿勇點識架？」

我：「我地之前去O CAMP到識架！後來先知佢原來住我樓上！所以我哋咪變到咁熟囉！」

Claudia：「係啊！當時我地負責帶TEAM啊！所以先會咁熟架！」

妹妹：「姐姐陪我玩！」

Claudia：「好好好！！」

媽咪：「樂晴你飲唔飲湯啊？阿勇煲架！」

我：「。。」

Claudia：「原來你識煲湯架，咁我要試下啦！」

我於是廚房舀左碗湯俾佢飲

我：「趁熱飲啦！」

Claudia：「我唔客氣啦！」

佢飲落去果下其實我好緊張，因為我好驚佢話會覺得難飲

Claudia：「點解.你煲得..可以咁好飲架？你可唔可以教我煲啊下次？」

我：「好啊好啊！喂你唔係要趕住寫教案同備課架咩？」

Claudia：「咁你都要比我飲埋碗湯先嘎！難得你煲得咁好飲！我真係第一次聽到有男仔識煲湯架！」

我：「吓？咁呢個世界有好多男人都識煮飯煲湯架啦。有咩咁出奇啊！」

Daddy：「係呢樂晴你係咪同Aaron同學黎架架？」

Claudia：「係呀我同佢都係大學既同屆同學黎架。不過我係讀Education架！佢就讀法律！」

媽咪：「呢個major唔錯喎！你係咪諗住將來想做老師呀？」

Claudia：「係呀做老師係我由細到大嘅志願黎架！因為我真係好鍾意小朋友同希望可以用老師呢個身份來教導佢哋！」

Daddy：「樂晴你真係幾有理想個喎！你其實係想將來想教中學定係小學啊？」

Claudia：「其實我想教幼稚園多啲，因為呢個時期嘅小朋友係最可愛同埋係最容易教。」

媽咪：「岩啦麻煩你再教育下Aaron啦！你幫我糾正下佢啲幼稚嘅思想！佢成日好鍾意睇埋晒啲卡通片架。」

Claudia：「我都成日睇架。我最鍾意就係睇比卡超架！」

媽咪：「咁你又唔同嘅因為你要教小朋友呀嘛！」

妹妹：「唔單止糾正佢啲幼稚嘅思想啊，仲要糾正埋佢啲黃色思想啊！阿哥仲成日睇埋晒啲女仔唔著衫同泳衣相啊！Claudia姐姐你快啲幫阿哥叫佢唔好再睇埋晒啲咁核突嘅嘢啦！我真係好擔心佢啊！」

我：「妹妹唔准亂講！」

Claudia聽完之後即刻奸笑對住我：「原來你咁鹹濕嘅嘻嘻！放心啦伯母我會好好幫你糾正番佢啲污穢同幼稚嘅思想架啦！」

今次真係比妹妹害死喇！冇啦啦爆我啲嘢出嚟！搞到我係Claudia面前好失禮！

我：「.....」

媽咪：「咁靠晒你啦樂晴！呢個重任就要交俾你啦！」

Claudia：「放心交比我啦！等Miss Yeung出馬！」

我：「唔好啦！真係唔使啦！」

Claudia邊扯住我耳仔講：「你夠膽話唔好？一定要整治你！」

我：「好痛呀好痛啊！好啦好啦我聽你話啦唔好再整我耳仔呀！」

Claudia：「咁就乖啦！」

Daddy：「阿仔終於有人搞掂你啦！我哋就放心啦！」

媽咪：「樂晴如果Aaron恰你既話呢就同我地講啦！會好好咁對付佢架啦！」

我：「媽咪啊！係呀你唔係要備課啊！」

Claudia：「係呀！差啲唔記得咗！不過見到世伯伯母冇所謂啦！比我飲埋碗湯先啦！」

妹妹：「姐姐你咁快走啦，又話同我玩！」

Claudia：「因為姐姐聽日要返學啊所以要備課，如果唔係會比小朋友同啲家長鬧嘎！」

我：「係攞快啲返去啦！」

Claudia：「你好想趕我走咩？」

媽咪：「啊仔你送人地上去啦！」

我：「唔使呀嗎？五層樓咋喎！」

Daddy：「叫你送啦送啦咁多嘢講！」

Claudia：「好啦行得！再見啦世伯伯母！得閑再落嚟搵你地！」

媽咪：「得閑落嚟食飯啦！我煮番幾味俾你食啊！」

妹妹：「只要你教返好阿哥就得架啦！」

我於是就送左Claudia上去。。。

CHAPTER11-3

Claudia：「係呢你爸爸媽媽都幾好人喎！」

我：「 OK啦！平時都幾客氣架！你爹哋媽咪都幾好人啊！」

Claudia：「係呀佢哋當你好似半邊仔咁呀！你開心啦！」

我：「咁佢哋對你以前個男朋友個印象係點架？Sorry我唔應該喺你面前提佢！」

Claudia：「佢就慘啦！唔知點解我爸爸媽媽好唔鍾意佢！之前就係因為呢個問題成日同佢哋嘈我唔知幾多次交！搞到我要偷偷摸摸咁拍拖。我記得最嚴重嗰次試過一個星期冇同爸爸媽媽講野。」

我：「依家你哋分咗手咪唔再嘈囉！」

Claudia：「係呀自從同佢分手之後啲關係就好咗好多！可能唔知係咪因為你呢？咁你爸爸媽媽對你女朋友係點架！」

我：「都幾好嫁，好似頭先佢哋對你咁！你搞到我重溫返當年既情景。。。」

Claudia：「我諗佢應該係一個好女仔黎！」

我：「你都係好女仔黎架！不過你幼稚左少少哈哈！」

Claudia：「你依家係咪想死呀！唔好唔記得我要教育你架！唔記得咗啦？」

我：「點會唔記得呀？」

Claudia：「我問你一個問題你要老實答我？」

我：「你問咩問題先？」

Claudia：「你哋啲男仔係咪好鍾意睇女仔着泳衣同唔著衫架可？」

我成個人突然間呆左.........

如果我答係，就證明我係一個色狼。好驚Claudia以後都唔睬我

如果我答唔係，好驚俾人話我生理有問題，同埋肯定俾人知我講大話

但如果我真係講大話嘅話，只會令Claudia更加討厭我。同埋日後見面會尷尬。

真係難揀過選特首.......

我係用諗緊點樣答Claudia嘅同時，佢成個人控埋落我度，擘大眼咁樣望住我。搞到我精神好緊張

Claudia:「究竟諗到未啊？」

死就死啦！！都係講事實出嚟啦！

我：「咁呢個好普遍嘅嘢嚟嘅啫！個個男人都會睇架啦！唔睇嗰個除非佢有問題啫！」

Claudia：「咁你哋睇完嗰啲相會唔會亂來架？」

我：「要睇返嗰個人有冇控制能力啦。我呢就唔會嘅睇完就算數啦！」

Claudia：「講到你自己好似好正直咁！再問多你個問題啊？」

我：「想問咩呢Miss Yeung?」

Claudia：「如果我係你面前著Bikini或者除衫嘅話，你想唔想睇啊？」

佢一講完搞到我成個人好high同埋面都紅晒

我：「都有啲想......睇既。」

Claudia：「係咪真係想睇呢鹹濕鬼？如果你表現乖嘅話我就考慮吓啦！」

我：「唔知要有咩表現呢？」

Claudia：「等我諗吓先！到時再同你講啦！好啦我到啦拜拜啦鹹濕鬼！」

我：「拜拜啦Miss Yeung！」

同Claudia Say Goodbye之後，我就搭lift番落去。

我返到屋企，跟住就比爹哋媽咪妹妹一齊挾持住落梳化到

我：「做咩啊？你地三個鬼上身啊？」

不過我見到佢地三個係咁對住我奸笑。。。唔使問肯定又係到審問我同Claudia啲關係啦

妹妹：「阿哥你係咪同Claudia姐姐拍拖啊？」

我：「我哋係朋友嚟架咋！你唔好諗多咗！」

妹妹：「咩諗多啊？見到你同姐姐玩得好開心喎！怪得知你呢排成日喺度陰陰嘴笑同夜翻屋企啦！」

媽咪：「你快啲老老實實咁答我地啊！究竟係咪同樂晴拍拖？」

爹哋：「阿仔依家唔係事必要你講，不過你所講佢嘅必須要係事實！」

我：「我同佢係朋友嚟架咋嘛，大家互相幫忙同關心係應該架！」

媽咪：「不過頭先我見到樂晴好似好關心你咁喎！佢係好女仔黎架！不過講真啦樂晴個樣都幾靚同幾可愛喎！如果你係對人有意思你快啲去追人哋啦！如果唔係嘅話就後悔都無用架啦！」

我：「算唔同你地講我返房瞓覺！」

妹妹：「你想走好難啦！」

媽咪：「算啦有得佢自hi下啦！總之唔使擔心佢搵唔到老婆就得架啦！」

爹地：「歐家後代有望了！！！！！！」

於是我就翻房瞓覺.......

我一路瞓覺一路諗，其實今日真係一個好特別嘅日子。

首先就係開心仲見到爺爺嫲嫲依然都係咁老當益壯，之後竟然會見返一個10年冇見嘅同學-雅儀。

不過估唔到佢竟然已經係一個單親媽媽，同埋佢竟然會同Claudia係中學同學兼好姊妹。所以話呢個世界其實真係好細，有啲關係你係永遠都估唔到。

之後開心嘅係可以同Claudia互見對方嘅家長。而且大家彼此嘅印象都幾好。就係因為咁我同Claudia關係又邁進一大步（因為最麻煩嘅家長問題已經解決左，以後見面都唔使面阻阻）。

同埋可以有機會見到Claudia著泳衣嘅樣，搞到我開心到瞓唔着！

我迷失在一場愛情遊戲中既大專版？

CHAPTER 12-1

隨着時光嘅飛逝，原來我哋人生最後嘅暑假已經完滿落幕。但對我呢啲已經半隻腳出咗社會嘅人嚟講，其實係冇分別。因為工照打，學照返

但係既然已經係大學生嘅最後一年，就好好珍惜做學生嘅日子啦！

而9月1號相信對好多學生來講係一個要回歸現實嘅惡夢，包括我！因為由今日開始我要車妹妹返學。同埋除咗要返大學之外仲要繼續返工。

不過今年嘅9月1號好特別，因為我哋嘅開學禮同中小學撞埋同一日。

「阿哥起身起身啦起身啦起身啊！」

我：「做咩啊唔好嘈住我瞓覺？依家六點幾咋喎。」

妹妹：「唔係呀今日係9月1號開學禮啊，你唔使返學啫但係你要車我返學架！再唔起身我就遲到架啦！」朦朧見到妹妹已經着住件校服

於是我就起身睇鬧鐘....今次大鑊啦！！！

原來今日開始要車妹妹返學，對我呢個做哥哥黎講係一個悲劇！

我就即刻起身換衫同梳洗，再換返件白色恤衫同黑色西褲同牛津鞋，最後打埋條深藍色既呔就行得。

妹妹：「哥你仲唔快啲我再唔出門口就遲到架啦！仲要車埋Claudia姐姐返工架！」

我：「我依家着緊鞋呀！」

呢個時候爹哋媽咪突然間走出嚟：「哥哥要車妹妹返學啊？」

我：「係呀！」

媽咪：「你今日開學禮喎開唔開心啊？」

妹妹：「好開心呀！可以喺新學校讀書同埋識到啲新朋友！」

我：「有哥哥車返學實開心架！」

爹哋：「梗係啦今時唔同往日啦阿仔，以前就係因為你趕住由元朗返大學所以先唔使你送妹妹返學咋。依家就係因為你返學近左所以就要車埋妹妹返學啦！Anyway今年最後一年真係要俾心機讀書呀！同埋好珍惜大學生嘅生活啦！」

我：「知道啦爹哋咁我地出發喇！」

媽咪：「路上小心啊！拜拜！」

我&妹妹：「好啦拜拜媽咪爹哋！」

我出咗門口等緊lift嗰陣，Claudia wtsapp我

Claudia：「早晨啊！你起咗身未啊！」

我：「起咗身啦你呢？依家同妹妹出咗門口。」

Claudia：「我都起咗啦而家出咗門口。係咪因間係停車場度等啊？」

我：「係呀係呀！咁樣轉頭見啦！」

Claudia：「OK！」

妹妹：「係呢阿哥啊新學校離我哋屋企有幾遠架？」

我：「好快姐應該10零20分鐘左右。不過你要問Claudia姐姐先得。」

妹妹：「咁樣啊！咪同以前嗰間學校差唔多！」

我：「係呀同以前差唔多架！不過依家係換左新學校同新屋企！」

妹妹：「唔知新學校係點樣嘅呢？」

我：「你到時咪知囉好啦到啦！」

我哋去到停車場攞車嗰陣，Claudia係我哋後面：「早晨呀！」

佢今日一身OL打扮，著件白色長袖恤衫同黑色One piece短裙，同埋對黑色高踭鞋同拎住個手袋。睇落斯文端莊之餘又有一種高貴嘅氣質。簡直好似仙女下凡咁。同埋佢今日將頭髮紮起，睇落更加可愛。

我：「早晨啊！今日着得咁靚嘅。」

Claudia：「冇啊今日第一日實習諗住着得靚啲俾啲學生好嘅印象。你做乜今日要打呔嘅？」

我：「冇啊今日要上庭呀嘛！所以要俾個法官有好嘅印象。」

Claudia：「係呀咁你要加油呀！早晨啊Angela！」

妹妹：「早晨呀Claudia姐姐！你做乜今日着得咁靚嘅？」

Claudia：「因為今日只要返實習啊就好似你返學咁樣。咦你套校服熨得幾靚喎！」

我：「唔好講住啦上車先講啦因住遲到啊！」

於是我哋三個就上咗車。之後就向SHCC進發

我同Claudia就坐前面，而妹妹就坐後面

Claudia：「係呢Angela你今日第一日返新學校我唔開心呀？」

妹妹：「好開心啊因為今日係哥哥車我返學！」

Claudia：「係呀咁佢以前唔車你架？」

妹妹：「唔係佢以前要返大學所以唔順路，只係我爸爸媽媽車返學。」

Claudia：「姐姐以前都係讀你間學校架，如果有咩唔明或者有咩唔識都可以問我架。」

我：「有咩唔明可以問姐姐。因為阿哥同姐姐未必接得你放學。」

妹妹：「下你接唔到我放學啊！」

Claudia：「因為哥哥同姐姐夜晚要返大學架，所以你可能要搭車返屋企啦！」

妹妹：「應該要搭咩車啊？」

Claudia：「那你係置富花園搭新巴38號巴士去到銅鑼灣SOGO到落車，之後轉mtr返太古城就得架啦！」

我：「不過如果哥哥有時間都會來接你嘅。你開始大個架啦要學識自立架啦。」

妹妹：「你要返工呀嘛！得架啦我自己會識搭巴士呀！」

Claudia：「或者姐姐來接你都得架。如果我唔使返學嘅話就可以同你一齊放學行街！仲有可以幫你補習架！」

妹妹：「YEAH！不過哥哥同Claudia姐姐係一至五都要返學架咩？」

我：「因為我同Claudia姐姐今年Take得好少堂，所以如果有時間都可以接嘅。加上我哋只係返三日所以佢成日見到我架。」

Claudia：「不過你唔係要返工嘅咩？」

我：「或者我到時可以比架車俾你揸，之後就車埋妺妹返屋企。大前提之下你要學番好啲駕駛技術先啦! 不過睇你都有排學呀！」

Claudia：「你依家係咪想死呀？即係串我手車廢啦！」

妹妹：「乜Claudia姐姐都識揸車架？好犀利呀！」

Claudia：「係呀姐姐考左車都好耐架啦，不過一直都好少楂。」

妹妹：「點解嘅點解嘅?」

Claudia：「因為我屋企架車係我爸爸媽媽用得比較多，再加上我平時返學都係搭mtr同巴士。唔似得好似你哥哥咁日日都要揸成個鐘車先返學。」

我：「咁我之前住得遠啦嘛！同埋我嗰度搭巴士又唔方便。唔通日日都的士同UBER咩？」

Claudia：「咁全港九新界啲路你咪熟曬？」

我：「係呀差唔多全港九新界啲路我都熟曬㗎啦！我日日行架嘛！」

妹妹：「係呀唔怪得知你之前架Toyota俾你用到要劏啦！原來你日日係咁游車河！」

我：「邊有日日係咁游車河啊！同埋之前果次係爆左Engine先要劏咋嘛！」

Claudia：「乜你之前有部Toyota架咩？」

我：「係呀架車之前係我爸爸架！後來我考左車牌就比左我用啦。不過早兩個月前因為出左意外所以劏左架車啦！」

Claudia：「唔通你因為飛車先會出意外？」

我：「點會飛車啊？其實係架車操勞過度先會咁。」

Claudia：「梗係啦你一日來回都要百幾兩百公里。加加埋埋都起碼十幾廿萬公里啦。」

我：「呢句真，所以之前啲油錢同泊車錢都用左好多！ 依家就唔會呀，可以慳返好多！」

Claudia：「因為你搬近左？」

我：「係呀！」

妹妹：「係呢Claudia姐姐新學校啲功課係咪好難架？」

Claudia：「係啊因為SHCC係band1英中黎架。所以啲功課同埋你啲書會比其他學校會深啲。只要你英文底好就會OK架啦。不過建議你最好有心理準備將會好忙，為啲功課同埋測驗嘅頻率會好高，會搞到你好唔得閑。」

妹妹：「咁咪真係好辛苦囉？」

Claudia：「係呀所以你要有心理準備平時要多啲功夫啊！不過我相信你一定得嘅！」

我哋傾吓傾吓原來已經到左SHCC

我：「好啦到啦！拜拜啦妹妹！第一日返學要加油呀！」

Claudia：「拜拜啦Angela！聽日見啦！」

妹妹：「拜拜啦哥哥！拜拜啦Claudia姐姐！」

我哋目送左妹妹入學校之後，之後就送Claudia返工

Claudia：「妹妹入咗去啦你仲望？快啲行呀！」

我：「係啦係啦依家行呀！你有冇時間嗎？」我就開車走人

Claudia：「我諗住返學校先食因為今日要早啲返去啊！」

我：「好啊我依家車你返工先！」

Claudia：「好啊！睇嚟Angela今日第一日返學好似好enjoy咁！見到佢依家個樣就好似諗返起當時嘅自己咁！」

我：「我都係呀！我第一日返中學嗰陣都係好似佢咁抱住開心興奮嘅心態去返學啊！估唔到而家都就黎大學畢業啦！」

Claudia：「係呀話咁快就10年呀！記得當時第一日返學真係好開心好興奮！不過因為後來我整親隻腳搞到我要休學一年。嗰陣我真係好唔開心曾經唔想再返學。不過好彩最後都捱個咗嗰個黑暗時期。」

我：「咁你最後都好返啦！最緊要健健康康就得架啦！你諗好咗今日點樣教班小朋友呀？」

Claudia：「我諗好咗啦！」

我：「不如講嚟聽吓！」

Claudia：「唔話俾你知！費事你多口！你諗好今日上庭要講乜嘢未啊？」

我：「我都唔使講嘢嘅！只係幫律師記低下啲notes咋。同埋做前期嘅工作嘅咋。」

Claudia：「我知我知！係咪好似壹號皇庭咁樣？」

我：「BINGO！」

Claudia：「咁你咪好似做陶大宇嗰啲師爺角色。」

我：「係呀係呀！未考到律師牌就要做呢啲嘢架啦。」

Claudia：「咁要等幾耐先可以考到啊？」

我：「大學畢業之後要讀多一年法律專業證書先得架。之後如果得左就可以揀做兩年實習事務律師或者一年實習大律師就可以取得呢個律師資格架啦！」

Claudia：「兩樣有咩唔同？」

我：「大律師就係專門負責代表當事人出庭作出辯護及訴訟。而事務律師就係負責處理非訴訟類型既法律檔案工作，同埋係民事及刑事訴訟案中，負責出庭前的法律文書準備工作。 你可以咁樣理解！」

Claudia：「原來係咁樣啊。我明啦！」

我：「btw你鍾意睇壹號皇庭呢啲舊戲嘅咩？」

Claudia：「之前TVB咪重播過嘅所以咪睇下囉！同埋我媽媽成日追架！」佢暗着把口咳咗幾聲..

我：「喂你冇事呀嘛做咩咳嘅！」

Claudia：「冇嘢啊！可能係飲咗凍野姐！不過你放工放幾點啊？」

我：「我今日應該會早少少走因為要返學！你今晚係咪返學啊？」

Claudia：「作為一個好學生點解唔返呢！當然要返啦！」

我：「咁我不如接你放工啦？之後一齊返學？」

Claudia：「真架？太好啦YEAH！咳咳..咳咳」佢不斷係咁咳

原來我地已經到左幼稚園

CHAPTER12-2

我：「喂傻妹到啦！」

Claudia：「唔該晒你呀咁放工見啦！」

我做左個OK手勢之後，Claudia就落左車同我Saygood Bye。之後我就渣車返firm。

返到firm，Joel即刻拍住我.....

Joel：「死仔今日好風騷喎！」

我：「我風騷你又知？」

Joel：「你個表情已經出賣左你啦！同Claudia點啫？」

我：「鄰居關係囉可以點啊？」

Joel：「以為你搶人條女添！」

我：「咁低樁嘅嘢我唔做架！我都唔係咁嘅人！」

Joel：「算啦唔逼你啊！喂我買咗架車喎！」

我：「死仔買咗架咩車啊？」

Joel：「買咗架白色二手Benz C200啊，仲要有AMG Package包圍同改裝！個價錢好平添！」

我：「喂得閑借來玩下！」

Joel：「你自己唔係有車咩？我記得你架Toyota好飛得架喎！」

我：「架車劏左十世啦！依家換咗車！」

Joel：「做咩換車先？你唔係好長情架咩？」

我：「鬼咩日日咁樣來回同埋架車有咁上下年紀，最後咪爆左engine要劏。個情形就好似拓海咁。」

Joel：「咁你咪好似文太咁換副新引擎咪得囉。」

我：「弊在我個架車係日本特別版黎架，同香港嗰啲行貨唔同。所以最後搵唔到零件要劏左架車佢。」

Joel：「算啦舊嘅唔去新嘅唔黎啊！咁你依家換咗咩車啊？」

我：「你架車既死對頭BMW 320i啊！」

Joel：「係咪Professor KC之前揸嗰架啊？」

我：「係佢個款啊不過唔係KC賣俾我！」（費事同佢講係KC比左架車我，再加上我將架車套左牌同改裝咗少少野，所以其他人應該唔多覺）

Joel：「搵晚遊吓車河喎！」

我：「游車河無所謂啊，不過飛車就唔好叫我啦！」

Joel：「你係咪驚鬥我唔過啊？記得你以前手車好辣個喎。由元朗出港島都係20分鐘咋喎！」

我：「依家要學返安全駕駛啊！」

Joel：「轉左死性呀？記得你以前唔會講呢啲嘢喎！」

我：「你咪當我轉左死性囉！哈哈！」

Joel：「咁你今日有冇揸車返嚟啊？」

我：「有啊不過下次先俾你坐車啊！我要接妹妹放學啊！」

Joel：「做埋湊仔公咁慘啊！我唔阻你做孝順阿哥啦！咁你今晚返唔返學啊？」

我：「應該會返嘅不過要遲少少！見到就見啦。你估下尋日我見到邊個？」

Joel：「邊個啊？我識架。」

我：「一個你唔會記得既人。」

Joel：「姐係？」

我：「Bobo個衰婆啊！以前同我地讀埋同一間幼稚園同小學嗰個呢！」

Joel：「What？你個初戀情人啊！真係估唔到喎！佢而家點樣啊？」

我：「佢而家做人地媽媽啊！個仔都兩歲啦！好似之前比人搞大個肚！」

Joel：「吓個仔會唔會係你架？你知啦你當年成日同佢。。。。。。」

我：「我都尋日先知架！同對埋我地對上一次見到佢已經係差唔多十年前既事啦！」

Joel：「點知你有冇私底下搵佢幽會架？咁之後佢轉左去邊到讀書啊？」

我：「佢之後好似轉左去SHCC同CU啦！原來佢同Claudia Kary係同班同學黎架！」

Joel：「喂你要小心啲喎！陣間個衰婆同Claudia爆大獲你就慘啦！」

我：「我會小心架啦！」

KC：「Aaron你OK未啊我哋要去區域法院啦！」

我：「唔同你講住啦我而家行架啦！」我於是帶齊晒所有文件去法院

好彩今日單case係我地勝訴，同埋今日公司都唔係好多野做所以可以準時放工。於是就去左接Claudia放工

到左佢間幼稚園，佢已經企左係度。不過睇落佢面色唔係幾好

我：「放學啦傻妹？」

Claudia：「係呀今日班小朋友好鍾意我添啊！咳...咳...咳！係你妹妹係唔係自己返屋企啊？」

我：「係呀佢頭先同我講咗話自己已經搭左車返屋企啦！」

Claudia嫣紅一笑：「咁咪好囉！咳咳咳！」

見到佢精神唔係幾好，同埋佢塊面好紅

我：「乜你面色唔係幾好啦你唔舒服啊？」

Claudia：「冇乜事只係小小傷風感冒咋嘛！我哋返學先啦不如。開車先啦！」

我：「唔係喎你真係好似好唔舒服呀！」

我撥開佢啲瀏海，之後撫摸佢既額頭。。。。仲熱過隻煎熟左既雞蛋

我：「喂你發燒呀傻妹！個額頭仲好熱添啊！唔得我即刻要同你睇醫生啊！」

Claudia：「我真係無事喎個小小發燒咋嘛唔使睇醫生咁麻煩啦！」

我：「小病唔醫會變大病架！同埋如果你感冒係會傳染架！咁樣姐係影響到我。所以一定聽我話！OK？」

Claudia：「OK！」

我於是車左Claudia去瑪麗醫院到睇醫生。。。。。

我地一齊掛左號之後，就去護士到登記同探熱

我：「不如你訓一陣啦，等醫生嗌名就叫你啦！」

Claudia：「唔唔。。。。。」唔夠一陣佢就訓著左落我到，我就用左手扶住佢

醫生廣播：「楊樂晴請到1號診室！」

我拍醒Claudia，佢面容惺忪，好似訓到好諗咁

我：「到你啦傻妹！我係出面等你啦！」

Claudia：「OK！」

於是我就出左去附近買左個包同枝礦泉水比Claudia

返到去之後，見到佢已經睇完醫生等緊攞藥

Claudia：「你去左邊啊衰人？」

我：「買少少野食比你送藥食啊！」

Claudia：「你點知我鐘意食雞尾包啊？」

我：「我都係好隨意買架！不過我又估到喎！」

Claudia：「最叻係你啦！你今日唔使返學咩？」

我：「要架！不過我同professor講話會遲返！所以都唔怕既！」

Claudia：「咁你返學先啦唔使等我架！我自己返學得架啦！」

我：「梗係唔得啦萬一你暈咗喺度我咁點算啊？如果你暈低左係度你媽咪會怪我一世架！」

Claudia：「有冇咁誇張呀？」

我：「絕對冇誇張。快啲食嘢啦。陣間冇力聽書架！」

Claudia：「點解....你要對我咁好啊？」

我：「做咩啊？」

Claudia：「點解...你要咁關心我啊？」

我：「因為我應承過你以後要對你好啲架嘛！你唔記得左啦？」

廣播：「楊樂晴麻煩請到7號窗口攞藥！」

我：「我幫你攞藥啦！」

Claudia：「好啊！」

我哋就攞咗藥之後就行返去攞車，之後就返咗HKU

Claudia：「咁應更停車場度等啊！我自己去上堂得架！」

我：「你頂唔頂得住啊？唔使送埋你入課室？」

Claudia：「放心啦我又未至於咁孱！我自己入去得架啦！WhatsApp傾呀！」

我同Claudia分開咗之後就去咗各自嘅Faculty上堂, 好彩最後都趕得切入課室。開心嘅就係可以見番一班由year1玩到而家既兄弟姊妹。唯一唔好嘅就係呢啲開心嘅日子唔會再有好多次。係不久將來，我地始終都要踏上畢業既舞台，各奔前程。

Joel：「喂Aaron哥呢邊啊！」

我：「好彩有你咋死仔！幫我霸位」

Joel：「你做乜咁遲嘅？掛住溝女呀？」

我：「你都痴線嘅！攞咗架車未啊？」

Joel：「啱啱攞咗揸咗返嚟！比張相你解下渴囉！」講完有比咗張相俾我睇

我：「架車幾好唔錯啊！拎去溝女最啱！你咪車Kary囉！」

Joel：「佢話約我哋食飯你就推到而家！大少係咪真係咁忙啊？」

我：「你知啦我又要返工返學又要湊妹邊得閑啫？」

Joel：「咁一晚半晚應該得啦掛，叫埋Claudia啦！」

我：「佢都好忙架到時先算啦！」

Professor嚟咗，之後就講左成兩個鐘頭書就落咗堂

唔知點解返工又返學覺得成個人都好攰，搞到我成個人都就嚟散晒。

打開個電話嚟睇，原來係Claudia.....

「喂放學未啊衰人？」

「放左啦依家去攞車！」

「好啊咁我而家過嚟啦！」

Joel拍我問我去邊，我就話去攞車

佢叫我等埋佢因為佢都要去停車場攞車同接Kary，都要話要我陪佢一齊行。不過最驚佢份人好八卦會係Claudia面前亂咁講野。所以嗰陣時我都真係唔係好想佢陪我一齊去攞車。

我：「不如下次先啦！」

Joel：「一齊啦你係咪唔等我呀嗎！見到你鬼鬼鼠鼠唔知喺度做乜！你依家係咪做埋曬啲唔見得光嘅嘢啊？」

我：「又唔係！」

Joel：「咁就行呀咁多嘢講！」我就俾佢挾持住行去停車場

我哋去完攞車嗰陣已經見到Claudia同Kary係到傾緊計，之後見到原來Joel架新車泊左我隔兩個位

Joel：「 BB等咗好耐啦？」

Kary：「你仲好意思講搞到要我等你？」

Joel：「對唔住囉遲放學呀嘛！」

Kary：「唔緊要啦講笑咋！Hello Aaron！」

Aaron：「Hello Kary！同Joel撐枱腳啊？」

Kary：「係呀我哋出去食飯吖嘛！你係咪接Claudia放學啊？」

我：「係呀係呀！我順路車埋佢走啊！」

Claudia：「邊似得你兩個咁煙韌啊？」

Joel攪住Kary講：「我哋兩個再煙韌啲都得啊！」

我同Claudia喺度陰陰嘴笑

Joel：「勇哥！Claudia想學野啊！」

我：「佢使跟你學？你咪教壞佢啊！我打死你架！」

Kary：「係囉唔好教壞人哋啦！Aaron同Claudia一唔一齊食飯啊？」

我：「Claudia唔舒服啊下次先啦！」

Kary：「係呀咁Claudia係要小心啲啦！你呀要睇住人哋啊！」

Joel：「今次唔得就下次姐！反正我同阿Aaron日日都會見到既！我哋夠鐘去嗰間餐廳啦，遲到唔等人架我哋走先呀！拜拜！」

Kary：「拜拜Aaron！拜拜Claudia！」

我&Claudia：「拜拜！」

我同Joel各自上車離開，跟住車Claudia返屋企

CHAPTER12-3

我：「點啊傻妹好翻啲未啊？」

Claudia：「而家好返D啦！食咗少少藥同埋你個神奇麵包好咗少少！」

我：「咁咪幾好哈哈！」

Claudia：「不過我仲有啲肚餓喎！」

我：「不如食粥呀因爲你要戒口呀！」

Claudia：「我知邊度有粥食！跟我來！」

我於是就跟咗Claudia講嗰間野去食粥，嗰間野嘅裝修同擺設好似六七十年代咁。個老闆就係一個阿伯，睇落真係好似慈祥同幾好人。同埋個價錢都幾平。

Claudia：「呢度啲及弟粥同魚腩粥好出名架！啲電視集呢成日都訪問呢度架！」

我：「我要試吓啦！咁我就要個及第粥啊！」

Claudia：「我就要個魚腩粥啦！要唔要煎魚餅啊？」

我：「喂你唔記得咗你要戒口啦咩？」

Claudia：「係喎差啲唔記得咗添！唔該要個魚腩粥同及弟粥唔該！」

之後個Waiter攞咗碗粥埋黎比我地：「後生仔後生女你哋碗粥黎啦！請慢用！」

見到碗粥竟然有好多料，真係出乎意料

我：「咁我唔客氣啦！」

Claudia：「咁我都唔客氣啦！」

我：「我幫你吹凍少少啦！喂埋你食啦最多！買歌仔俾你聽呀！」

Claudia：「唱咩歌先？」

我：「小寶寶！食粥粥！」

Claudia：「哈哈唱得好難聽呀！」

我：「食你就食啦咁多野講！」

我哋食完之後跟住就番左屋企。。。。

我：「拜拜啦傻妹！」

Claudia：「拜拜啦衰人！」

一返到屋企妹妹走埋嚟搵我。

妹妹：「阿哥你返黎啦！」

我：「係啊！你今日好叻女喎識搭巴士返屋企！」

妹妹：「Of Course！！我大個女啦！唔再係小朋友啦！」

我：「不過樣樣野要小心啊因為你始終仲細！」

妹妹：「你好長氣啊！阿哥啊我今日識左好多新朋友啊！不過全部都係女仔黎！點解我間學校冇男仔既？」

我：「因為你間學校係女校黎架！所以咪得女仔囉！」

妹妹：「咁咪識唔到男仔囉？」

我：「比心機讀書啦！唔好掛住識男仔啦！冇用架！只要你比心機讀書同好好做人咪識好多有用既男仔囉！」

妹妹：「嗯嗯。。。。係呢你同Claudia食飯啊？」

我：「係啊！因為今日哥哥同Claudia姐姐要返學，所以咪食完飯先返囉！」

爹哋呢個時候行左出廳：「阿仔你返黎啦！今日第一日返學點樣啊？」

我：「OK啦！」

爹哋：「我知半工讀係攰啲架啦！不過後生仔要捱下架啦！要做返個有骨氣既男人啊嗎！啲女先會鐘意你啊！」

我：「你第一份工唔係做海關見習幫辦咩？」

爹哋：「正職就係，不過我讀大學嗰時因為唔想問你爺爺嫲嫲咁辛苦咪日日半工讀囉！搞到我一日廿四小時都唔夠用！你媽咪都係睇中我呢點先鐘意我架！」

媽咪：「係你個死人頭！阿仔唔好聽你爹哋講啊！係啊阿仔今日我老細比左四張迪士尼既入場劵我啊！睇下你有冇興趣同班FD一齊去玩？」

我：「好啊！Thank you媽咪！」

妹妹：「快啲約Claudia姐姐啦！機會黎啦！本來呢我都想去架，不過呢個機會當然要讓比哥哥架啦！」

我：「。。。。。。。」

爹哋：「岩你啦阿仔！今次好機會黎架！反正你星期六日唔使返工架啦！」

媽咪：「快啲去啦！」

我就即刻返左房間，諗住wtsapp Claudia。

不過唔知點解我好緊張，連冷汗都標埋出黎。。。。。

始終我第一次約佢去街，所以都好驚佢reject我

於是我決定唔Wtsapp而選擇左打電話比佢

「嘟嘟。。。嘟嘟。。嘟嘟」

Claudia：「喂點啊衰人？」

我：「食左藥好左啲未啊？」

Claudia：「好左好多啦！多謝你今日陪我睇醫生！」

我：「客咩氣啊！你病左要小心身體啊！如果唔係會傳染比小朋友架！」

Claudia：「唔係會傳染到比你咩？」

我：「傳染我唔緊要啊！最多我陪你一齊病！」

Claudia：「使乜你陪我病啊？喂我仲要備課啊！冇野既話我收線先！」

我：「你可唔可以唔好收線住啊？」

Claudia：「做咩啊？有野同我講？」

我：「你。。今個星期六。。。。得唔得閒啊？？？」

Claudia：「你想約我去街呢？可以啊！不過到時去邊先？」

我：「你到時咪知囉！咁到時約你九點啦！」

Claudia：「懶神秘咁！到時可以拆穿你副西洋鏡啦嘻嘻！」

我：「你拆到先算啦！」

Claudia：「睇下點！好啦唔同你講啦真係要收線啦！我備埋課先！」

我：「好啦你早啲休息啦！」

Claudia：「你都係啦！Good Night！」

打完比Claudia之後，我覺得成個人好開心好興奮。好似返返去我當年第一次約Winnie去街咁

因為我終於可以同我個天使一齊瘋狂去玩去RELAX啦！！！！！

不過由於媽咪比左我四張飛先可以入去，所以我就叫埋Joel同Kary一齊去啦。好彩佢地兩個都話有興趣。

但大前題之下一定要係今個星期處理好學校啲assignment同公司既case先可以放心去玩！如果唔係實比KC罵死！

做做下assignment同睇case既途中，無意中係枱面見到我同Winnie五年前係海洋公園玩時影既合照。（因為當時張相影得真係好靚所以我就用相架鑲起左），於是我就拎左出黎睇

望下望下，原來佢已經走左都成3年幾啦！

呢3年來，每次一見到佢個樣就會忍唔住眼濕濕！啲眼淚會一滴一滴咁流左出黎。。。。

但係唔知點解由幾時開始我已經冇乜點再喊，只用微笑黎面對

或者我可能真係要放低Winnie啦。。。。。

於是我就將我同Winnie既野放左係一個紙箱入面，之後放左係櫃桶到鎖上

我咁做其實唔係因為絕情，而係我覺得如果一直耿耿於懷，倒不如偶爾回味下會比較好

而且我相信Winnie都希望能夠見到我好好做人，做個好人同尋覓一段新既愛情。

「Winnie，好多謝你！」

呢個時候有人敲我房門，原來係妹妹。。。

妹妹：「阿哥我可唔可以入黎啊？」

我：「入黎啦！」

妹妹：「你約左Claudia姐姐未啊？」

我：「約左啦！今個星期六同佢去迪士尼啊！Joel哥哥同佢女朋友都一齊去啊！」

妹妹：「開心啦你！你做咩執晒你同Winnie姐姐啲野落個紙箱到啊？」

我：「冇啊！間房亂啊所以咪執屋囉！」

妹妹：「你係咪唔再掛住Winnie姐姐啊？我記得你每次見到張相都會喊好耐！」

我：「唔係啊因為哥哥最近明白左一個道理！」

妹妹：「咩道理啊講黎聽下？」

我：「呢個道理就好似睇卡通片一樣，如果不斷係咁重覆睇終會有厭倦既一日； 反而間中先睇一次半次會覺得更加好睇！同埋我知Winnie姐姐一直都唔想我停留係我同佢之間既回憶，佢想我有朝一日可以能夠搵到一個比佢更加好既女仔！」

妹妹：「比Winnie姐姐更加好既女仔？係咪Claudia姐姐呢？」

我：「唔知呢？」

妹妹：「咁你鐘意Claudia姐姐定係Winnie姐姐多啲啊？」

我：「呢樣好難比較架喎！我都答唔到你啦哈哈！總之我可以同你講各有各好啦！」

妹妹：「係架？講起卡通片呢期出左新既比卡超啊！你想唔想睇啊？」

我：「我要做埋啲功課先得啊！下次先啦！」

妹妹：「好啦咁我返去訓啦！Good Night！」

我：「Good Night！」

妹妹出左去，而我就繼續做野！

不過我最開心既就係星期六，希望呢一日可以快啲黎啦！

原來過左黎呢到開po
我一直係紙言等緊出文

好快就會係紙言到po返架啦🤗

留名

好睇 留名

CHAPTER 13-1

唔經唔覺終於到左星期六。亦都係我同Claudia一齊去玩既日子

一早我就起左身梳洗，之後就換左件白色BAPE Tee，Levis淺藍牛仔褲再加對Vans SK8波鞋就行得

「你快樂過生活 我拼命去生存」原來Claudia打比我

Claudia：「早晨啊！你起左身未啊？」

我：「我起左啦！你呢？」

Claudia：「我都起左啦！依家換緊衫啊？使唔使著得好特別先？」

我：「咁又唔使。好似平時咁就得架啦！」

Claudia：「好啦咁！一陣見！」

我出門嗰時，妹妹行左出黎

妹妹：「阿哥你同Claudia姐姐去街啊！」

我：「係啊！我地幾個今日一齊去迪士尼啊！」

妹妹奸笑咁講：「加油啊哥哥！Enjoy your trip and Good Luck！」

我：「OK今晚見啦！」

我就出左門口，落到去Claudia已經係我面前

佢今日將頭髮紮起，著件白色露膊衫，加淺藍牛仔短裙再加對同我一樣既Vans SK8波鞋。

Claudia：「早晨啊！」

我：「早晨啊！你今日著得好靚啊！」

Claudia嫣紅一笑：「哈哈係咩？」

我：「食左早餐未啊？」

Claudia：「未啊！不如一齊食M記啦！」

我：「你鐘意就得啦！就M記啦！」

Claudia：「YEAH！行啦我地！」

真係估唔到今時今日竟然有女仔主動肯去挨M記。。。。

我地就去左太古城中心間M記到坐低食早餐

我就叫左個魚柳包餐跟熱啡，而Claudia就叫左珍寶套餐跟橙汁

我：「嘩估唔到楊小姐你都食M記架喎？」

Claudia：「有咩問題啊食M記？」

我：「冇啊以為你肯定會成日食貴野添！」

Claudia：「食得多貴野都唔好啦！同埋最緊要食得落肚就得架啦！係呢你係咪未黎過呢間M記架！」

我：「係啊搬左屋咁耐都係第一次黎呢到食！」

Claudia：「係啊？我有時如果屋企冇煮飯都會黎呢附近買野返去食。」

我：「Oh！不過唔使怕以後你咪有多個飯腳陪你食飯囉！」

Claudia：「你就想啦哈哈！邊似得你有家庭飯食咁幸福啦？」

我：「你都可以架！你鐘意既咪上黎痴飯食囉！」

Claudia：「哈哈好啊！係呢你好鐘意飲black coffee架？」

我：「係啊！因為之前係英國exchange嗰陣日日得black coffee飲，所以慣左返到香港咪繼續飲囉！」

Claudia：「乜你係之前係英國exchange架咩？」

我：「係啊我Year 2嗰年去左半年左右啦！係呢你之前有冇去過exchange架？」

Claudia：「有啊不過我就冇你去得咁遠啦！我之前Year 2去左台灣Exchange半年囉！」

我：「咁你咪日日行夜市囉！」

Claudia：「好少去架！只係間中同埋班同學一齊去行下咁啦！你應該日日啤酒當水飲啦？」

我：「邊有啊！我係嗰邊除左溫習同打波之外都冇咩娛樂既。最多咪有時搵下我親戚食飯咋。基本上同個毒男冇分別！」

Claudia：「哈哈！食完我地去邊啊！」

我：「唔話比你知住！」

Claudia：「懶神秘咁！」

我：「食完我地行返去攞車，之後我地就出發啦！」

Claudia：「OK！」

我地食完野之後就行返屋企去攞車，之後就出發去迪士尼

Joel呢個時候wtsapp我：「喂死仔出發未啊？」

我：「出左啦！而家準備過海！你地去未啊？」

Joel：「我地而家都去緊啊！先到先等啦！」

我：「OK一陣見！」

Claudia：「我地到底去邊啊做咩會過海既？」

我：「我地去做返一啲小朋友做既野！」

Claudia：「吓？」

我：「或者你休息一下先啦！到左我再叫你！」

Claudia：「好啦！」

佢就訓著左，而我就繼續揸車

我地經西隧，西九龍公路，長青隧道轉入青馬大橋同北大嶼山公路，用左30分鐘時間就到左迪士尼

我泊好車之後，就叫Claudia起身

Claudia：「吓你點解會車我呢到既？」

我：「我話過我地今日要做返小朋友應該要做嘅嘢！就係呢度啦！」

Claudia：「頂你啦！哈哈！係咪你請我去先？」

我：「係啊傻妹！行啦我地！」

我地去到樂園門口，已經見到Joel同Kary企左係到

Joel：「喂呢邊啊呢邊啊！」

Kary：「你兩個做咩咁遲嘅？有冇帶門票先？」

我：「梗係有啦！咁行啊我哋！」

於是我哋幾個人一齊過咗安檢之後，就展開我哋嘅迪士尼一日游

入咗去之後，我哋喺美國大街見到米奇同米妮

Kary：「米奇同米妮老鼠啊我哋去影相啦！」

我：「我好呀快啲去影啦！」

我地於是排咗隊去等影相。首先我哋四個一齊就影咗相先。之後我同Claudia一齊影。

我同Claudia仲喺度扮可愛手勢係咁影，搞到Joel同Kary有少少唔耐煩！

Joel：「你兩個使唔使喺度放閃呀？」

我：「有咩問題先？」

Kary：「你兩個仲煙韌過我地喎！」

Claudia：「下邊有啊我哋？」

Joel：「好啦我哋下一站去邊度？」

我：「去咗明日世界先啦不如？最近係呢個！」

Kary：「有Iron Man同巴斯光年喎！我哋好想睇！」

Joel：「不過要拎Fast Pass先咁就唔使排隊啦！」

Claudia：「Good Idea！Let's go!!!」

我哋去拎左Fast Pass之後，由於太多人嘅關係我哋走佢玩咗遊戲先。

Joel：「不如去玩飛越太空山先？見到冇乜人排隊！」

我哋三個都冇出聲，之後去咗玩

我問Claudia：「你驚唔驚玩過山車啊？」

Claudia：「小小啦！如果好似海洋公園嗰啲我就唔敢玩啊。呢啲都唔怕嘅！」

我：「咁都好啲幾驚你唔玩過山車？」

Claudia：「點會唔夠膽玩呢？」

Joel：「喂我哋入得去啦！」我哋四個就入咗去玩飛越太空山

入到去之後，我同Claudia一排，而Joel同Kary就坐我地後邊一排

不過我見到Claudia有少少緊張........

我：「如果你驚嘅話就嗌出黎啦！會舒服好多架！」

Claudia：「我邊係驚喎！」

之後就一直咁樣行，去到嗰個斜坡嗰度大家都嗌晒出嚟！

而Claudia有啲驚，係咁捉住我隻手

我：「你要嗌下先啦傻妹！咁咪唔驚囉！」

Claudia：「好啦就聽你一次咁多啦！」

我：「又來喇又來啦！我哋一齊嗌啦！」

估唔到佢比我嗌得仲大聲

我：「係啦係啦就係咁啦！」

Claudia：「 OK喎！」

之後我哋就返返落地面！

我：「驚唔驚呀傻妹？」

Claudia：「依家唔驚啊！好想再玩多一次！」

我：「你睇吓你呀標晒汗呀！我幫你抺返佢啦！」

我就攞咗張紙巾幫Claudia抹乾佢面上啲汗。不過奇怪就係佢啲妝竟然完全冇甩到！

Claudia笑盈盈咁同我講：「多謝你呀衰人！」

Joel：「你兩個唔好咁sweet得唔得呀？」

Kary：「咪就係我哋都未有咁sweet啊！」

我同Claudia面都紅埋......

Joel：「趁有時間不如去玩埋巴斯光年啦！」

我：「好喎！我要射死楊樂晴！」

Claudia搣我耳仔：「你依家係咪當我死啊！」

Kary：「Good idea！Let's go!」

於是我哋四個去咗巴斯光年嗰度玩

Joel：「不如我哋兩pair人鬥高分啦！如果輸咗嘅話就邊個請食中午飯？如果你哋唔出聲就算係啦喎！」

我哋三個都表態話OK，跟住就行咗入去

Claudia行埋我耳邊細細聲講：「你可唔可以教我玩呀！我唔係好識玩。」

我俾咗個OK手勢佢，之後等遊戲開始

我：「那應更如果有怪獸嘅話呢你就揸住支槍射佢得架啦！」

Claudia：「係咪咁樣啊！」

我：「係啦係咁㩒果粒制就得架啦！」

之後我哋四個不停射啲怪獸，估唔到Claudia啲槍法都幾準。最後我哋以1000分之差蠃左Joel佢地

我：「傻妹估唔到你啲槍法都幾準喎！」

Claudia：「嘻嘻嘻嘻！你都唔差啦！」

我：「邊係呢邊係呢你勁啲！」

Claudia：「你以前有冇學過射擊架？」

我：「以前我爹哋成日帶我去槍會到玩，不過我好耐都冇去過啦。」

Claudia：「你咁勁下次叫你教吓我先！」

我：「你咁勁駛乜學啊！你教我就差唔多！」

Claudia：「哈哈哈！我哋跟住去邊呀？」

Kary：「我哋去ironman到玩啊！」

我：「Good！我哋依家去囉！」

好彩我哋一早已經攞咗Fast Pass，如果唔係實要等成個鐘

本來想攞埋張Fast pass留念下，不過個工作人員話唔得一定要收返。

玩完呢個之後就去咗食飯，好在Joel都兌現承諾請晒我地食飯，所以都唔怕我個荷包肉赤。不過如果買Souvenir嘅話咁就難講啦！

CHAPTER 13-2

Joel：「不如我哋影間分頭活動！見到就見或者今晚見！」

我：「話你想甩開我哋呀！」

Kary：「咁分開行好啲嘅！」

Joel細細聲同我講：「咪當俾個機會你同Claudia獨處下囉！」

Claudia：「但係我哋都未食完！」

我：「咪就係！」

Joel：「我唔理你地兩個啦！總之我哋行先啦拜拜！」

我答都答唔切Joel同Kary就走左，已經消失係人群之中。搞到我同Claudia好無奈

Claudia：「佢哋兩個走得咁快嘅！我哋都未食完野！」

我：「唔知啦佢哋兩個，我哋慢慢食啦唔使急嘅！」

Claudia：「好啦咁！不如食完飯玩迴旋木馬同埋睇小熊維尼啦！」

我：「你唔係淨係鍾意海賊王同比卡超做咩？」

Claudia：「咁鍾意多啲公仔冇壞姐！你唔係只鍾意多啦A夢咩？」

我：「我咩公仔都鍾意嘅！除咗初音同夏娜嗰啲！」

Claudia：「你哋啲男仔唔係好鍾意嗰啲嘢嘅咩？」

我：「嗰啲咁毒唔啱我嘅！你睇吓你呀食到成塊面都係啲漬啊！」我就用紙巾幫佢抹返

Claudia：「哈哈！咁我哋而家出發啦不如！」

我：「你想去邊度先？」

Claudia：「去小熊維尼先跟住再去玩反斗奇兵！」

咁我哋出發喇，不過去到小熊維尼嗰邊竟然因為維修所以唔開

Claudia：「吓竟然維修唔開好唔開心囉！」佢塊面即刻變到苦瓜乾

我：「唔好唔開心啦！我哋喺門口影張相就算啦！」

Claudia：「唯有咁啦！」

我哋兩個就攞咗部電話Selife左張相

我：「咁如果冇開嘅話不如去咗反斗奇兵到先？」

Claudia：「咁好啦我哋而家行啦大細路！不過去之前我想去咗夢幻樂園先！」

我：「好啊一齊去啊！」

去到夢幻樂園，見到全部都係一家大細來玩

我：「嘩全部都係一家大細喎！」

Claudia：「當然啦呢度係小朋友專用區嚟架嘛！喂你睇吓嗰個小朋友幾得意！」

我：「係呀你睇吓佢哋玩得幾開心！」

Claudia：「唔知我將來個小朋友會唔會好似佢哋咁得意呢？」

我：「實會架只要你搵個肯照顧你一生一世嘅人一定得架！」

Claudia：「照顧我一生一世嘅人？咪就係.....」

我：「即係邊個呢？」

Claudia：「冇嘢啦我哋繼續玩啊！陪我玩迴旋木馬！」

我：「好好好！」

我哋入咗去迴旋木馬到玩。呢一刻既我地竟然玩得好陶醉，好似由成年人變返小朋友咁。呢啲唔知係咪叫做「童心未泯」呢？或者每個人心裏面其實都有一份童真。

不過隨著迴旋木馬嘅結束，將我哋由小朋友變返做大人

我：「你睇吓你呀幾小朋友！」

Claudia：「咁我係幼稚園老師嚟架嘛！咁先可以融入小朋友嘅世界架！」

我：「需要融入小朋友嘅世界咁深入嘅咩！」

Claudia：「你做律師梗係唔明啦！遲啲再慢慢教你點樣融入小朋友嘅世界啊！我哋係下一站係咪去反斗奇兵啊？」

我：「係呀係呀！」

我哋去到反斗奇兵，嗰度又係一個小小嘅世界。

我哋見到啲公仔係咁起勢咁影相，好似小朋友咁！

Claudia：「睇黎你比我仲更加小朋友喎！」

我：「可能我已經融入左小朋友嘅世界呢。」

Claudia：「講嘢你就叻！喂不如我哋玩沖天跳跳傘！」

我：「你唔係驚玩過山車咩？」

Claudia：「有你喺度咪唔驚囉！」

我哋於是就玩左沖天跳跳傘同沖天遙控車

不過我哋都玩到好攰，於是就坐底抖下。離遠見到Joel同Kary打得火熱

Claudia：「你睇下Joel同Kary打得幾火熱！如果我係Kary嘅話一定開心死！」

我：「係呀佢係一個好男人黎架！不過我就做唔到啦！自從我女朋友過咗身之後，一直都唔敢再拍拖。就算而家我最鍾意嘅人係我面前，都唔敢有任何表示。我真係好驚我鍾意嘅人有一日會離我而去同埋驚人地唔肯接受啊嘛。」

Claudia：「你唔試過又點知喎？鐘意一個人無罪架！如果你真係搵到你鐘意既女仔，絕對唔可以放手！」

呢個時候我真係好緊張，驚到連個心都跳埋出嚟。聽Claudia同其他人咁樣講一講，死就死啦！

我對住佢細細聲咁講：「你....可唔可以做我女朋友啊？」

Claudia：「聽唔到你講咩再講多次！」

我：「你可唔可以做我女朋友呀？」

Claudia笑盈盈咁講：「等我考慮吓先啦！」之後佢就扮行開左。我見佢慢慢咁行，唯有係咁追上去佢到

然後我就攬住佢：「我係認真架！其實我一開始見到你就已經被你深深咁吸引着！我鍾意你唔係因為貪你靚，而係因為我真係好想去保護你，照顧你，同埋好想每一日都見到你笑，見到你開心！」

Claudia：「Aaron.....我.....」見到佢隻眼開始有淚光，唔知係唔係想喊。

我哋就咁凝視着對方十幾秒，我再同Claudia講：「我應承你呀！我會以後好好咁保護你！唔會再俾你受到任何傷害！做我女朋友啦好冇啊？」之後我就深深咁kiss左佢，而佢一直都冇抗拒我嘅kiss，反而越kiss越耐。

呢半分鐘對我來講係人生最開心嘅一刻，至少而家Claudia已經係屬於我

然後我哋就慢慢分開.....

Claudia：「你都kiss左我啦！我仲有得走咩男朋友仔？其實我都鍾意你左好耐架啦！由你帶我去睇醫生嗰陣時我已經知道你就係嗰個肯照顧我關心我既人黎啦！不過你要應承我一樣野先！」

我：「咩事？」

Claudia：「無論發生啲咩事，我哋大家要互相坦白，互相分享。絕對絕對唔可以收收埋埋同發對方脾氣啊！如果唔係你就知味道！」

我：「我應承你無論發生咩事我哋都一齊共同去面對同分享！」

Claudia：「仲有一個問題！」

我：「咩問題先？」

Claudia：「你其實會唔會將我當左係你以前女朋友既代替品先追我架？」

我：「我呢世人只係鐘意兩個女仔，一個係我死左既女朋友，而另一個就係你！我應承你呢生呢世唔會再有第三個女仔！同埋我鐘意佢同鐘意你係兩樣野黎架！你係我第二個女朋友亦都係最後一個！總之我以後係屬於你架啦！」

Claudia：「我講笑咋你做咩咁認真喎！Anyway你以後就係屬於我！我以後就屬於你架啦！我地行街街啦BB！」

Claudia就主動拖住我隻手，之後大家互相拖住大家隻手繼續行街，享受而家呢一刻戀愛嘅味道。

唔知點解，呢一刻我已經覺得自己係世界上最幸福嘅男人。因為我終於「找對的人」。

「一早編好的情人 早晚 始終會等到」

無論如何，我都願意用一生去守護我生命中最重要嘅女仔---楊樂晴

「今世不靠運氣 只靠在患難中亦撐我的你」

Claudia：「係咪要搵返Kary同Joel先啊？」

我：「由得佢啦我想再同你纏綿多一陣啊晴B！」

Claudia：「好啦我哋就再纏綿多一陣啦勇B！」

我哋於是行返去美國大街係咁搵啲迪士尼公仔影相，結果我哋一齊影左成粒鐘。唔知點解公仔好似未卜先知咁會知道我地已經拍拖就係咁恭喜我哋兩個。搞到我同Claudia唔好意思。

影完相之後都差唔多天黑，我哋就入去精品店度行下。而精品店就係燒錢既地方，因為入到去我地可以瘋狂咁購物。而Claudia又好似小朋友咁跳跳紮

我見到有個米奇老鼠頭cool ，就攞咗過嚟戴落Claudia到

Claudia：「你做咩戴落我度嘅！」

我：「送俾你架希望你鍾意呀！因為好襯你！」

Claudia：「果然知我心意喎！我都送咗盒朱古力比你呀勇B！」

我：「多謝你呀晴B！」

Claudia：「不過駛唔駛買嘢俾Angela啊？我驚佢會扭計喎！」

我：「我哋送隻史迪仔或者小熊維尼俾佢啦！佢好似好鍾意呢兩樣。」我就行去公仔嗰邊買咗隻史迪仔同小維維尼比妹妹，同埋米奇米妮老鼠公仔！

Claudia：「你做咩買埋米奇米妮公仔嘅！」

我：「嗱米奇係我嘅，而米妮就係你既！」

Claudia：「哈哈！不過我要擺係你架車到！」

我：「點解呢？」

Claudia：「因為我就係米妮！你見到米妮就等於見到我！」

我：「好啦就將佢地兩個放係架車到啦！」

Claudia：「YEAH！」

我地買完野之後，天色已經轉黑。而我地最期待既煙花表演即將開始，我同Claudia於是提早搵定個靚位去睇煙花

我一直都拖住佢隻手，十指緊扣。期間我都忍唔住偷笑。而Claudia就小鳥依人咁挨落我到

Claudia：「你做咩笑得咁開心既？」

我：「能夠同我鐘意既人一齊睇煙花實開心架！你望下啲煙花幾靚！」

佢個頭望左城堡嗰邊，我又忍住偷偷地Kiss佢左邊面仔一啖。

Claudia嬌嗲咁講：「邊個話比你錫我架？只係我可以主動錫你！」

我：「I love you Claudia!」

Claudia：「I love you too Aaron！」

我地兩個係到一直互吻左好耐，之後就一齊返去停車場攞車返屋企

Claudia：「今日好開心啊多謝你啊勇B！」

我：「最緊要你開心姐晴B！」

Claudia：「不過下次再黎呢到既話呢！我就報警拉你架！」

我：「吓？？？你報警搵邊個拉我呢請問？」

Claudia：「嘻嘻！個警察咪係我囉！」

我：「你整我，我要整返你先得！擠死你先得！」我係咁起勢擠佢。。。

Claudia：「喂啊好痕啊咪擠啦！好痕啊！打你！打你！」

我：「打你打你打你。。。。」

不過我地只係擠黎擠去同Kiss，並冇做啲咩咸濕野

因為我地覺得如果而家直接黎野未係時候，而且比起啪啪啪，我反而會更加鐘意而家呢種曖昧關係！

CHAPTER 13－3

Claudia：「係喎！Joel同Kary去左邊啊？」

我：「佢地兩個應該去左二人世界啊！唔好理佢地啦！我地返去先啦！佢wtsapp我啦！」我攞左部電話一齊睇Joel講咩

Joel：「我地兩個走先啦！唔阻你地二人世界啦！」

我：「返去啦我地！」

Claudia：「OK！」

於是我地兩個就返左屋企，係路程中我見到而家既Claudia比今朝既佢更加可愛迷人，只係露出天使般的笑容同開朗活潑既個性。唔知係咪我同佢表白左之後會係咁呢？

返到屋企停車場・・・・・・・

我：「到啦我地！」

Claudia：「係咩？」

我：「係咪唔捨得落車呢？」

Claudia：「唔係啊哈哈！不過我好鐘意呢種味道。」

我：「哈哈！」

Claudia：「問你一個問題啦BB？」

我：「好啊！」

Claudia：「其實你鐘意我啲咩架？」

我：「我鐘意。。。。。你既所有野！」

Claudia：「真架？例如呢？」

我：「其實我開頭只不過係被你個靚樣深深咁吸引住，但後來慢慢同你熟絡左之後覺得你係一個心地善良，世間上絕種既好女仔。比起你美麗既樣貌同身材，我更加鐘意既係你活潑可愛同善良既內心。同埋我知道你係一個有理想既人黎既！咁你呢？你又鐘意我咩野啊？」

Claudia：「我就係鐘意你份人又細心又man又肯主動關心人！雖然第一次見到你嗰陣以為你係一個鐘意曬命既有錢仔，但後來我覺得其實你係一個有抱負同肯去為身邊既人而改變既好男仔！最重要既就係我感覺到你對我係出自真心，而唔係因為貪我個樣夠靚而盲目咁追我！」

我：「唔係有句野叫做【男人不壞，女人不愛】咩？」

Claudia：「我唔愛壞男人架喎！我只係鐘意對我無微不至同唔會計較付出既男人啊！就好似BB你咁！」

我：「我都係啊BB！時候都唔早啦我送你上去啦！」

Claudia：「好啦BB！」

我同Claudia十指緊扣咁等緊lift，趁lift未到我又乘機攬住佢條纖腰同輕輕撫摸佢可愛既臉蛋同頭髮。見到Claudia用含情脈脈既神望住我，搞到自己都把持唔住。之後大家都合埋眼，好好享愛呢種深情一吻。

其後我地開始係個走廊到濕吻，搞到Claudia有少少尷尬。

Claudia怕怕醜醜咁講：「喂lift到啦！」

我：「Kiss多一陣先啦！」

Claudia：「我地要細水長流架嘛！所以唔可以一下子kiss咁多架知唔知！如果唔係呢我以後唔比你kiss啦！」

我：「好啦！」

我就拖返住Claudia隻手

一開lift門，竟然見到Miki企左係到。。。。仲係到拖住行李。應該同佢男朋友去完日本返黎

Miki：「喂喂喂你地兩個係到做緊咩啊？點解你地兩個會拖住手既？What's going on？」

呢一刻我地兩個都好驚，因為比佢嚇親

我唔知Claudia想唔想公開我地既關係住，所以都係由佢講會比較好少少

我：「Miki你去完旅行啦咩！」

不過Miki冇比機會我轉移topic，係咁瘋狂地問。而Claudia好怕醜咁望住我，但係我唔知佢想唔想講。不過為左唔想比Miki繼續追問落去，所以。。。。

我：「其實。。。。我同Claudia。。。。。拍緊拖！」

Claudia：「係啊我同Aaron一齊左啦！」

Miki：「Really？幾時既事啊？」

Claudia：「今日先開始咋。。。。哈哈！」

Miki：「OMG！！！Congrats！！！咁開心不如聽晚食野啦！順便比埋啲手信你地！」

我：「好啊！With u and yr bf?」

Miki：「Of Course！唔好放我飛機啊！」

Claudia：「點會呢Miki姐！係呢BB有Miki送我得架啦！你返去先啦！」

我：「好啦我到啦！拜拜啦BB！拜拜Miki！」

我出lift前比左個goodbye kiss比Claudia，搞到Miki好葡萄。

Claudia：「拜拜BB！」之後我就返屋企........

我：「我返黎啦！」

媽咪：「阿仔你返黎啦今日玩得開唔開心啊？」

我：「開心啊！」

妹妹：「做返小朋友實開心架！」

我：「關你咩事姐？買左個史迪仔同小熊維尼公仔比你啊！」

妹妹：「嘩多謝阿哥錫晒你！」妹妹Kiss左我右邊既臉

爹哋：「你睇下阿哥對你幾好！」

我：「見妹妹咁乖送比佢啦！」

爹哋：「係啊阿仔啊我今日同你媽咪去車展見到有部七人車幾靚，想睇下你意見點樣？」

我：「咩款Model先？」

爹哋比左份Catalog我睇。。。。

我：「呢架咪係最新款既Toyota Vellfire同Alphard？你想換七人車咩爹哋？」

爹哋：「係啊因為架BENZ成日都壞同埋又冇零件，加上我地屋企都有咁既需要。所以咪想換囉！」

我：「不過我睇新車都要成60萬喎！同埋我地屋企得4個人唔使用七人車啦！」

媽咪：「咁車你爺爺嫲嫲同公公婆婆都要既，仲有你未婚妻同你地個BB！」

我：「媽咪你使唔使講到咁長遠啊！」

爹哋：「唔長遠架啦阿仔！你都廿幾歲架啦！再過多幾年都要結婚生仔。你唔好話比我聽你想成世做王老五啊？」

我：「嘻嘻緊係唔係啊！」

媽咪：「死仔你係咪拍緊拖啊？」

我：「而家冇，不過好快會有。我都係沖涼訓覺先！」

我唔想公開我同Claudia拍拖既事比屋企人知住，費事佢地多說話講。而且我同Claudia想享受地下情先

我睇下電話，原來Joel wtsapp我

Joel：「勇哥你開心啦！」

我：「你又知？話時話你地兩個去左邊呢？」

Joel：「我地兩個緊係去"睇戲"啦！」

我：「睇咩戲啊？呢期UA都冇新戲上映！」

Joel：「唔係UA啲戲啊！係睇你地做戲啊！你地做戲都做得幾真喎！霖到Claudia幾開心！唔錯啊！」

我：「仆街啦你！你同Kary扮走左原來係裝我地彈弓！你好野！」

Joel：「又唔可以咁講既！如果唔係我地兩個特登係你地面前做到咁煙韌你都唔會同Claudia表白啦！多謝我啦兄弟！」

我：「我實多謝你既！不過我唔想公開住！」

Joel：「你地係咪想玩地下情呢！」

我：「係啊享愛下曖昧先！」

Joel：「好啦！見到你捨得放低Winnie真係替你開心！」

我：「咁做人唔可以成世拎住個包伏做人既！始終佢走左都已經係一個事實。唔可以因為佢既離開而永遠停留係我同佢之間既回憶架係咪？」

Joel：「你真係變左！」

我：「有咩變啊？咪又係你識既Aaron！」

Joel：「應該係話成個人都樂觀同開朗左！好耐都冇見過你好似今日咁開心！」

我：「咪又係差唔多！」

Joel：「係咪因為Claudia既出現先至令到你改變啊！」

我：「May Be！」

Joel：「我唔同你傾啦！我同Kary纏綿下先啊！」

我：「小心你條腰啊！唔好去到咁盡啊！」

Joel：「得啦勇哥！拜拜！」

我退返Chat Room，原來Claudia wtsapp我

Claudia：「BB你沖完涼未啊？」

我：「我沖完啦！而家整緊相！」

Claudia：「整緊咩相啊？」

我：「唔話比你知等你心思思！」

Claudia：「唔制啊我要知我要知！你今日又話要對我坦白既！」

我：「講笑咋！我同你之間既相啊！」

Claudia：「你會唔會醜化我架？」

我：「緊係幫你整到靚一靚啦公主！」

Claudia：「算你啦！聽朝有咩做？」

我：「冇啊我！諗住跑下步！」

Claudia：「岩啦！我都想跑步keep fit！不如一齊啦！」

我：「好啊！不過跑邊先！」

Claudia：「聽日先話比你知！總之聽朝7點係屋企樓下等啦！訓覺先啦BB！Good Night！」

我：「好啦早啲休息啦BB！Good Night！」

之後我就訓著左。。。。。

《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》《》

今日對我黎講係我呢三年黎最開心既日子，因為我終於同我最鐘意既女仔Claudia表白左。自從Winnie過左身之後，我覺得愛情呢樣野已經唔會再降臨係我身上，就算再有都只不過會挫敗我心。但Claudia呢位小天使既出現，令到我由一個唔再相信既愛情既人變成終於能夠再一次相信愛情既力量，再一次向我心愛既女仔表白。

又或者我知如果再一次比我遇見到我鐘意既人，我一定唔會放手！

而我同Claudia由朋友兼鄰居既身份變成戀人都只不過未夠廿四小時，但係我覺得好似過左好耐咁。希望我同佢可以「一直相愛」啦！

個故完左啦？

今晚繼續啊師兄，記得留意下啦

現代童話

CHAPTER 14-1

到左第二日，我晨早起左身梳洗換左套運動look。見到爹哋係廳到睇緊報紙

我：「早晨爹哋！」

爹哋：「少有喎阿仔你咁早起身！」

我：「冇啊去跑步啊嘛！想Keep Fit啊嘛！」

爹哋：「好啊！不過以前星期日叫你都唔會起身！係啊我今日同你媽咪妹妹返元朗啊！你自己食飯啦！」

我：「咁而家早起咪得囉！我走啦拜拜！」

我就落左屋企樓下邊聽歌邊等Claudia。。。。

跟住有人無啦啦kiss我一啖。。。肯定係Claudia啦！見到佢皮膚白裡透紅得黎又粉粉地，成浸童顏少女味出晒黎。

我地見到大家就不斷係到笑，因為我地都係著白色T同adidas 黑白間條運動長褲，只係對鞋唔同

Claudia：「早～晨～啊～勇B！」

我：「早晨啊晴B！」

Claudia：「係咪第一次同本小姐跑步呢？」

我：「係啊！同埋我都係第一次呢到跑步咋！」

Claudia：「咁今日我地就跑海皮啦！不過你唔好跑咁快喎！我驚追你唔到！」

我：「你放心喎我唔會丟低你既！」

Claudia：「你試下丟低我！」

我：「我唔會既放心！我地不如做下熱身先！」

Claudia：「好啊！」

我地去埋一邊，之後各自做熱身。

見到Claudia能夠做出好多種高難度既動作，唔知佢以前係咪玩開yoga呢？

Claudia：「你得未啊？」

我：「OK啦，隨時跑得！」

Claudia：「輸左呢要請早餐啊！」

我：「好啊你鐘意啦！」

我地兩個就開始跑，不過唔知係咪太耐冇跑過所以一開始跑得比較慢。而Claudia就同我平排一齊跑。

估唔到佢體能都幾勁，真係唔可以睇小女人

我地跑左半個鐘頭就停低左，我哋都跑到滿頭大汗。見到Claudia跑完之後香汗淋漓，睇上去比之前更加迷人。唔知係咪做完運動嘅女仔係特別吸引嘅呢？

雖然我跑得快過Claudia少少，不過最後我都請佢食早餐。

我：「喂你以前係咪跑開步架？咁快既你！」

Claudia：「使乜講！所以叫你唔好harsh我地啲女仔啊！」

我：「我點會Harsh你啊！我只會錫到你燶姐！」

Claudia：「哈哈！算你啦！你跑步都唔慢啊！」

我：「不過我好耐都冇跑啦！所以會慢少少！」

Claudia：「你平時星期日有咩做架？」

我：「以前就打下波同陪屋企人囉！而家我會陪晴B你架！」

Claudia：「好啦！我哋不如去附近嘅茶餐廳食早餐啊！」

唔知點解我覺得Claudia好貼地，通常我以為依家啲女仔係會淨係識食貴野！所以我覺得自己好幸福有呢個女朋友。

我：「呢度啲早餐幾多人食喎！」

Claudia：「係呀我平時好鍾意嚟呢度食架。有時星期六日會同爸爸媽媽一齊喺度食早餐！」

我：「咁以後就由我陪你食啦！」

Claudia：「使鬼你陪呀哈哈！不過如果你煮比我食嘅話我都唔介意嘅！」

見到佢滿頭大汗，我就拎張tempo紙巾俾佢。

我：「抹干啲汗呀如果唔係會感冒呀！」

Claudia：「唔該你啊BB！我哋食乜嘢啊？」

我：「不如我哋叫個早餐A同早餐B啦！早餐A係火腿意粉，而早餐B係牛尾湯通粉！想要邊樣？」

Claudia：「好啊！我要飲熱檸蜜！」

我地就於是叫咗個早餐呢度早餐B再加杯熱啡同熱檸蜜

我：「有嘢食啦趁熱食啦！」

我就扮到個保母咁佢吹凍啲嘢食。。

我：「餵你食啦BB ！」

Claudia：「好啊我都餵你食嘢啊！」

我地咁就互相餵大家食嘢，結果食咗成粒鐘

食完之後，我哋就返到屋企樓下

我：「係呢BB你今日有咩做啊？」

Claudia：「不如我哋今日拍下拖仔過下二人世界啊！」

我：「好啦今日係我哋嘅第一日去拍下拖仔啦我哋！」

Claudia：「不過我要返去沖涼先喎！之後就換衫出嚟啦！」

我：「Good Idea！我都返去換衫先！今日我哋第一日拍拖所以要着得好睇啲！」

Claudia：「咁一陣見啦我哋！」

我哋就返去各自既屋企沖涼換衫。之後我就換咗海軍藍色 BAPE polo恤衫，Dickies卡其色長褲再加對上次白色綠頭adidas Stan smith波鞋。

臨出門口前，Claudia wtsapp我：「Sorry啊！原來我表妹同表弟嚟咗我屋企我今日要照顧佢啊，我諗今日唔可以同你二人世界啦sorry ！今晚食飯見啦BB！」

我：「唔緊要呀！不如帶埋你表弟表妹出嚟玩啦！」

Claudia：「怕唔怕架我驚你唔鍾意喎！」

我：「咪當俾個機會我照顧小朋友囉！話唔定佢好鍾意同哥哥玩呢！人多熱鬧啲架！」

Claudia：「好啦咁勇B你換完衫上嚟搵我啦！錫晒你！」

我：「一陣見啦BB ！我都錫晒你！」

於是我就出左門口上去搵Claudia

我就撳鐘，Claudia開咗門俾我

跟住見到佢已經換左件深藍連身裙同將頭髮放返落黎

Claudia：「黎咗啦？」

我：「係呀我嚟咗啦！好靚啊你！」

Claudia：「叫我表弟表妹過嚟先！子瑜子謙快啲過嚟啦叫Aaron哥哥啦！」

Claudia表弟表妹好有禮貌咁講：「Aaron哥哥你好！」

第一眼見到Claudia表弟表妹個陣，覺得佢地兩個好得意，唔知係咪遺傳左Claudia美麗優雅既氣質

我痞低同佢哋講野：「Hello啊你地兩個叫咩名啊？」

Claudia表妹：「我叫向子瑜，今年8歲。讀緊小學二年班！」

Claudia表弟：「我叫向子謙，今年8歲。都係讀緊小學二年班。」

我：「你地兩個係咪孖生架？年齡都係一樣嘅！」

子瑜：「係呀我哋係孖生架，子謙係我孖生細佬。佢遲我5秒鐘出世架。」

我：「係呀。子瑜子謙你哋今日想去邊度玩啊？」

子瑜&子謙：「我哋想去兒童天地度玩啊！」

我：「好啊哥哥我知道有個好大嘅兒童天地啊！今日就去嗰度玩啊！不過你要問你表姐可唔可以去喎！」

Claudia：「好呀我哋今日就去嗰度玩啊！不過你地兩個一定要聽哥哥話喎知唔知啊！」

子瑜&子謙：「知道啦樂晴表姐！」

我：「咁我哋出發喇！」

Claudia：「哈哈正一大細路來！」跟住佢細細聲聲咁我出咩鞋好睇，我就話不如今日同我着情侶鞋呀。佢就OK就換咗對情侶鞋。

之後我哋四個就離開咗Claudia屋企，去咗停車場度攞我架BMW

子瑜指住我架BMW喺度話：「Aaron哥哥！呢架係乜嘢嚟架？」

我：「依家係砵砵車黎架！係交通工具嘅一種！」

子謙：「架砵砵車好得意呀！好似鐵甲奇俠咁！」

我：「識野喎子謙！不過你同子瑜要坐後面喎！會舒服啲！」

子瑜：「點解我哋唔坐得前面嘅？表姐做咩坐前面嘅？」

Claudia：「因為你哋細個囉！同埋後邊可以瞓覺架嘛！你地兩個要扣安全帶啊！唔係我坐前面要幫Aaron哥哥睇路囉！」

子瑜：「好啦！我地出發未啊哥哥？」

我：「我地出發喇！」

我哋就由停車場開車上東區走廊....之後入東區海底隧道出九龍

我：「子瑜子謙考下你地先！知唔知對面海喺邊度呢？」

子瑜：「我知我知對面係九龍半島！」

我：「岩啦！嗱我哋而家會入隧道架。嗰條隧道叫咗東區海底隧道！」

子謙：「依家係咪會係海架？」

Claudia：「係呀！不過我地係唔會浸親嘅！」

我：「我哋依家會去一個好大型嘅商場，有好大個兒童天地架！」

Claudia細聲問我：「係咪去MegaBox嗰個E3 Club啊？」

我細細聲答佢係。

Claudia：「嗰度好似有間IKEA，玩完可以去睇下順便食下野。」

我：「係呀順便可以溜下冰添啊。」

Claudia：「我都唔識溜冰！」

我：「我教你囉！不過要睇住子謙子瑜！所以都係下次先教你！」

Claudia：「算你啦！起碼都知道後面有兩個小朋友係到！」

子謙：「Aaron哥哥呢度係邊度黎架？」

子瑜：「係咪已經出咗隧道架啦」

我：「係呀呢度已經係九龍嚟架啦。我地依家就係觀塘，好快就到九龍灣架啦！」

子瑜：「到咗九龍灣跟住去邊啊！」

Claudia：「一個大型嘅商場囉叫做MegaBox，我哋今日就喺嗰度玩啦！」

子瑜&子謙：「好嘢有得玩！」

見到子瑜同子謙咁開心，搞到我同Claudia好touch

唔經唔覺原來已經到咗MegaBox

CHAPTER 14-2

我哋泊好車跟住走咗去商場玩左一陣。子瑜同子謙係咁係到問我幾時先去E3 Club。我就提議不如玩左先，而Claudia同子瑜子謙話OK ！

由於子瑜同子謙都未夠12歲，所以法例規定我同Claudia都要入埋陪佢地玩。

我：「子瑜，子謙你哋想玩咩先呀？」

子瑜&子謙：「我地要玩波波池同sir滑梯先！」

Claudia：「好啊咁你地兩個去玩啦我哋喺度睇住你地啦！」

跟住佢哋兩個去咗玩波波池，而我同Claudia就坐埋一邊睇住佢地

Claudia：「唔好意思啊本來我今日真係想同你拍拖行街，不過佢哋兩個突然間嚟咗所以我行唔開要睇住佢哋！」

我邊摸住Claudia個頭同佢講：「做咩同講對唔住喎傻妹！其實我覺得咁樣幾好啊！睇嚟佢哋都幾鍾意同我玩喎！」

Claudia：「我以為....你唔鍾意小朋友添。」

我：「點會呢？因為我都係一個大細路黎。我同你講過我鍾意你既所有野，包括子謙子瑜。」

我見到Claudia笑得好開心，應該感動到想笑。

Claudia：「多謝你啊！我真係好開心有你呢個男朋友！」

我：「不過唔知我哋個小朋友會唔會好似子謙子瑜咁得意呢？」

Claudia：「你就想啦！要我同你生小朋友？」

我：「哈哈！」

Claudia：「不過我覺得如果你做人爸爸嘅話應該會錫啲仔女！」

我：「你都唔差啦晴B，我覺得你似子瑜同子謙既媽媽多過似表姐。」

Claudia扮嬲咁打我：「你依家即係話我老啦係咪先？」

我：「係賢妻良母。」

Claudia：「算你識講嘢啦！佢哋出嚟啦！」

子瑜：「表姐我地想砌玩具啊！」

子謙：「Aaron哥哥一齊砌啦！」佢邊個邊扯我件衫袖

我：「好啦我哋四個一齊砌啦！」

我哋於是走去做玩具區到砌玩具

Claudia：「子謙子瑜你哋想砌乜嘢啊？」

子瑜同子謙冇答到我哋，繼續專心喺度砌。我就叫Claudia唔好出聲由得佢地

子瑜&子謙：「我地砌好啦！」

我：「你哋砌咗啲乜嘢啊？」

子謙：「砌咗我哋四個人呀。」

子瑜：「我砌左表姐同Aaron哥哥你啊！」

我：「連我都砌左啊？咁好既你地！」

Claudia：「 砌成我哋點樣啊？」

我同Claudia見到之後都係咁不停地笑。覺得子瑜同子謙既創作力好豐富。

我：「見你哋咁乖，哥哥請你地食野呀！」

子瑜&子謙：「好耶！Aaron哥哥請我哋食野！」

Claudia：「嘩你就好啦有哥哥請你食野！行啦我哋！」

於是我就拖住子謙，而Claudia就拖住子瑜，一齊行去Ikea到食野

我見佢哋兩個都唔係好餓，所以淨係叫咗兩個餐

我就Share我個餐比Claudia食，而子瑜同子謙就Share一個餐

子瑜：「Aaron哥哥你點解會帶我地來呢度食嘅？」

子謙：「同埋點解你同表姐會食一個餐既？」

我：「因為想俾你地見多啲唔同嘅嘢囉。」

Claudia：「知唔知呢度除左食嘢仲可以買乜嘢架？」

子瑜：「傢私？定係玩具呀？」

我：「你答得啱啦呢度除咗買傢俬仲可以買玩具返屋企架。」

子謙：「我要去廁所！好想去wee！」

我：「Aaron哥哥帶你去啦！」

於是我就帶子謙去廁所方便一下

我洗手嗰時，子謙突然間問我：「Aaron哥哥你點識表姐架？」

我：「我同你表姐一齊讀書架係大學同學黎！」

子謙：「咁哥哥你住係邊架？」

我：「我都係住你表姐嗰度架，不過住佢樓下咁解！」

子謙：「你地兩個咪好方便日日都見囉！」

我：「係呀好方便架！我哋成日都見架！平時返學都會見到。下次叫你表姐落黎我屋企玩啦！順便介紹多個姐姐比你識。」

子謙：「Aaron哥哥你屋企有咩玩啊？同埋你有冇兄弟姊妹架？」

我：「有PS4同switch囉！不過你要問左你表姐先得！我有個妹妹啊，不過大你地好多。下次帶你地去見佢啦！」

子謙：「好啦！我哋到時一齊玩！我哋返去搵表姐啦！」

我就拖住子謙返去搵Claudia

子瑜問我地：「細佬你地去咗邊度咁耐嘅？我哋食完啦食埋你哋嗰份呢！」

我：「子瑜你咁貪心嘅食埋哥哥嗰份？好啦你哋仲想係邊度玩啊？」

子瑜：「我地想去玩具反斗城度睇玩具呀！」

Claudia：「你哋班貪心鬼啊！不過唔可以買咁貴喎！如果唔係嘅話你哋媽咪會鬧嘎！」

我：「我哋出去睇玩具啦！」

子瑜&子謙：「好耶！」

我哋四個人就去咗玩具反斗城度睇玩具

我拖着子謙睇高達同Lego，而Claudia就拖住子瑜睇Barbie

子謙：「Aaron哥哥你細個買唔買玩具同遊戲機架？」

我：「都有嘅不過比較少囉。」

子謙：「點解嘅點解嘅？」

我：「我邊有你哋咁幸福啊？以前細個屋企唔俾買玩具架。唯一嘅娛樂就係打籃球，踩單車同睇書咋。」

子謙：「咁你以前咪好悶囉？」

我：「都係架！基本上除咗返學放學就好少出去玩架啦！你有冇睇啱玩具？」

子謙就拎左盒自由高達模型同Lego大冒險比我

我：「你都買到幾多野個喎！」

子謙：「哈哈！我哋返去搵表姐同家姐啦！」

我就拖住子謙返去搵子瑜同Claudia

我：「子瑜你買左咩啊？」

子瑜：「我買左Barbie公仔最新系列！」

我：「係啊你買左Barbie啊咁叻女啊？」

Claudia：「子瑜子謙頭先你媽咪wtsapp我叫你地返去食飯啊？」

子謙＆子瑜：「吓邊個車我地返何文田啊？」

我：「我車你地返去啦！」

子謙＆子瑜：「好耶！Aaron哥哥車我地！」

我地就返去停車場攞車，之後去到何文田。

我：「子謙子瑜你地住邊座大廈啊？」

Claudia：「你係帝庭園樓下停低啦！」

我：「收到！帝庭園有落！」

Claudia：「你做咩扮紅Van司機啊？」

我：「嘻嘻！請乘客扣好安全帶！左邊既車門將會打開！」

Claudia：「笑啊你扮mtr廣播啊！到啦我地！你係前面停低啦！」

我就係帝庭園門口停低左，見到外貌應該係千萬豪宅黎，真係估唔到子瑜同子謙屋企咁富貴

之後有個打扮高貴既女人企左係到，唔知係咪子謙同子瑜既媽咪？

子謙＆子瑜：「多謝Aaron哥哥同表姐今日陪我地玩啊！」

我：「唔使客氣！最緊要你地開心姐！」

子謙＆子瑜：「Aaron哥哥我地下次可唔可以同你玩啊？」

我：「當然可以啦！不過你地要應承哥哥要比心機讀書同要聽話啊！」

子謙＆子瑜：「我地要勾手指尾先！一言為定！」

我：「好好好！」我就同子謙子瑜勾手指尾，而Claudia不斷係咁偷笑！

Claudia：「好啦帶你地搵返媽媽先！拜拜Aaron哥哥先！」

子謙＆子瑜：「拜拜Aaron哥哥！」

個女人行去我地到：「子瑜子謙！Hello樂晴！辛苦你啦今日！」

子謙＆子瑜：「媽咪我地返黎啦！」

Claudia：「姨媽你好啊！」

我：「Auntie你好啊！」

Claudia姨媽：「Hello！你係樂晴既朋友啊？」

我：「係啊Auntie你好！我叫Aaron啊！」

Claudia姨媽：「哈哈！以為樂晴識左新男朋友添！睇黎子瑜同子謙幾鐘意同你玩喎！佢地有冇麻煩到你啊？」

我：「冇啊！佢地好乖啊！我同佢地玩得不知幾開心！」

Claudia姨媽：「係啊！好啦唔打擾你地啦！我帶子謙子瑜佢地返去啦！拜拜樂晴！拜拜Aaron！」

我＆Claudia：「拜拜！」

子瑜同子謙就跟左Claudia姨媽上左去。。。我又乘機Kiss左Claudia一啖

Claudia：「喂啊！佢地未上去咋！」

我：「怕咩喎！你已經係我女朋友啦！你唔想比人知咩？」

Claudia：「唔想你教壞子謙子瑜咋！費事佢地係學校亂咁搞野！」

我：「咪早啲幫佢地上一堂男女關係堂囉！」

Claudia：「你就想！你唔好教壞佢地啊！如果唔係既話我姨媽會罵我架！」

我：「好啦！不如我地拍下拖仔先再同Miki食飯啦！你想去邊先？」

Claudia：「我想落旺角行下街食下野！」

我：「又去旺角？」

Claudia：「好耐冇去啦！對上一次去係同你仲有班組仔組女一齊去！」

我：「不過我地上次只係食飯都冇行街，今日我地就可以名正言順咁拍拖啦！」

Claudia：「真係頂你唔順啊！記得今晚約左Miki食飯啊？」

我：「係喎！不過我地拍下拖先啦！」

我地於是落左旺角Langham到泊車。。。。。之後就出左地鐵站

CHAPTER 14-3

我：「晴B你想去邊到先啊？」

Claudia：「我要去信和！我要去信和！」

我：「正一幼稚精！」

Claudia：「你講咩話？」

我：「冇野啦！行啦我地！」

Claudia：「YEAH！！」

我地經彌敦道一直走，沿途見到既唔再係一啲特色既小店同MK仔。而係一間間既金鋪同藥房，同埋一大推住手推車既強國大媽。究竟我地本土核心價值同文化係咪已經逐漸被蠶食緊？？？？

行行下我地已經到左信和，首先我地就係地庫嗰層開始行

我同Claudia十指緊扣，慢慢地係地庫層到徘徊。行行下就停低左係一間二手CD鋪門口到

Claudia：「喂你睇下間CD鋪仲係到喎！」

我：「邊間啊？」

Claudia用手指指住：「呢間囉！我細個嗰陣我媽媽成日帶我黎呢到買CD架！同埋佢以前好鐘意黎呢到買王菲同鄭秀文既CD，之後會買埋比卡超既漫畫同卡通片比我睇架！」

我：「係啊！不如我地入去睇下啦！」

Claudia：「好啊！」

入到去之後，我同Claudia就係到四圍睇碟。而CD鋪個阿叔就係到掛住睇報紙

我就買左幾隻George Michael同張學友既CD比爹哋媽咪，之後買左比卡超同KERORO既卡通片比妹妹。再買左多啦A夢同陳柏宇最新演唱會既DVD比自己

我就問Claudia：「你睇唔睇岩啊？」

Claudia：「買左海賊王啊哈哈！你呢？」

我：「買左比卡超同KERORO比妹妹啊！」

Claudia：「你咁孝順既？都話你係一個好哥哥黎啦！咩都以妹妹行先。」

我：「咁我呢世人得呢個妹，除左你之外最錫就係佢啦！」

Claudia：「你阿妹咪姐係我阿妹！」

我地比左錢之後就繼續行，行到去一間賣日本雜誌既鋪頭就停低左

Claudia：「喂不如我地入去睇下啦。」

我：「好啊！」

我地入到去之後，Claudia就拎左本日本女性時裝雜誌比我睇

我：「你鐘意日系打扮架？」

Claudia：「係啊我鐘意日系韓系既打扮架，因為睇落會可愛啲。同埋如果太暴露既話會比人望住好唔舒服。」

我：「呢款路線最fit你啦，可愛得黎又有種文青feel。不過你著咩衫都係咁靚。」

Claudia：「口甜舌滑！你地啲男仔唔係鐘意啲女仔著得好sexy咩？」

我：「咁我都唔想自己女朋友成日比啲其他人圍住咁望既，同埋我覺得你就算著得好普通都打低晒其他女仔啦！不如去食下野啦！」

Claudia：「岩岩食完咋！今晚要同Miki食飯啊！」

我：「哈哈！去睇下衫？」

Claudia：「都唔好！淨係想同BB你行下！」

我：「咁行啦我地！」

呢個時候，Miki wtsapp我地係邊。原來佢同Leon都係旺角行緊街，估唔到佢地已經係我地隔離

Miki：「Hi 歐生歐太！全油尖旺都知你地最SWEET啦！」

Claudia：「咩歐太啊！我地未結婚架！你係咪咒我老先！」

Miki：「唔敢唔敢！係呢你地今日去左邊到玩先？」

我：「我地做返啲小朋友要做既野囉！」

Claudia：「咩小朋友啊，你今日係做我既保姆！」

Leon：「哈哈都話左Aaron你係好仔黎架啦！我地不如早少少去間餐廳啦！遲到就唔好啦！」

我＆Claudia：「間野係邊架？」

Leon：「間野叫SKY726啊，都係彌敦道咋。好似過多兩個街口就到啦！行啦我地！」

我地四個就去左到SKY726, 之後我同Claudia就嘩左一聲。

因為呢間餐廳既有工業式既style之餘，又可以望到成個旺角既view。令到我地好似身處係美國曼哈頓咁

Miki：「聽講呢間野最出名係燒慢煮黑醋春雞同德國豬手，我地各叫一份啦！」

我同Claudia都冇意見，所以都係由Leon同Miki拍版

Leon：「係呢你地兩個幾時係埋一齊架？」

Claudia怕醜咁講：「廿四個鐘頭之前既事囉！呢條友無啦啦係大庭廣眾下向我表白囉！搞到我幾唔好意思！」

我：「咩唔好意思啊你而家就係屬於我架啦哈哈！冇得反口啊！」

Miki：「咪幾好！我地既組爸組媽真係變左歐生歐太啦！」

Claudia：「我地拍拖姐但冇話應承嫁比佢喎！」

我：「你安安分分做我既歐太啦！」

Clauida打我：「想我嫁比你好難啦！」

Leon：「應承人啦Claudia！」

Miki：「係囉難得組爸咁有誠意！」

我：「係都你地兩個拉埋天窗先啦！」

Leon：「哈哈講呢啲！」

原來Waiter已經放左我地份晚餐係枱面

我就負責切同分比Claudia食，而Leon就負責切同分比Miki食

我：「BB分比你食啦！」

Claudia：「好啊！我都喂BB你食啦！」

Miki：「你兩個好肉麻啊！」

Leon：「係呢食完飯有冇下場先？反正我今晚留係Miki屋企到訓。你地有冇野做啊？」

Claudia：「不如今晚上Aaron屋企玩啦！佢屋企又大又靚！仲有PS4同Switch啊! 」

我：「唔好啊！！！！」我扮小朋友喊住咁扯Claudia件衫尾

Claudia：「嗱而家我地三票對一面，你輸左要聽我地話，服從我地既指令！不得上訴！」

Miki：「係啊我識左你咁耐我都冇上過組爸屋企喎！帶我地上去啦！」

Leon：「唔差左帶埋我上去啦！」

我：「。。。。。。。。」

Miki：「係呢你地兩個係咪都係搭車黎架？」

Claudia：「No！我地有揸車啊！」

Miki：「搞錯啊出旺角都揸車？你地真係有錢！」

Claudia：「因為我地今日要帶我表弟表妹出街啊，為左方便啲要揸車囉！」

Miki：「原來咁快做保姆！幾時見家長姐？」

我：「高度機密！」

Miki：「好叻咩？」

Leon：「事不宜遲我地食完就出發啦！」

我地三個食完就返左去Langham到攞車

Leon指住我架BMW講：「喂Aaron你架車唔錯喎！你嗰架係咪M3版黎架？見到你改裝過黎。」

我：「唔係啊，只係普通版既320i黎！只不過我之前改左少少野姐。」

Leon：「I See！你新車買返黎架？」

我：「唔係啊！之前我Boss好平咁賣左比我！不過因為佢之前都少用，所以都幾企理。」

Leon：「哈哈下次一齊遊車河啦傾下車經啦！我有部PORSCHE 911跑車，借比你玩下啦！」

我：「一言為定！」

Miki＆Claudia：「兩位大少傾完未啊？」

我＆Leon：「黎啦！」

之後我地四個就上左車返左太古城。。。。。

到左屋企停車場，見唔到爹哋架車，佢地應該未返黎。之後我地就返左屋企

唔知點解Miki同Leon都嘩左一聲，可能係第一次上黎

Miki：「你屋企都幾大喎！有冇麻將打先！」

Leon：「你咁架第一句就問人有冇麻將打！」

我：「Sorry啊因為我屋企人唔打麻將架！所以冇係到！」

Claudia：「冇所謂啦！不如我地玩啲四個人既GAME啦！ anyone have opinion？」

我：「不如玩"真心話和大冒險"啦！」

Claudia：「又玩呢個上次去O Camp咪玩過囉！」

我：「係喎我記某位小姐輸得好慘哈哈！」

Claudia：「你係咪想死呢請問？」

Miki：「我想再玩多次啊！上次玩得未夠喉啊！」

Leon：「岩啦！我都想玩啊！」

我：「而家三票對一票，冇得上訴！」

Claudia：「好奸茅啊你！」

我Kiss左Claudia一啖：「唔好嬲啦BB！」

Claudia：「算你啦！」

Miki：「好啦我地開始啦！」

呢個時候有鎖匙聲，原來係妹妹同爹哋媽咪返左黎

爹哋：「阿仔你返左黎啦？乜咁熱鬧啊？」

媽咪：「樂晴你都係到啊？隨便啦唔使客氣架！」

Claudia：「Hello 世伯伯母！你地好啊！」

妹妹：「阿哥Claudia姐姐你地隔離嗰兩個哥哥姐姐係邊個黎架？」

我：「呢個係Miki姐姐，呢個係佢男朋友Leon哥哥。」

妹妹：「Hello Miki姐姐，Hello Leon哥哥。我叫Angela啊，係Aaron個妹妹。」

Miki：「好可愛啊你Angela。我地一齊玩啦！我都係同Claudia姐姐一樣住你樓上架！」

妹妹：「真架？你係咪同哥哥Claudia姐姐一齊讀書架？」

Miki：「係啊！不過我細你哥哥同Claudia好多架！」

Leon：「係呢Angela一唔一齊玩啊？」

妹妹：「好啊！」

Claudia：「Angela你掛住Miki姐姐玩得架唔使理Claudia同你哥哥啦！」

我：「係囉你唔使掛住我呢個親哥哥啦！你威威啦！」

妹妹：「唔係啊！我地五個一齊玩啦！爹哋媽咪一唔一齊玩啊？」

爹哋：「唔啦你地玩得開心啲啦！我同媽咪仲要做埋啲公司啲野啊！阿仔你拎埋部PS4出黎玩啦！」

媽咪：「唔使理我地架啦！不過細聲啲喎！唔好嘈住隔離屋啊！」

我：「知啦！」

妹妹：「我地玩咩game先？要岩五個人同小朋友玩既。」

CHAPTER 15-1

Claudia：「好好好！我地玩咩game先？不如玩國王game啦？」

妹妹：「好啊好啊好啊！」

我：「妹妹你識唔識玩架？」

妹妹：「當然識啦！你估我係你咩？」

Miki：「你真係成日抵毀你阿哥。」

Leon：「Angela加油一齊打低你哥哥！」

妹妹：「好好好！」

我：「好啦我地開始啦！邊個抽到King既做國王啦！三，二，一開始！」

Miki抽到King，所以Miki話事

Miki：「國王要"3"號打"8號"！」

原來係我要打Leon，當然我好輕輕力咁打

之後我地再抽，今次係我抽到King

我：「國王"5"號問"2"號今日食左飯未？」

原來妹妹要問Claudia食左飯未，當然Claudia好溫柔咁答佢「Claudia姐姐食左啦！」

我就係到陰陰咀係到笑.....

妹妹一隻手係到打落我個頭到，好惡咁講：「死仔好好笑啊？」

我地於是再抽，竟然係妹妹抽到King

妹妹：「哈哈我抽到King啊。」

Miki：「係啊你而家可以叫我地做咩都得架。」

Leon：「不過你要講兩個NUMBER架。然後要講國王要乜乜乜。」

妹妹：「好啦，國王要阿哥錫Claudia姐姐，仲要咀對咀啊！」

Miki同Leon係到拍手叫好，而我同Claudia面到紅埋，搞到大家都唔敢望大家

雖然我同Claudia已經係男女朋友關係，但係我唔想咁快將我地既關係公開住

妹妹今次我真係多謝你唔少

妹妹：「仲唔咀快啲咀啦！係咪想叫埋爹哋媽咪黎呢？」

而我見到Claudia含情脈脈，面都紅埋，好怕醜既樣

死就死啦。於是我就Kiss左Claudia（當住妹妹，Miki同Leon面前）

不過Claudia好似好享受咁樣我突如其來的吻，仲做埋主動既角色

我地一直Kiss左好耐，搞到妹妹望住我地

點知妹妹呢個時候沖入爹哋媽咪間房係到大叫：「爹哋媽咪你地睇下，哥哥終於認左同Claudia姐姐拍拖啦！」

妹妹啊妹妹，你做咩要出賣哥哥啊？我被你害死啦！！！！！！！

我即刻沖過去掩住妹妹把口，只可惜一切都太遲了！

其實我真係好驚爹哋媽咪唔接受或者對Claudia有意見，又或者係Claudia面前亂咁講野，所以搞到我地兩個都好驚

爹哋：「真架？阿仔你終於同樂晴拍拖啦！好啊好啊！我等左你呢日好耐啦！」

媽咪：「一早要啦阿仔，好好咁對樂晴啊！嗱樂晴我同世伯已經當左你係我地個女啦！如果我個仔蝦你或者對你唔住既話呢就同我地兩個講得架啦！總之我個仔以後就交比你啦！你要好好咁睇住佢啊！」

Claudia：「好啊好啊好啊！多謝世伯伯母！」

我：「。。。。。。」我扮嬲咁望住妹妹

妹妹仲係到笑：「哈哈哈阿哥多謝我啦！」

Miki：「你要多謝你妹妹啦！」

我：「我真係多謝你唔少啦妹妹！」

妹妹：「嘻嘻我幫你同Claudia姐姐既關係更進一步啊！點知你地兩個真係拍拖喎！咁都比我估到喎哈哈！」

Claudia係到不停咁笑，見到佢笑到好開心

Leon：「Aaron你睇下Claudia笑得幾開心，睇來佢好樂意做歐太喎！」

Miki：「歐生歐太我地繼唔繼續玩呢？」

我＆Claudia：「要啊要啊！」

媽咪：「不過阿仔你同樂晴拍拖都唔同我地講，好似唔係幾好喎！」

爹哋：「係囉你早少少同我地講啊嘛！等我地早有準備啊嘛！」

妹妹：「係呢幾時發生既事架？」

Claudia好怕醜，向我示意左個手勢，我諗應該佢想我開口講先

我：「其實。。。。。係。。。尋日既事黎架！不過我。。。。想等我地。。。感情穩定左先再同大家公怖。同埋我驚你地未必會接受Claudia！」

Claudia：「係啊係啊！因為我之前驚世伯伯母唔肯。。。。接受我。。唔係。。。。係世伯伯母鐘意我。」

爹哋：「哈哈！我地點會唔接受啊！總之你應承我地兩個要好好地對樂晴就得架啦！如果要我同你媽咪評分呢，你呢個女朋友我地會比120分。」

媽咪：「知道未啊仔。好好咁對人地啊！好啦你地繼續玩啦！我同你爹哋要做埋公司啲野先。」

爹哋媽咪走左之後，我地就繼續玩

不過我地玩到一半，Leon同Miki就返去先，佢地話費事做我地既電燈膽

妹妹：「Claudia姐姐我少少功課唔係好識可唔可以教我啊？」

Claudia：「好啊！你有咩功課唔識做啊？」

我：「妹妹做咩咁曳唔做功課啊？」

妹妹：「阿哥你仲好意思講成日掛住同Claudia姐姐拍拖，又唔理妹妹！妹妹嬲你！」

Claudia：「哦原來Angela你呷醋啊？」

我：「對唔住啊妹妹！」

妹妹：「講笑咋！不過你要應承我就算同左Claudia姐姐拍拖都唔可以唔理我！知唔知！嗱Claudia姐姐你要幫我做證架！」

Claudia：「放心啦Angela！我既然當左你係我妹妹就一定唔會唔理你架！你快啲拎功課比我地睇啦！」

妹妹：「知道Claudia姐姐！」

我地兩個就係到幫妹妹溫習同睇功課。。。。

不過可能因為妹妹轉左新學校，所以好多野都唔係好識，結果補左差唔多成兩個鐘

妹妹：「好耶終於補完習啦！」

我：「記得執書包同功課啊！」

妹妹：「知啦！好眼訓啦！吓原來成十二點幾啦！」

我：「唔係你話啊！BB你眼訓未啊？」

Claudia：「吓成十二點幾架啦？差唔多啦因為聽日要返學啦！不過好彩我一早備左課所以返去可以訓覺！」

我：「阿哥你送Claudia姐姐返屋企啦！我自己執書同功課得架啦！！」

我就送左Claudia返佢屋企。

CHAPTER 15-2

Claudia：「其實唔使送我啦！反正我地聽日會見架啦！」

我：「唔得！如果唔送你上去既話容乜易連女朋友都冇埋架？」

Claudia：「頂你講埋咁既野！好啦！就比你返本小姐既香閨啦！」

我：「好！」

Claudia一開門，見到Claudia爸爸媽媽坐左係到

Claudia：「爸爸媽媽我返黎啦！唔好意思啊咁夜返！」

我：「世伯伯母你地好啊！」

Claudia爸爸：「楊樂晴你做咩咁夜返既？阿勇你黎左啊入黎坐啦！」

Claudia媽媽：「坐啦坐啦阿勇飲唔飲野啊？點解你地兩個會一齊返既？」

我：「冇啊今日Claudia同我去左街咋。」

Claudia：「係囉！呢個人今日無啦啦約我跑步同去街囉！仲幫我一齊照顧子瑜子謙啊！」

Claudia爸爸：「真架！咁開心！」

Claudia媽媽：「幾好啊！多一個幫你照顧你表弟表妹！」

Claudia：「爸爸媽媽。。。。。其實我。。。。同Aaron已經。。。。。係埋。。。。一齊。」

Claudia爸爸：「真架？？？？？？幾時既事黎架！」

Claudia：「其實呢。。。。。你講啦不如。。。。」

我：「其實係尋日既事黎架，不過我同Claudia想等我地感情穩定左先再同世伯伯母講。」

不過我真係好緊張，始終而家身份唔同左。所以我要講得好小心。

Claudia媽媽：「一早要啦！不過估唔到會咁快姐。」

Claudia爸爸：「寶貝女你係等我同媽媽一陣，我地有少少野要同阿勇傾！」

Claudia媽媽：「放心喎我地唔會食左你男朋友喎！」

我地三個就入左去

Claudia爸爸：「阿勇你唔使咁緊張喎！世伯伯母份人其實都幾Open架。我地係啲咩怪獸家長會問長問短。」

Claudia媽媽：「係啊其實你都知啦我地得樂晴一個女。所以佢識啲咩男朋友我地會比較緊張同關心，唔好見怪！」

Claudia爸爸：「你知我個女同佢以前個男朋友咩事架可？」

我：「我知啊世伯伯母！Claudia佢有同我提過！」

Claudia媽媽：「不過呢我見到樂晴識左你之後成個人開心同成熟左好多！所以你做佢男朋友我地都好放心！」

Claudia爸爸：「係啊！其實我地第一次見到你嗰陣就知你係一個做事積極細心，腳踏實地，唔係貪得無厭既人。我個女果然冇揀錯男朋友！」

我：「係咩？？？」

Claudia媽媽：「不過你要應承世伯伯母要好好地對樂晴啊！如果你對佢唔住既話我地實唔會放過你架！」

我：「知道啦世伯伯母！放心交比我啦！」

Claudia行左入黎。。。。。。

我：「做咩啊BB？」我邊摸Claudia個頭

Claudia：「爸爸媽媽你地係咪反對我同Aaron拍拖啊？唔好啦！我地唔要分開啊！」

Claudia爸爸：「哈哈當然唔係啦！其實你咁大個女我地都冇法幫你揸主意架啦！如果你真係同阿勇拍拖呢，我同你媽媽好贊成既。」

Claudia媽媽：「係啊阿勇真係一個好男仔黎架！你要好好珍惜佢啊！」

Claudia：「Oh really？多謝爸爸媽媽！錫晒你地！」

我：「我呢？唔使多謝我呢個男朋友架？」

Claudia：「你唔係呷我爸爸媽媽醋啊？」

我：「講笑咋！我點會呢？不如去你間房啦！」

Claudia：「好啦BB！」

我同Claudia入左佢間房，之後係後面攬住佢

Claudia：「你做咩攬住我條頸啊？」

我：「因為會。。。。暖啲囉！」

Claudia：「哈哈我以為你想食我添？」

我：「女朋友除左食之外，最重要係錫啊！」

Claudia：「咁算你都有啲良心！知道女朋友要錫錫。」

我即刻Kiss左Claudia一啖

我：「咁真正愛一個人唔係淨係鐘意佢個樣既，比起樣貌我反而鐘意既係佢既內心。」

Claudia：「我真係好開心你係我。。。。男朋友！」

我：「我都好開心你係我女朋友！」

Claudia：「做咩學我講野？」

我：「我鐘意，咁樣以後可以同你同聲同氣。」

Claudia：「不過我想做野同經濟方面獨立少少。你呢？」

我：「你咁為我著想既？好事黎架！我都想我女朋友可以獨當一面同叻啲既。」

Claudia：「你唔怕我會叻過你咩？」

我：「咁大家既專業都唔同好難比較喎哈哈！嗱你係老師，我係律師。大家都係「師」。不過如果你叻過我我唔mind架！」

Claudia：「哈哈！你快啲比心機做個有錢人啦！之後你要養我！」

我：「好好好！養你養埋我地個BB！」

Claudia：「不過講返爸爸媽媽好似對你幾好喎！你今日開心啦！」

我：「咁我爹哋媽咪對你幾好啊，佢地而家最錫你啦！」

Claudia：「咁我地三個都錫既！講返正經野先，你聽晚使唔使返學啊？」

我：「唔使啊，不過要返工啊做咩？」

Claudia：「想你教我揸車囉。」

我：「好啊！但係我要接埋妹妹先！夜晚同你食飯啦！」

Claudia：「好啊！廿四孝哥哥！你做晒你公司啲野啦咩？」

我：「一早做晒啦！你呢？備課備成點啊？」

Claudia：「唉！唔知點解我對住班小朋友好緊張囉！好似雞手鴨腳咁！不過又唔可以對佢地太惡。」

我：「小朋友係咁架！要比多少少耐性架！你要當佢地BB咁錫架！不過適當既時候要話一話佢地！」

Claudia：「佢地整體上都幾乖既，不過可能係我既問題啦！」

我：「咁又唔係你既問題始終你都冇經驗，不過你可以試下深呼吸。我每次測驗考試都係咁，幾Work架！」

Claudia：「你又唔使教書。我仲要講故事比班小朋友聽！仲有professor黎視導啊！」

我：「可能將來會架！你要講咩故事先？」

Claudia：「我要講【小紅帽與大灰狼】啊！」

我：「哈哈！以為你講「喜羊羊與灰太狼」啊！」

Claudia：「當然唔係啦！要跟住教案咁講架！死啦我而家好緊張啊點算啊？」

我：「不如我地練習下啦！咁你聽日咪唔怕滾水碌腳囉！」

Claudia：「唔好啦！我驚悶親你啊！同埋我驚你比笑啊！」

我：「怕咩喎我唔會笑你架！嗱你而家唔好當我係你男朋友！你就當我係professor咁就唔怕啦！Anyway你就照講當我冇到就得架啦！但記住要有眼神接觸啊！」

Claudia：「好啦！我就試下講啦！」

於是Claudia就係我面前講「小紅帽與大灰狼」，雖然呢個故事我大概內容知係咩，不過可能係因為係自己既女朋友講書，所以我都好專心同認真去聽。

估唔到既就係Claudia呢個傻妹其實講得幾生動幾流暢，唔怕口窒窒同感情好投入。睇黎我都唔使擔心佢。

Claudia講完之後，佢好緊張咁問我覺得佢表現點。

我：「你講得幾好啊！唔見你好緊張喎！」

Claudia：「你哄我定係真心話先。」

我：「真心架！我用客觀既意見去聽架！絕對冇編私！」

Claudia：「可能我聽左你講我先冇咁緊張。」

我：「我呢招work呢！聽日照咁樣得架啦！不過你要早少少休息啊！咁先有精神講書架！」

Claudia：「係啦！原來成十二點啦！你早啲返落去休息啦！」

我：「係喎！你早啲休息啦！Good Night BB！」

Claudia： 「Good Night啦！幫我同世伯伯母問好啦！」

我比左Claudia個GoodBye Kiss之後就返左自己屋企

一返到屋企之後，爹哋媽咪妹妹就企晒係到，仲邊露出奸笑既表情邊拎住

我：「爹哋媽咪妹妹你地三個做咩？」

爹哋：「阿仔過黎先啦！」

我：「咩事啊？你地三個鬼上身啊？」

媽咪：「過黎先啦！」

我未答完，妹妹拖左我落梳化到

我：「做咩啊你地三個。」

爹哋：「嗱阿仔而家唔係事必要你講！你有權保持緘默！但你講既野我地會用紙筆記低！將來會作為呈堂證供！」

我：「呈咩堂啊？」

媽咪： 「歐家既法庭啊！嗱阿仔你一定要講真話啊！」

妹妹： 「如果唔係呢就捉你返祠堂同村公所大刑伺候啊！」

我：「好好好！你地想問咩先！」

媽咪： 「嗱第一條問題，你同樂晴幾時拍拖架？」

我：「都係近期既事姐。」

爹哋： 「姐係幾時啊？」

我：「呢幾日姐。」

媽咪：「要一個確實日子！同埋點行埋一齊！」

我： 「。。。。。。」

妹妹： 「你講唔講啊！唔講打死你架！」

我： 「其實都係廿四個鐘頭之前既事黎姐。」

妹妹： 「係咪去迪士尼啊？」

我： 「係啊係啊我去沖涼訓覺先啦！」

妹妹：「沖咩涼啊？點Kiss姐姐啊？」

我：「唔講啦！沖涼訓覺！」

媽咪：「算啦！今日既錄影完畢！」

爹哋： 「最緊要你開心姐阿仔！我同你媽咪就放心晒啦！好啦Good Night啦！聽日記得返工啊！」

我：「Good Night！」

我就沖左涼之後就返房，就用我部晒相printer晒左我同Claduia尋日去迪士尼張相。之後放左係個相架到訓著左。

CHAPTER 15-3

之後第二日，我就好似平時咁梳洗完就換左件淺灰色恤衫加黑色西褲同黑色牛津鞋就行得

妹妹： 「阿哥你行得未啊？我就黎遲到啦！今日要早少少返去啊！」

我：「行得啦！」

我同妹妹就落左去停車場，原來Claduia已經係到

佢今日就著左件黑色吊帶裙加白色T打底，再加對白色Converse波鞋同揹住個黑色Anello書包，仲要將頭髮紮左兩個馬尾辮，嗚啊！

我就埋去Kiss左Claudia右邊面仔： 「早晨啊BB！」

Claudia：「大律師呢到係公眾地方黎架！」

我：「有咩所謂姐？早晨啊Angela。」

妹妹： 「早晨啊Claduia姐姐！食左早餐未啊？」

Claudia：「未啊諗住返學校先食！因為今日我要講書啊所以要早少少返去。」

我：「上車啦兩位大小姐。」

妹妹＆Claudia：「好！！」

我地三個就上左車去左SHCC方向

Claudia：「係呢妹妹今日有冇測驗啊？」

妹妹：「冇啊！最快下個星期先有驗測。不過好彩有阿哥同Claudia姐姐一齊幫我補習，所以好快溫晒啦！」

我：「你知就好！所以你要比心機讀書啊！」

妹妹：「知啦！」

Claudia：「不過呢盡左力就得架啦！如果谷得太盡會對身體唔好架！」

妹妹：「知道Claudia姐姐！你係到睇緊啲咩啊？」

Claudia：「姐姐今日要講故事比班小朋友聽啊！而家要睇下本書！」

妹妹：「真架？下次要講我聽！」

Claudia：「如果你成績好就講比你聽啦！」

我：「我又要我又要！」

Claudia：「你冇份！繼續開車！」

呢個時候，妹妹無啦啦拎左幅畫出黎比的同Claudia

妹妹：「Claudia姐姐呢幅畫送比你架！」

Claudia：「真架！幅畫好靚喎！你畫架？咁靚既？」

妹妹：「係啊係我畫架！嗱幅畫入面係有我，阿哥同Claudia姐姐。」

我：「妹妹你做咩畫我著律師袍同戴假髮既。」

妹妹：「因為阿哥你係律師黎，而Claudia姐姐係老師，所以會拎住本書。呢幅畫要我地三個要相親相愛！」

Claudia：「Angela你對我真係好！咁了解我！好好好」

我：「做咩唔畫埋爹哋媽咪既？」

妹妹：「我畫左另一幅比佢地，你嗰幅同Claudia姐姐一樣架！」

我：「哈哈！好啦到啦妹妹！今日放學哥哥黎接你啦！」

妹妹：「多謝哥哥！錫晒你！」

Claudia：「我呢？」

妹妹：「我都錫晒Claudia姐姐！」

妹妹比左個Goodbye Kiss我同Claudia，而Claudia係到嫣紅一笑

妹妹：「好啦我走啦！今晚見啦阿哥！拜拜Claudia姐姐！」

我＆Claduia：「拜拜啦！」

我放低左妹妹之後，跟住車Claudia返幼稚園

Clauida：「你個妹都幾錫你喎！」

我：「你唔係妒忌我阿妹啊？」

Claudia：「我邊會喎！不過佢有你呢個哥哥真係好幸運，你要好好咁錫佢啊！」

我：「我應承你以後好好咁錫你地兩個。」

Claudia：「唔唔。。。。。。。今晚係咪一齊食飯先？」

我： 「好啊！放工之後wtsapp你啦！你今日諗好點講故事未啊！」

Claudia： 「OK啦！好有信心啊！」

我：「記住如果緊張嗰陣要深呼級，照返你平時咁教就得架啦！」

Claudia：「多謝你啊！你今日收幾點啊？」

我：「我放5:30啊！收工過黎接你啦！」

Claudia：「你唔理Angela啦？」

我：「接左女朋友先再接妹妹！你要加油啊今日！」

Claudia：「哈哈！好啊！到啦我！喂啊！」

我趁機Kiss左Claudia

Claudia：「有小朋友係到睇住架！」

我：「怕咩喎！呢個係lucky kiss！會比你幸運！」

Claudia：「好啦！拜拜啦！今晚見啦！」

我：「拜拜！」

我就揸車返左公司。。。。

一返到公司門口，見到有兩個好索，著住黑色suit既女仔坐左係reception對面張梳化到傾計

離遠見到一個女仔就似蔣家旻，另一個女仔就似龔嘉欣

不過我就冇理到佢地就行左入去我張枱到飲咖啡同攞左張報紙黎睇

呢個時候Joel行左過黎，原來佢仲早過我返工

Joel：「死仔做咩今日咁容光奐發啊！」

我：「又關你事？？」

Joel： 「你唔講我都知咩事啦！通常熱戀緊既男仔會係咁既！明既！」

我：「你同Kary咪又係一樣樣！」

Joel：「講呢啲！搞咩係到睇報紙？少有喎！」

我：「你自己睇下！」

Joel：「喂呢個咪Simon Kong？有咩特別啊？吓原來佢冇英國同新加坡律師既執業資格啊？」

我：「係啊！佢之前被人發現左原來佢一直都冇係英國同新加坡註冊，不過佢死都話係宣傳單張同homepage寫自己係香港，英國同新加坡既執業律師。而家律師會要佢十五日內提交報告解釋喎！」

Joel：「佢抵死啦！呢條友之前係添馬公園開咩殺無赦納喊大會喎！佢都有今日啦！」

呢個時候原來KC行左埋黎

KC：「早晨啊Joel！早晨啊Aaron！」

我＆Joel：「早晨啊副院長！」

KC：「你地兩個係到咁正經睇報紙既？」

我：「冇啊！要留意下時事啊！不過呢單新聞都算轟動啊！」

KC：「你係咪指Simon Kong冇係英國同新加坡註冊單野啊？」

我：「副院長你同佢熟唔熟架？」

KC：「我知邊個不過唔識佢。呢條友成日係論壇亂咁UP野。搞到啲市民好唔like佢。不過佢今次呢單野都幾麻煩。」

Joel：「點解啊？」

KC：「因為如果佢係香港訛稱執業資格既話分分鐘會涉及刑事罪行架。最嚴重會被JR（即司法覆核）同列作失實聲明架。不過佢聲明係其他地方既執業律師，所以未必會有事。」

Joel： 「我明啦係咪除左要有執業資格之外仲要攞執業證書先可以執業架係咪。」

KC：「係啦！就好似以我為例啦！雖然呢我就係美國，英國，加拿大，新加坡，澳洲，紐西蘭同香港都有執業資格。不過由於我只係香港領取左執業證書，所以我只能夠係香港執業啦！你地兩個咁有研究既？」

我：「其實都係想了解多啲，日後以免步Simon Kong後塵。」

KC：「哈哈！講返你地兩個畢左業之後有咩打算啊？」

我：「我地兩個咪諗住考PCLL啊！不過呢要睇下副院長肯唔肯收留我地兩個啦！你知啦而家市道唔好好難搵工架。我地唔想做失業大軍啊！」

KC：「哈哈你地兩個鐘意咪留低囉！反正你地兩個畢左業之後就轉你地兩個做正式Full Time員工。如果你地將來考到律師牌之後咪比你地兩個做合夥人啦！」

我＆Joel：「真架！多謝副院長！」

KC：「不過你地兩個要R多啲官司返比我打啊知唔知！」

我：「知道！」

KC：「講返今日有兩個靚女新同事入職啊。」

我：「新同事？？係咪出面嗰兩個啊？」

Joel：「我見到好似幾靚喎！」

KC：「係啊佢地係你地既LLB師妹黎！仲要係尖子黎架！GPA長期都有三點幾到四架！」

我：「唔怪得之啦！不過我頭先冇理佢地啊！」

KC：「你咁就唔岩啦人地想叫你架！你又唔睬人！佢地都好似係Law Association既莊員黎架。你地幾個應該會見過！」

我：「冇咩印象啊！可能之前見過！」

Joel：「係鬼啊你都同Claduia拍拖啦！所以你對其他女仔先會睇唔上眼！明既明既！」

KC：「Aaron你拍緊拖啦？Congratulation！」

我：「係。。。係啊！」

KC：「仲諗住介紹比女仔你識添。係呢佢地應該填完野啦！我叫佢地過黎啦！」

KC帶左嗰兩個女仔過黎我同Joel到

KC：「嗱呢兩個係Candice同Joyce。而呢兩個男仔就係Joel同Aaron！」

似龔嘉欣個女仔就係Candice，而似蔣家旻個女仔就係Joyce

Candice＆Joyce：「Nice to meet U! 」

我＆Joel：「Nice to meet U！」

KC：「係啦我約左我個client傾計啊，到時中午一齊食飯再傾啦！Aaron我份野你搞掂未啊？」

我：「整好左啦！比埋你啦而家！」

KC：「Nice！Thank you！你啲辦事效率愈黎愈高！好啦中午見啦！你同Joel順便教下Candice同Joyce做野啦！」

我：「OK！」

Candice：「Hey Aaron What should we do now??? 」

我：「Just sit－down please and keep quiet is ok! 」

Candice：「I think we have met before in Law association. But why are you so cold to me? 你唔記得我啦？I am so unhappy now! 」

我：「我而家記得啦不過隔左咁耐。」

Joyce：「OMG！！！！May Be Candice你係咪對掛住Aaron啊？」

Candice：「Hey Aaron how about your relationship status？Are you still A0 now？」

CHAPTER 16-1

唔知點解比Candice話我係A0既時候，我真係好唔開心

我：「NoNoNo！！！」

Joel：「Aaron哥有女朋友啦！你地兩個唔好搞佢啦！」

Candice：「What？？？你有girlfriend架！OMG!!!!」

我：「係咪好失望呢？」

Joyce：「哈哈！你呢你地兩個係咪Year 4架？」

我：「係啊！How about you？」

Joyce：「我同Candice都係Year 3架！細你地一年！」

Joel：「係呢Joyce你地兩個係咪係外國返黎架？講野咁似ABC既？」

Candice：「NoNoNo!!!! We are graduated from D-G-S!!!!!!So you may think 我地咪係外國返黎啦！How about you two？Are you graduated from Decent? 」

原來係讀DGS！！！唔怪得之咁串啦！！！

我：「唔講啦！費事比你地笑啊！」

Candice：「唔好啦！話比我地聽啦！我地唔會笑架！Tell US！！！」

我：「自己估啦！」

Candice：「Give me some tips? 」

我：「Tip就係band1，不過係港島同男校黎！」

Joyce：「St. Paul? St. Joseph? Queens or Kings?? 」

Joel：「係Kings啊！」

呢個時候，KC就見完客出黎：「係呢你地四個傾咩啊？」

Joel：「冇啊我地四個傾下計咋！」

KC：「Oh！係呢Aaron入一入黎我Office啦！我有野同你講！」

唔知點解我成個人變得好緊張，而Joel佢地三個係到陰陰咀笑

我就入左去KC間房

KC：「坐啦！唔使咁緊張喎！」

我：「聽你咁講我好驚喎！」

KC：「冇啊！想問你地係咪搬左黎港島住啊？」

我：「係啊！搬左去太古城住啊。」

KC：「我記得你爸爸同我提過，不過我呢排都多野做。所以唔係好記得！我只係記得好多年前去過你地元朗個屋企哈哈！」

我：「唔緊要！」

KC：「下次有機會就上黎你屋企參觀下啦！」

我：「好啊！」

KC：「下次帶埋我太太同我個女啦！你地唔好覺得多人就得架啦！」

我：「點會呢點會呢？難得副院長大駕光臨！係我既榮幸！」

KC：「哈哈！係呢你真係有女朋友啊？」

我：「係啊！不過我唔想比咁多人知啊！始終我想係公司專心做野。」

KC：「連KC叔叔都唔講啊？不過你都岩做人要公私分明同適當既時候要做適當既事。」

我：「如果KC叔叔你要我講既冇所講既。」

KC：「你同你女朋友點識架？」

我：「我同佢都係讀港大架。不過佢係讀Education！」

KC：「Oh！！！好啊！最緊要你開心啊哈哈！如果佢想讀Law既叫佢畢左業之後報JD啦！到時可以你地情侶檔拍住上啦！」

我：「好啊！不過佢話想教書多啲！」

KC：「教書都唔錯啊！係呢你中午想食咩啊？」

我：「我冇所謂啊！最重要睇嗰兩位大小姐！」

KC：「喂你好似對人有編見喎！不過你又有女朋友。如果唔係就撮合你地兩個！」

我：「我諗唔好啦！萬一撮唔成大家見面就尷尬啦！」

KC：「好啦！差唔多食飯啦！叫佢地啦！」

我：「OK！！！」

我地就出左去，叫左Joel佢地三個食飯

KC：「你地想食咩先？不如去JW酒店到飲茶啦？咁岩我有VIP卡。」

我地四個都話OK，之後就去左食飯

唔知點解大家都好細食，可能因為同老細食飯要斯文啲。

食完之後我地就返左公司..................跟住Candice同Joyce去做啲普通文書工作，我就係到寫緊信，Joel就出左去跟其他律師出去做野，而KC就出左去開會

做到差唔多到放工時間，Claudia係到wtsapp我

Claduia：「寶寶你係到做緊咩啊？」

我：「做緊野啊！跟緊Case！你今日講故事點啊？」

Claudia：「講左啦！個professor話我表現好好啊！」

我：「真架？你好叻叻啊！」

Claudia：「多謝你尋晚陪我練習啊！」

我：「哈哈！你而家冇堂啦咩？」

Claudia：「我放左工啦！而家接緊Angela啊！你收工未啊？」

我：「我差唔多放工啦！你係SHCC啊？」

Claudia：「係啊！」

我：「咁我收工黎接你啦！」

Claudia：「唔好！」

我：「點解啊？」

Claudia：「你而家望下出面咪知啦！」

一出門口，就見到Claudia同妹妹坐左係到，估唔到佢地夾埋比Suprise我

我：「點解你地兩個又識踩上門既？」

妹妹：「我問爹哋攞你公司地址架！之後用Google Map咪搵到囉！」

Claudia：「Suprise？？？」

我：「點解既點解既？你做咩唔叫我接你地兩個放學既？」

Claduia：「冇啊今日我早放工咪順便幫你接Angela啦！跟住佢就話不如一齊接你放工喎！」

妹妹：「阿哥我接你放工啊！你開唔開心啊？順便睇下你有冇偷懶！」

我：「開心啊！」

Claudia：「你做晒野啦？」

我：「做晒啦！我隨時可以行得！」

呢個時候，Candice無啦啦行左出黎。

Candice見到Claduia好興奮咁講：「Hi！Claudia！！！I miss u too much!!!」

Claudia：「Hi！Candice！I miss u too！原來你都係呢到做啊？」

Candice：「Bingo! Today is my offical day in here. Btw你同Aaron係咩relationship啊？」

Claudia：「佢係我男朋友囉！」

Candice：「What？Aaron is your boyfriend???? OMG！！」

我：「係啊Claduia係我女朋友黎架！BB你地兩個點識架？？？」

Claduia：「我同Candice前年暑假係韓國交流團識架。不過之後好耐冇見啦！」

Candice：「係啊！我記得我當時同你同房啊。不過你男朋友今日對我好cold啊！」

我：「喂你咪亂講野啊！」

Claudia：「你做咩對人咁冷淡啊？」

我：「佢太熱情姐！好啦我地行未呢Miss Yeung？」

Claduia：「行啦！Candice你收工未啊？」

Candice：「我走得啦！等埋我啊！」

妹妹：「阿哥你得未啊？我就黎死啦！」

我：「行得啦！」

Candice：「OK啦！」

Claudia：「LET'S GO！！！！」

我地四個落左去公司樓下

Candice：「係呢你地今日使唔使返學啊？」

Claudia：「我同Aaron都唔使返學啊！你呢！」

Candice：「Me too! I have not lecture today!!! 你地係咪食飯啊？」

我：「係啊！到啦我地！」

Candice：「你地唔係落地下咩！」

我：「我地三個想行下街啊！」

Claudia：「BB你架車泊車係邊啊？」

我：「我泊左係高院嗰邊個停車場啊！所以我地要係呢層出去啊！」

Candice：「I see！」

Claduia：「係呢使唔使車埋你啊？」

Candice：「唔使啦，我朋友黎接我啊！咁聽日見啦！拜拜！」

我＆Claudia：「拜拜！」

我同Claduia妹妹出左去。。。離遠見到佢上左架波子到

我諗應該車入面應該佢男朋友或者係佢啲兵黎，不過我都冇咩點理到佢

妹妹：「阿哥架車係邊啊？」

我：「我泊左係對面啊。要行天橋過可以過到去。」

Claudia：「你係咪泊左係法院啊？」

我：「BB你又知既？」

Claudia：「睇電視見到囉！」

妹妹：「壹號皇庭啊嘛！你成日睇架啦！」

我：「係啊！妹妹你知唔知呢到係邊啊！」

妹妹：「我知我知高等法院啊！平時新聞會見到！不過係第一次黎！阿哥想問你係咪啲壞人全部都要黎呢到架？」

我：「係啊！如果啲壞人比警察捉左係要黎呢到架！之後佢到就會得到應有既懲罰架啦！所以唔好做壞事啊！」

妹妹：「明白啦！明白啦！」

Claudia：「係呢妹妹你大個之後想做咩啊？」

妹妹：「我要好似哥哥咁做律師！！！」

Claudia：「點解啊？」

妹妹：「因為要打低哥哥囉！」

我：「想打低我好難啊！！！！！」

妹妹：「你去死啦！我實打低你既！」

呢個時候，我電話無啦啦響起。原來係媽咪打電話比我

「媽咪咩事啊？」

「阿仔你接左妹妹未啊？」

「接左啦！而家我同樂晴同佢一齊緊！」

「果然細心同大個左喎！」

「解咩？」

「除左同女朋友拍拖之餘都會照顧妹妹喎！」

「咁都要樂晴好人姐！」

「都話你呢個女朋友冇揀錯架啦！」

「哈哈！你方唔方便車妹妹過黎ICAC到搵我啊？因為我今日放早想同妹妹行街啊！」

「爹哋呢？」

「佢今日要OT啊！所以得我同妹妹！你自己同樂晴食飯啦！」

「好啦！我而家車佢過黎啦！」

「OK！」

妹妹問我咩事，我就話車佢搵媽咪。之後我地三個就上左車

CHAPTER 16-2

Claudia：「嘩呢到我真係第一次入黎喎！我咁大個女都未入過法院！」

我：「係咪好真實啊？」

Claudia：「係啊！同睇電視完全係兩回事。」

我：「下次帶你入去囉！」

Claudia：「唔要！除非你做左大律師先講。或者。。。。」

我：「或者咩先？」

Claudia：「或者我將來可能都會考到大律師呢？之後會係法庭到打低你呢！」

我：「你啊？？？不過我想你做Miss多啲。」

Claudia：「咁又係！係呢你做咩對Candice咁冷淡既？」

妹妹：「係囉！個姐姐係邊個黎架？」

我：「佢今日第一返工就係到煩住我！搞到我做野好唔專心！」

Claudia：「佢份人係咁大癲大肺架啦！你習慣就好！佢對你做過咩先？」

我：「又問我係咪冇拍過拖啊同埋以前讀咩學校囉！仲要話自己係DGS畢業喎！好似睇唔起人咁！」

Claudia：「笑死我！咁你點答佢先？」

我：「我話我唔係DBS畢業之後冇理到佢啦！係咪讀DGS既女仔係特別串呢？」

Claudia：「咁都要睇人既！不過據我所知呢間學校出黎既女仔個個都非富則貴架！所以有好多都會好串睇唔起人！你估個個女仔好似我咁咩？」

我：「始終都係SHCC出黎啲女仔好好多。又溫柔又可愛又貼地！就好似BB你同妹妹咁！」

Claudia：「當然啦！聖心出品，必屬佳品！Angela係咪啊？」

妹妹：「係啊！聖心妹萬歲！係呢阿哥我地係咪搵媽咪啊？」

我：「係啊！而家車你去媽咪公司到啊！」

妹妹：「好啊！你仲未答我個姐姐係邊個喎？」

我：「我同事黎架！佢今日第一日返工！」

妹妹：「I SEE！我見到媽咪啦！」

我：「係啊！我係前面停低你啦！」

我揸到ICAC總部門口停低左。媽咪已經企左係到

媽咪：「Hi Aaron！Hi Angela！Hi 樂晴！」

妹妹：「媽咪！我好掛住你啊！」

我：「媽咪你做咩咁早放既？」

媽咪：「冇啊！今日見公司冇咩做咪早啲放工陪下妹妹囉！Hello 樂晴！」

Claduia：「Hello 伯母！」

媽咪：「做咩你地三個咁齊人既？」

妹妹：「冇啊今日我同Claudia姐姐去接阿哥放工啊！」

妹妹：「咁叻叻豬啊！」

我：「媽咪你去邊啊？使唔使車埋你啊？」

媽咪：「唔使啦！我想同妹妹行陣街啊！今晚見啦！你地兩個玩得開心啲啦！」

妹妹：「咁我落車啦！拜拜阿哥！拜拜Claudia姐姐！」

我＆Claudia：「拜拜！」

妹妹就落左車跟左媽咪行街街，而我就同Claudia就開車走左。

我：「不如比架車你揸啦？」

Claudia：「去少車啲地方先！我好驚撞親人喎！」

我：「咁又係，你甩左P牌未啊？」

Claudia：「我梗係甩左啦！明知故問！你唔好話比我知你未甩啊！」

我：「我點會未甩呢？我一到12個月就即刻轉左正式車牌架啦！」

Claudia：「開車啦你！你係咪想比人抄牌先？」

我：「楊大小姐，你想去邊先？」

Claudia：「你話事啦！不如揸返學啦？」

我：「好啊！而家換埋位啦！你仲記得咩係油門，迫力同轉波架嘛？」

Claudia：「好啊！呢啲我都知既！我又冇咁差！快啲換位啦！」

我：「好好好！」

我同Claudia就落左車，然後互相交換位置

Claudia：「準備好未啊？」

我：「你較好位置同個鏡未啊？」

Claudia：「未喎哈哈！而家較返先！OK啦而家！之後就扣安全帶！」

我：「好啦而家打右燈，然後睇下有冇車！轉左D波未啊？」

Claudia：「OK！轉左啦！」

不過其實我都有少少驚，唔係因為驚我架車會撞花，而係驚撞到其他人同車

我：「我地而家直行先，然後下個街口靠左轉左上東區走廊！」

Claudia：「係咪打左燈啊！」

我：「係啦！你要望下前後左右有冇車先好過線，不過唔好cut雙白線。」

Claudia：「係！」

好彩Claudia學習能力都幾高，所以我一講佢都好快會上手, 不過睇落佢有少少緊張

我地架車就上左東區走廊。。。。。

我：「你而家就keep返你而家條線直行，記住唔好超速！」

Claudia：「好啊！係咪一直行就得架啦！」

我：「係啊BB！」

我地沿住東區走廊，經維園道去到告士打道。。。。。

如果一般揸開車既人都知道放工時間既告士打道至干諾道一帶係會非常塞車

Claudia：「BB點解呢到咁塞既？」

我：「放工時間呢到會塞啲架！因為呢到係主幹道黎架！」

Claudia：「咁我而家係咪淨係踩住個brake啊？」

我：「係啊！你隻右腳唔可以離開油門或者brake架！」

Claudia：「點解啊？」

我：「因為如果離開左會容易踩錯油門囉！到時會撞到人囉！」

Claudia：「Oh！」

我：「係啦！之後我地就cut左線上紅綿路，然後轉入羅便臣道。」

Claudia：「點解架車咁慢既？」

我：「而家我地上緊斜路架，所以你要比多少少油。如果唔係既話架車會溜後架！」

Claudia：「哈哈，唔記得左添！」

我：「唔好跟車太貼啊！」

Claduia：「點解啊？」

我：「如果人地突然間急剎你起碼有空間剎車，同埋如果撞左會我地會輸架！」

Claudia：「OK！！係咪之後入般咸道啊？」

我：「係啊！楊小姐！」

Claudia：「喂見到你間母校喎！」

我：「係啊！真係好耐冇返黎啦！」

Claduia：「乜King'S唔係係HKU隔離咩？」

我：「係啊！不過我自從畢左業之後都比較少返去。邊似得你咁愛校啊？」

Claudia：「又串我！我要好好咁懲罰你！」

我：「專心揸車啦！之後轉入HKU校本部停車場！」

Claudia：「晴兒遵命！之後泊邊個位呢請問？」

我：「你泊個大小小既位啦！始終你係新手！」

Claudia：「好啦BB！」

我就搵左一個比較大少少既車位比Claduia泊。

我：「BB你識唔識點泊啊？」

Claudia：「識啊！係我地架車要同個車位條直線要平行同唔好過界啊？」

我：「叻女喎！仲有要－－－慢－－－－－同聽雷達聲！你而家試下啦！不過唔準睇Cam！」

雖然Claudia手車真係慢到烏龜同好緊張咁，不過佢竟然可以一次過做到我要求佢既野，仲要睇位好準。再加上呢個鐘數既校本部停車場基本上冇咩車出入。如果唔係實比人罵死

Claudia：「BB係咪咁啊？」

我：「係啊！叻女喎！你而家試下自己出返黎再泊入返去啦！」之後我就落車睇住Claudia泊車

而Claudia就好小心咁幾我架車慢慢咁泊好，不過今次就明顯穩陣左好多

我就比左個Good手勢比佢，之後就上返車

Claudia：「寶寶我泊成點啊？」

我：「泊得好好喎BB！同埋比第一次穩陣左好多！」

Claudia：「真架有咩獎勵先？」

我就Kiss左Claudia一啖。搞到佢成塊面都紅晒

Claudia：「喂啊都話淨係得我主動錫你啊！你唔記得啦咩？」

我：「呢個係獎勵！」

Claudia：「咁少？我要你請我食野！」

我：「你想食咩啊寶寶？」

Claudia：「我－－－－想－－－－食－－－－你－－－－啊！」

我：「你咁大食既？想食我！」

Claudia：「嗱你呢世淨係註定比我一個食架啦！你冇得後悔！」

我：「我既然同你係埋一齊，就唔會後悔啦！你唔會話而家後悔掛？」

Claudia：「我都唔會後悔架！我要做你唯一既女人！係喎不如我地出去先啦！」

我：「好啦！我諗下食咩先！」

Claudia：「好啦！」

我地就出返去。。。。

我：「不如去你間母校到行下啦！」

Claudia：「好啊！今次我車你！以後我車Angela啦哈哈！」

我：「冇所謂啦！我架車你咪又係你既！不過你揸熟少少先啦！」

Claudia：「好啦！出發啦！」

我地沿住薄扶林道落到SHCC，不過我地依然揸得好慢

去到一個紅綠燈位，有架白色既Benz CLA停左係我地隔離線，入面原來係。。。。。Johnny同Joey

Johnny：「Hi Aaron！Hi Claudia！」

Joey：「你地兩個去邊啊？」

我：「點啊Johnny哥去邊到威威啊？」

Johnny：「冇啊我地兩個約左班「仔女」去貝沙灣到食飯啊！邊似得你地兩個咁出雙入對啊？」

Joey：「Claudia你買左車啊？」

Claudia：「係啊係啊！我買左車啊！」

Joey：「Oh Really？下次坐你車先！」

Claudia：「好啦！」

呢個時候就轉左綠燈，我同Claudia就直行，而Johnny同Joey就轉右

Claudia：「到啦喎！真係第一次揸車返學！」

我：「咁你要多謝我啦！」

Claudia：「不如我地去食野啦！」

我：「你想食咩啊？」

Claudia：「不如帶你去食我以前中學既"飯堂"啦！係學校隔離個屋苑商場到咋！」

我：「好啦！」

CHAPTER 16-3

我地泊左車之後，Claudia就帶左我去佢講間餐廳

去到間餐廳後。。。。。。見到個格局其實都唔錯，而且啲價錢都OK

Claudia：「BB你想食咩啊？呢到既Set都幾好食架！今日既Set Dinner係西班牙海鮮飯加忌廉粟米湯。」

我：「咁要兩份Set啦！」

我就同個Waiter落左兩個Set Dinner

我：「BB你以前成日係到食架？」

Claudia：「一時時啦！不過呢到我以前幫襯得最多。而且呢到可以望到南丫島架！」

我：「真架？咁要試下啦！」

Claudia：「係呢Candice做咩會係你公司做既？」

我：「我都唔知啊，係我老細今日冇啦啦話請兩個女part－time。不過對住Candice真係好煩架！」

Claudia：「哈哈！不過我聽講佢有男朋友，所以你唔使擔心！佢會唔會搭你糖啊？」

我：「我先唔會。」

Claudia：「人地係法律系女神同尖子黎架喎！你都唔會？」

我：「自從同你係埋一齊之後，我個心就只有你一個。所以唔會容納到第二個女仔哈哈！」

Claudia：「好啦！就信你啦！」

呢個時候，我地既Set dinner到左

Claudia：「食野啦！我唔客氣啦！」

我：「我都唔客氣啦！」

不過我地兩個都食得好斯文，始終同女朋友食野

Claudia：「好唔好食啊？」

我：「好好食啊！你果然冇介紹錯！」

Claudia：「不過。。。。我想你下次親手煮比我食！」

我：「好啊！教你煮啦！」

我地傾緊計既途中，無啦啦有個女仔入緊黎

離遠望見好熟口面，原來係雅儀

雅儀：「Hi 阿勇！Hi Claudia！」

Claudia：「Hi Toby！好耐冇見啦！」

我：「又會咁岩既？」

雅儀：「係啊！晏啲要上個中學同學屋企開party啊！不過又未夠鐘上去所以咪黎呢到食野囉！」

Claudia：「係咪Gemma啊？不如坐低一齊食野啦！」

雅儀：「好啊！」

Claudia：「寶寶你唔介意架可？」

我：「我唔介意啊寶寶！一齊食啦！」

雅儀就坐低左我地張枱到。。。。

雅儀：「Claudia你做咩叫阿勇做寶寶既？莫非你地。。。。。？」

Claudia：「係啊我同Aaron拍緊拖啊！佢而係我男－朋－友囉！」

雅儀：「真架？？？恭喜晒喎哈哈！唔得之阿勇你咁風騷啦！原來你同Claudia拍拖！」

我：「係啊！宏仔呢佢點啊？唔帶佢黎既？」

雅儀：「我阿媽今日湊住佢啊！所以先得閒囉！」

Claudia：「係啊！不如叫野食先啦！」

雅儀：「咁就照舊叫Set Dinner啦！」

Claudia：「係呢你同Aaron係咪識左好耐啦？」

雅儀：「係啊我地識左都差唔多廿年啦！我地由幼稚園到小學都讀同一間學校架！不過小學畢業之後我同佢都轉左校所以就冇見過啦。」

Claudia：「咁Aaron以前係點樣架？」

我：「唔好問啦得唔得先？」

Claudia：「唔制啊！我要知！我要知！你係好多衰野唔比得我知先？」

雅儀：「佢以前呢。。。。！」

我突然間好驚。。。。。。

雅儀：「佢以前。。。成日蝦我囉！仲好貪玩添架！」

Claudia：「睇唔出喎！仲有呢仲有呢？」

雅儀：「佢啊！我記得以前有一次佢同我玩捉伊因搞到我跌親同喊，結果我嬲左佢成個月！」

Claudia：「你死啦！原來你咁衰！」

我：「。。。。。」

雅儀：「係呢你地係幾時係埋一齊架？」

我：「都係一個星期既事姐！」

Claudia：「佢係迪士尼無啦啦同我表白，搞到我感動到喊！」

我：「你應承左我冇得後悔架！」

Claudia：「咩喎！！」

雅儀：「好啦好啦！你地兩個好肉麻啊！唉我都想幫宏仔搵返個爸爸！」

Claudia：「你咁靚女實得既！」

雅儀：「話咁易咩？個個一知道我帶住個仔就行左去啦！不過而家有宏仔陪住我就夠啦！」

我：「慢慢啦！係啦食野先啦！」

Claudia：「係呢Toby你約左Gemma幾點啊？」

雅儀：「10點先！而家未咁早上去住！你去唔去啊？」

Claudia：「唔去啦！聽日要返學啊！不如食完我地上車傾下計先啦！」

雅儀：「好啊！」

我地食完之後，Claudia拖住雅儀隻手，完全冇將我呢個男朋友放在眼內

不過我又唔係啲小器既人，所以都冇出聲

我地慢慢行返去我架車到

雅儀見到我架車，就係到問：「架車係你定阿勇架？」

我：「係我架！」

Claudia：「我地兩個一齊買架！」

雅儀：「真架？？？」

Claudia：「係佢既，不過我有份！」

我：「係啊！你有份！」

我地三個就上左車，為左方便雅儀同Claudia傾計，於是我就坐後面，而佢地兩個就坐前面

雅儀：「你架車幾型喎哈哈！」

我：「還好吧！你考左車牌未啊？」

雅儀：「考左啦！不過仲係P牌！Claudia你考左車牌未啊？」

Claudia：「Oh！我考左啦！P牌我都甩左啦！」

我：「不過你要練返啲技術先得！」

Claudia：「你去死啦！」

雅儀：「你兩個又係到耍花槍！係呢你幾耐冇見Gemma啊？」

Claudia：「都好耐啦！我地都好少約出黎啦而家！因為我而家實習都好忙！」

雅儀：「明白明白！你都係教幼稚園啊？」

Claudia：「係啊！再加上夜晚要返學！所以咪好忙囉！」

雅儀：「你兩個拍拖就拍拖啦！」

我：「。。。。。」

Claudia：「不如。。。。我地兩個影張相啦！寶寶幫我揸機啦！」

我：「好啊！」於是我就幫佢地兩個影相，然後我地三個一齊selife

雅儀：「影得唔錯啊！有你呢個識影相既男朋友執到啦！」

Claudia：「係啊！Gemma約左你幾點啊？」

雅儀：「都差唔多啦！我都夠鐘上去啦！」

Claudia同雅儀好似啲閨蜜咁互相擁抱。。。。搞到我好無奈。。。

雅儀：「好啦！拜拜Claudia！拜拜啦阿勇！」

我＆Claudia：「拜拜啦！」

雅儀就落左車。。。。。

Claudia：「寶寶你做咩呆左既？」

我：「冇野啊？」

Claudia：「你唔會呷Toby醋咁衰啊嘛？」

我：「嘻嘻係啊，我呷緊你地醋啊！」

Claudia：「唔好咁啦寶寶！」

我：「我講笑咋！我唔係啲咁小器既人黎架！」

Claudia：「你玩我？？我要懲罰你先得！」

我：「又有咩懲罰啊？」

Claudia：「擠你擠你擠你！」

我就乘乘機機Kiss佢。。。。。今次係咀對咀

Claudia：「做咩啊？」

我：「我愛你楊樂晴！」

Claudia：「我愛你歐孝勇！」

我地就咁Kiss左五分鐘。。。。。突然間冇啦啦有人敲我地車窗

原來又係雅儀。。。。。真係掃興

雅儀：「唔好意思啊！我漏左袋野係你架車到啊！」

我見到個seat位有袋野係到，於是我攞比佢。。。。。

我：「係咪呢袋啊？」

雅儀：「係啊！！」

Claudia：「Toby不如下次一齊食飯啦！」

雅儀：「好啊！叫埋Kary啦！」

Claudia：「好啦！拜拜啦！下次見啦！記得帶埋BB出黎啊！」

雅儀：「OK！Bye！」

我＆Claudia：「Bye Bye！」

雅儀又行開左去。。。。。

Claudia：「不如我地返屋企囉？」

我：「好啊！」

Claudia：「BB不如我地換位啦！」

我：「點解啊？你唔想揸車啦？」

Claudia：「唔係啊！夜晚驚危險啊！同埋我想BB你車我！」

我：「好啊！下次再教你啦！」

我地兩個於是就換位

Claudia：「你做咩唔開車啊？」

我：「係喎哈哈！坐好未啊？」

Claudia：「我等你開車咋。」

我：「我等你扣安全帶咋！」

於是我地就由置富花園開車返太古城

落到去干諾道近港澳碼頭個紅綠燈嗰陣，見到有架白色既福士SCIROCCO（大改，應該係10年款）係我隔離條行車線

原來係Donald同Stephy，然後佢地就Hi我地。。。

Donald：「喂勇哥咁岩啊？Claudia都係到啊？」

Claudia：「Hi Donald！Hi Stephy！」

我：「點啊滅火隊隊長？？？買左新車啊？」

Donald：「買左好耐啦架車。你嗰架係咪新買架！」

我：「係啊！買左兩個月左右囉！你地兩個去邊啊？」

Stephy：「冇啊我同Donald去食野咋！你又同Claudia一齊既？」

Claudia：「我地岩岩食完飯咋，而家返屋企囉！」

Stephy：「原來係咁仲諗住叫埋你地一齊食添。」

我：「不如下次啦！聽日要返工啊！」

Claudia：「係啊叫埋其他人先約啦！」

Donald：「好啦！拜拜啦勇哥！拜拜啦Claudia！」

我＆Claudia：「拜拜！」

呢個時候交通燈轉左綠色，而Donald架車已經係我面前消失左。。。。

唔知係咪佢架車快得滯。。。。於是我都比油走人

Claudia：「點解今日會見咁多人既？」

我：「係囉！真係巧合啊！」

Claudia：「不如聽下歌啦！你想聽收音機定係用電話播歌啊？」

我：「你鐘意啦！」

Claudia：「好啊！」

CHAPTER 17-1

於是Claudia用佢部電話駁左藍芽，呢個時候就播左林奕匡既「難得一遇」

「萬萬對情侶 避不過巨輪
仍然我帶你前進
天要擋我 帶著你開新路
力量是你我都相信

如天註定我們 走到盡頭
用力撞壞那天門 親手自救
難得這段愛情 能捱這麼久
如何會放得低你 要認命 太荒謬

明明就是我的人 守到白頭
為著你我只怕捐軀都不夠
窮一生之力 憑一句諾言
必須挽著手

現在我能夠 立於你面前
全憑你帶領=14px回轉
不止一次 我士氣很低落
幸運在你決不走遠

如天註定我們 走到盡頭
用力撞壞那天門 親手自救
難得這段愛情 能捱這麼久
尤其遇見你 之後

彷彿我靈魂被擄走 相愛令我忘憂
從而為你分憂
准我用一生挽著你手 直衝開最難過關口

明明就是我的人
默默報答你的情
當你從來沒怨 能捱這麼久
如何會放得低你 你現在 太屈就

明晨就是我的人 守到白頭
為著你我所有艱苦都接受
窮一生之力 憑一句諾言
必須挽著手

終生不渝 天塌下來
只須挽著手」

我：「呢首歌幾好聽架！」

Claudia：「係啊！唔知係咪講緊我同你呢？」

我：「應該係啦！呢首歌既意思就係講兩個人係埋一齊無論遇到乜野困難，只要大家個心係掛住對方，就一定會走到最後。」

Claudia：「就好似我地咁，一生一世愛對方，終生不渝。再加上我地咁難得先可以係埋一齊，所以呢段感情我會好好珍惜。」

我：「我都係！今生只愛你一個！」

Claudia：「咁你以前嗰個呢？唔掛住啦？」

我：「都有既，不過做人要拎得起放得低。始終佢都走左咁耐啦！我諗如果佢見到我同你一齊既話佢應該都會好開心！」

Claudia：「我講笑咋哈哈！不過可唔可以搵日帶我去拜下佢啊？我都睇下你以前個女朋友係咩樣。」

我：「你唔會呷醋咩？」

Claudia：「咁我又唔會同死人計較咁衰既。」

我：「哈哈！我都知你唔會！」

Claudia：「你又知？係啊我想去前面間SaSa到買啲野啊！」

我：「好啊！係前面停低比你啦！」

於是我就停埋一邊，然後比Claudia買野

而我就係前面見到有架白色Benz AMG GT跑車停左我係前面

搞到我都望左兩眼，之後個司機同乘客落左車

望真啲原來係Wyllis同Charlene。。。。真係估唔到係Wyllis呢個大富豪會黎啲平民地方買野。。。。

於是我就開大燈Hi佢地

Wyllis：「喂大律師又會係到見到你既？」

我：「點啊大富豪！又會黎呢啲平民地方買野既？」

Wyllis：「低調啲啦！岩岩同Charlene一齊食大餐！食完咪陪佢去買化妝品囉！喂你男人老狗唔係黎買女仔野啊嘛！」

我：「頂你啦！我等Claudia啊！佢去左SaSa到買野！」

Wyllis：「嘩！死仔你收收埋埋？」

我：「都係學你低調啲好！頭先見到Johnny同Donald佢地啊！」

Wyllis：「真係有緣！見埋我咪一次過見晒所有組爸組媽？」

我：「係啊計埋你就係！」

Wyllis：「哈哈！下次一齊食飯？」

我：「你請我就去啦哈哈！」

呢個時候Claudia同Charlene就一齊行左出黎。。。。仲要係到傾計

Charlene：「我搞掂啦Wyllis！Hello Aaron！」

我：「Hello Charlene！等Claudia啊！」

Charlene：「WOW！！！！咁Sweet？」

我：「你地都係啦！」

Claudia：「好啦我地要返去啦！Bye Bye Wyllis！Bye Bye Charlene！」

Wyllis ＆Charlene： 「Bye Aaron！Bye Claudia！」

於是我地就開車走人。。。。之後就返左屋企個停車場

Claudia：「嘩今日咩日子啊？會見到咁多人既？」

我：「係啊！今日真係見到晒其他組爸組媽！就算平時返學都好少見到佢地！」

Claudia：「冇法啦我地今個sem又係返夜晚！你之前同佢地好friend架？」

我：「都幾friend架！我同佢地由Year 1玩到而家。我地五個當時被稱為「HKU五大天王」啦！」

Claudia：「點解既點解既？」

我：「因為當年我地係SU上莊嗰陣，有個活動係我地部門負責既，不過搞搞下就得返我地五個人搞，結果就係嗰時開始我地五個咪開始friend囉！最後都係因為呢單野我地咪出左名囉！」

Claudia：「咁似我同Toby，Kary同Miki既？」

我：「你地又係點識架？」

Claudia：「我同Toby，Kary都係Form 4同班先識架，當時我地因為成日被老師編埋同一組做Project咪friend左囉。後來我同Kary一齊考左入港大，而Kary就考左入中大。不過我地都成日出黎約食飯架。而Miki就係因為由細到大都係一齊住，所以我地平時都係一齊返學同返屋企囉！搞到啲人以為我係佢家姐咁樣！」

我：「咪幾好！好好珍惜啊！」

Claudia：「不過你同Joel係咪識左好耐架？」

我：「係架！因為我同佢屋企係世交黎！佢爹哋同我爹哋係中學同大學同學黎！」

Claudia：「嘩咁你地咪識左好耐囉！」

我：「我地大大話話都識左廿年架啦！我同佢由幼稚園到HKU都係一齊讀書架。所以啲人咪話我地兩個咪〖英皇雙雄〗囉！」

Claudia：「好GAY啊你地！」

我：「你都唔差啦！」

Claudia：「又串我！你去死啦！」

我：「唔好嬲啦寶寶！我唱返首歌哄返你啦！」

Claudia：「唔要！」

我：「嗱呢首歌呢雖然好舊，但係保證你一定會鐘意！我唱啦！」

Claudia：「你唱啦寶寶！」

我於是就唱左許志安既「唯獨你是不可取替」比Claudia聽

「曾聽說有許多戀愛 沒有結果
卻剩傷心者感慨 令我都刻意避開 是我不敢相信真愛
但你不惜真心真意對待 竟令我再感到意外
讓我獻出同樣被愛 全面喝采

如果今天將失去 眼前的一切 剩低清風兩袖也不計
唯獨你一個是不可給取替 是我生命裡的一切 Wooh
如早知今生跟你 有幸可相愛 在當初應更努力為未來
其實我知道 是可一不可再 下半生准我留住你 一直相愛

誰似你這般欣賞我 誰也說不上你一般清楚我
問我可需要甚麼 願你終身交託給我
讓我一生好好把你照料 請讓我體恤你需要
為你獻出全部熱愛 從來沒缺少

如果今天將失去 眼前的一切 剩低清風兩袖也不計
唯獨你一個是不可給取替 是我生命裡的一切 Wooh
如早知今生跟你 有幸可相愛 在當初應更努力為未來
其實我知道 是可一不可再 下半生准我留住你 一直相愛
其實我知道 是可一不可再 下半生准我留住你 一直相愛」

唱完之後，我見到Claudia眼濕濕。但係我睇出佢既表情係笑盈盈！唔知係咪感動到喊

我：「寶寶你做咩喊啊？」

Claudia：「你好衰架！做咩搞到人地喊喎！嗚嗚。。。。！」

我：「咁你受唔受先？」

Claudia：「唔唔。。。」

我又不自覺咁樣撫摸Claudia既頭髮同臉蛋，然後再Kiss佢既咀

一直係架車廂到互吻左好耐好耐，好似呢個世界就只有我地兩個咁樣。。。

然後我地兩個慢慢咁分開

Claudia：「點解你會揀呢隻歌既？你唔好同我講唱呢首歌係因為你爸爸當年唱呢隻歌向你媽媽求婚啊嘛？」

我：「我邊會呢？再加上呢個都唔係主要原因。」

Claudia：「咁係？？？」

我：「就算我冇晒我身邊既一切，我都咁愛你。為左你，我會更加努力；為左你，我會學識去愛一個人； 為左你，我會更加學做一個男人。因為你就係我生命中既所有。」

Claudia：「我都係啊寶寶！無論如何發生咩事都好，我地兩個都要一直相愛落去架知唔知！」

我：「我真係好開心可以有你呢個女朋友！」

Claudia：「我都好開心你係我男朋友！！ 」

我：「唔唔！不如我地返去啦！」

Claudia望下隻手錶：「原來咁夜架啦！聽朝要返工架！」

我：「我聽日都要返工啊！」

於是我就送左Claudia返屋企，然後就返屋企沖涼訓覺。（因為今日真係好攰好攰！）

Extra Chapter－－－Claudia既故事

大家好! 我係Claudia，中文名叫楊樂晴。今年係港大讀Year 4 Education。

有好多人都叫我做『Education 女神』，不過我一直都覺得自己都唔係。

同埋唔知點解係大學入面有好多男仔一直都想追我，但係其實我已經有左一個同我行左三年既男朋友--Joseph

Joseph一直都對我好好，生得又高又靚仔，屋企又有錢。好多人一直覺得我同佢係一對「金童玉女」。

到我地見家長嗰陣，唔知點解我爸爸媽媽好唔鐘意佢，成日比面色俾佢睇。搞到我哋兩個要偷偷摸摸咁拍拖，甚至搞到我哋一家人嘅關係變得好差好差。

最後Joseph為左佢個人既意願去左美國讀書，而我因爲屋企人反對而被迫留返係香港讀書。起初我哋以為long-d 唔係啲乜嘢大問題。只要佢承諾我每個星期都FaceTime就得，但慢慢可能大家都好忙所以搞到好少聯絡。唯一見面嘅時間就係暑假或者聖誕節，不過佢每次返嚟佢都會比一個超級驚喜俾我。所以我都好開心。

起初我哋分開嘅頭三年嘅感情都冇乜大改變，但去到第四年佢就因為話要讀埋個Summer Course而冇返香港。於是我就係嗰個暑假就本來想飛去美國搵佢，諗住比個Suprise佢。但係就係呢個時候我係美國讀書既好姊妹影左張相比我，原來係佢同第二個女仔遊LA既相。我開頭都唔信架，以為一直都係人有相似，甚至搞到我同個好姊妹反左面。

但後來佢返左香港，同我講原來佢係美國已經同第二個女仔一齊左，仲話其實一直都冇愛過我，當左我係嗰啲玩具咁用完即棄。我嗰刻個心真係好痛！好想喊！

原來一直以來，其實我係佢個心入面一啲都唔重要，就好似一個無知少女咁比人玩。。既然我同佢已經緣盡，分手係我唯一既選擇。

直至我做O Camp組媽嗰陣遇見左Aaron呢個parter兼新鄰居，我記得第一次見到佢嗰陣雖然佢個樣唔係好靚仔，屋企又冇Joseph咁有錢，而且佢又口花花。起初我以為佢係一啲專門昅女既狗公，但慢慢同佢熟絡左之後原來佢真係一個好細心、謙虛、踏實同貼地既男仔。

雖然我有時都會同佢鬥下嘴打下架，但係唔知點解我覺得佢會對我好細心，對我既野都好著緊。當我去O Camp整親嗰陣佢肯咩我返房；當我冇帶鎖匙返屋企嗰陣佢會帶我返佢屋企休息同煮飯比我食；當我失戀嗰陣佢肯主動開解同慰問我；當我發燒嗰陣佢肯主動帶我去睇醫生；甚至乎我需要帶子瑜子謙嗰陣佢肯主動幫我帶埋佢地兩個出街一齊玩。

「你做咩要咁關心我，你做咩要對我咁好喎？？？」

我記得爸爸媽媽第一次見到Aaron個陣，就對佢讚不絕口，仲當左Aaron係未來女婿咁錫。而且佢地係到不斷鼓勵我同Aaron去約會。

係不經不覺間，原來我已經慢慢咁對Aaron產生左一種好特別既感覺。。。。。甚至乎因為呢種感覺令到我慢慢咁樣鐘意左佢。。。可能我根本就唔鐘意Joseph嗰種奢華，而係鐘意Aaron嗰種簡單踏實。

我知道Aaron一直都對我有好感，但佢因為佢女朋友既死一直都好自責而唔敢對我有任何表示！所以我都會故意去接近佢，鼓勵佢，特登同佢鬥咀甚至肢體碰撞，希望有朝一日佢能夠向我表達佢既愛意。

後來佢約我去迪士尼，唔知點解我竟然會覺得好開心好興奮。因為Aaron個傻仔終於肯約我去街

雖然一開始我都係同佢鬥咀，但係佢趁得返我係到時就同我表白左。嗰陣我真係好Touch架，不過見佢好似冇咩誠意咁咪特登扮行左去希望佢會追上黎啦。點知佢真係追上去拖住我隻手同Kiss我喎。

由嗰下開始，我就知道Aaron就係我要搵嗰個照顧我一生一世既男人，於是我就好快接受左佢對我既愛意。因為我知道佢對我係出自真心，而唔係貪我個樣貌同身材去追我。

歐孝勇！！！！我愛你！！我呢生呢世只係跟住你架啦！！！唔好令我失望啊！

更正，呢個CHAPTER係CHAPTER 16-4。下一章先係CHAPTER 17-1 ! 多謝大家支持！

CHAPTER 17-1

唔經唔覺已經同Claudia拍拖差唔多一個月...........

雖然大家平時要返工返學，各有各忙，但我地兩個只要一到Weekend或者放工放學就會去拍拖行街街

呢一日咁岩又係星期六，所以我地兩個都唔使返工返學

起左身之後，經過一輪既梳洗就去換左件黑白間條無印良品 T，軍綠色Dickies Chino褲，再加返對黑白色既Converse All Star 1970波鞋

然後我就Whatsapp Claudia

我：「早晨啊寶寶！」

Claudia：「早晨啊！你起左身啦？」

我：「係啊！今日想去邊到玩啊？」

Claudia：「陣間再話比你聽，我換埋衫先。停車場到等啦。」

我：「好啊！」

於是我就拎埋之前買落既花出左門口

一落到去，見到Claudia已經到左

佢都係今日著左件黑白間條T，再加件黑色吊帶長裙，再加對白黑色adidas superstar波鞋，有氣質得黎又有文青既feel

為左比個驚喜佢，我就靜雞雞咁由另一個門口行去架車到

同埋將紮花收埋係後面到

我：「寶寶！」

Claudia：「早晨啊！做咩你會係嗰邊黎既？」

我：「冇啊！」

Claudia：「你收埋啲咩係後面啊？」

我：「冇野啊！」

Claudia：「講大話！比我睇下！」

我：「比你睇都得，不過你合埋眼先！」

Claudia：「好！」

於是Claudia就好聽我話合埋眼，然後我就比左我紮花佢

我：「你而家𥋇開眼啦！一，二，三！」

Claudia見到我紮花，係到嫣紅一笑，仲好嬌嗲咁講好靚

我：「鐘唔鐘意啊？送比你架！」

Claudia：「好鐘意啊！多謝寶寶！不過點會係今日。。。。。」

我：「今日呢係我地拍拖一個月既紀念日啊！」

Claudia：「係喎哈哈！我都唔記得左添！」

我：「唔緊要！你今日想去邊到慶祝啊？」

Claudia：「不如我地今日去你以前住既地方啦！」

我：「你話去元朗？」

Claudia：「係啊！之前你話過帶我去架！唔好扮失憶啊！」

我：「好好好！今日我就帶你去感受下圍村既氣氛啦！」

Claudia：「好！」

於是我地就攞車後出發返元朗。。。。。

Claudia：「係呢你以前住嗰到係咪離市中心係咪好遠架？」

我：「唔係啊！係西鐵站同輕鐵站附近咋！所以交通都幾方便！以前一出門口就有巴士出港島返學！」

Claudia：「嘩咁你嗰到咪好正囉！一出去就可以行街！」

我：「係啊！所以基本上都唔怕悶！」

Claudia：「咁啊你以前間屋係點架？」

我：「其實都係三層高，每層都有700尺，然後再加80尺既露台。」

Clauida：「咁咪大過我地而家住嗰到？」

我：「係啊！空氣質素比市區好架！」

Claudia：「原來係咁！咁你地有冇啲咩村公所同祠堂咁既野架？」

我：「當然有啦！去到帶你參觀下啦！」

Claudia：「好啦！係咪仲有濕地公園同南生圍啊？」

我：「係啊！帶埋你去啦！不過你唔怕悶就得啦！」

Claudia：「唔怕啊！有時都想去郊外呼吸下新鮮既空氣！」

我：「好啦好啦！不如你訓陣先，到左我叫你啦！」

Claudia：「唔唔。。。。」之後佢就訓著左

好在今日條三號幹線都冇咩車，最後用左半個鐘頭就返到去我元朗個屋企

我：「到啦寶寶！」

Claudia：「到啦咩？」

於是我地兩個就泊好車，然後就拖住Claudia行返我間舊屋到

我：「呢到係咪同太古城好唔同呢？」

Claudia：「係啊！真係兩個世界黎！你以前個屋企係邊啊？」

我：「行多兩間屋就到啦！係祖屋黎！」

Claudia：「寶寶你間祖屋都幾靚喎！」

我：「係啊！不過比起半山啲別墅就差得遠啦！」

Claudia：「有咩所謂啊？最緊要自己住得舒服就得啦！」

我：「咁又係！我開門先！好在我有帶鎖匙姐！」

我就用鎖匙開門，原來姑媽姑丈同爺爺嫲嫲都唔係到，我諗應該佢地出左去飲茶

Claudia：「你間舊屋都幾大喎！加埋有冇大過你太古城個屋企啊？」

我：「應該差唔多啦！不過因為之前我地搬晒啲野去太古城到！所以間屋就變到好空！」

Claudia：「原來係咁！咁呢間屋而家邊個住架？」

我：「本來就係我地一家四口再加爺爺嫲嫲Total六個人住既，後來因為我地四個搬走左，再加上我姑媽同姑丈返左黎香港做野。所以咪得佢地四個住囉！不過我地有時過時過節都會返黎呢到住啦！」

Claudia：「哈哈！咁你咪有兩頭住家？」

我：「係架！」

Claudia：「不如去寶寶你以前間房到參觀下啦！」

我：「怕唔怕啊！驚悶親你喎！」

Claudia：「我要去！我要去！」

我：「好啦！帶寶寶你去我間房到參觀下啦 」

Claudia：「Yeah！！！！」

我就帶左Claudia去左我以前間房到參觀

Claudia：「寶寶你間房都幾大喎！不過點解得返張床既？」

我：「因為我有時返黎可以休息下啦！」

點知Claudia二話不說就攤落我張床到，我於是都訓埋一份

Claudia：「你張床都幾舒服喎！」

我：「當然啦！始終陪左我咁耐！」

Claudia：「係呢你屋企出面望邊架？」

我：「嗰邊係山黎架！過左嗰邊係深圳黎架！」

Claudia：「乜原來咁近架？」

我：「眼望過去雖然好近，但其實有一段距離架！」

Claudia：「明白明白！」

呢個時候原來爹哋wtsapp我。。。。佢仲send左張佢同爺爺嫲嫲，姑丈姑媽，媽咪同妹妹飲茶既合照比我

我：「你地去左飲茶？」

爹哋：「係啊！爺爺嫲嫲同姑媽佢地黎搵左我地飲茶啊！」

我：「咁開心！佢地坐巴士過黎？」

爹哋：「邊會呢？你姑媽買左部BENZ啊！頭先仲借左比我同你媽咪試揸左一陣！」

我：「邊款先？唔會買左你嗰部嗎？」

爹哋：「當然唔係啦！佢同你姑丈買左部今年最新款既E350房車啊！」

我：「咁有錢！」

爹哋：「當然啦！你去左邊啊？係咪同樂晴拍緊拖啊？」

我；「係啊！今日帶左佢返元朗玩啊！」

爹哋：「咁開心啊！有冇帶佢返你間屋參觀先？」

我：「我地而家係間屋到啊！佢好似好開心咁！」

爹哋：「玩還玩啊！唔好整到間屋亂晒啊！」

我：「知啦！」

爹哋：「好啦你地玩得開心啲啦！今晚見啦！」

我：「OK！」

Claudia：「邊個打比你啊？」

我：「我爹哋咋，佢叫我地玩得開心啲！」

Claudia：「原來係咁！」

我於是就由後面攬住Claudia條腰，然後成個人挨落佢膊頭到

Claudia笑盈盈咁講：「做咩啊？」

我：「可唔可以比我永遠咁樣攬住你啊？」

Claudia：「你話呢男朋友？」

我：「好想今生今世都想攬住你。」

Claudia：「如果將來我老左，你會唔會照咁樣攬住我架？」

我：「咁每個人都會變老架嘛！你會！我都會！最緊要就係鐘意一個人其實係要出自真心，而唔係淨係貪個外貌同身形！不過無論你變成點都好，我都會永遠咁愛你！呢世都唔會放手！」

Claudia：「我好開心你做我男朋友！」

我：「我好開心你做我女朋友！」

我又Kiss左Claudia一啖

Claudia：「不如我地。。。。一齊搵下你間房有咩寶藏啦！」

我：「咁岩啦我比返啲我細個啲相比你睇啦！」

於是我就係個櫃桶到攞返我細個啲相簿比Claudia睇

Claduia：「嘩你BB個樣都幾得意同幾白啊！呢個係咪你爸爸媽媽黎架？」

我：「係啊！呢個係我一歲時既樣！」

Claudia：「你爸爸媽媽以前個樣同而家都係差唔多！都係咁型仔同靚女！」

我：「係啊！我媽咪以前被人稱為"港大法律系校花"架！不過最後都係投入左我爹哋既懷抱！」

Claudia：「哈哈！係喎呢個BB女係咪Angela黎架！好得意啊！」

我：「呢個係佢岩岩半個月大既樣啦！嗰時佢好得意架！雖然我大佢差唔多有十年，不過我地兩兄妹感情都好好架！」

Claudia：「梗係啦！有得蝦哥哥既妹妹最開心！我都想有個哥哥可以蝦啊！」

我：「你有我比你蝦咪得囉！」

Claudia：「係啊！以後只係得我同Angela可以蝦你！喂呢個就係你讀中學時個樣啦？」佢指住我同Joel既班群合照咁講

我：「係啊！呢張係我地F.5 last day個陣影架！」

Claudia：「你個樣好MK啊！成個非主流咁！仲剪埋郭富城既髮型！（即係六四分界頭，係九零年代紅極一時）」

我：「個時貪玩啊麻，見幾好睇想試下啦！」

話咁快我地就睇完啲相，然後就啲相簿放返係櫃桶到

Claudia見個櫃桶有個箱係到，然後就一直望住個到（佢指嗰個櫃桶係Winnie送比我既禮物同相，由於太重既關係，所以我就搬左一小部份去左而家個屋企）

我：「做咩啊寶寶？」

Claudia：「個箱係裝住啲咩黎架！可唔可以比我睇架？」

我：「我同我以前女朋友啲相同回憶黎架！」

Claudia：「可唔可以睇下啊？」

我：「你唔介意咩？」

Claudia：「唔怕啦！我又唔係啲小器既人！不如一齊開黎睇下啦！我都想知你以前既女朋友係咩樣架？」

我：「好啦！」於是我地就一齊打開左個箱。。。。

CHAPTER 17-2

而個箱入面全部都係我同Winnie以前一齊開心過既回憶。。。。。有我同佢既相，幾隻Hello Kitty同多啦A夢公仔，仲有佢寫比我既卡同MEMO

Claudia：「你以前女朋友都幾Sweet喎！我諗佢係一個好女仔黎！同埋佢個樣都幾靚啊！係呢佢叫咩名啊？」

我：「林嘉穎，英文名叫Winnie！」

Claudia：「呢個名幾好聽啊！咁熟既個名！」

我突然被Claudia嚇一嚇：「你識Winnie架咩？」

Claduia：「我記得啦！七、八年前我因為意外整親左隻腳要留醫兩個月，嗰時日日都係到喊住要返屋企。後來有個同我差唔多年齡既女仔就訓左我隔離張病床到，佢就不斷係咁係我身邊安慰我同我玩，結果我地兩個就係嗰時做左好朋友。我問佢咩事要入院啦，原來個女仔因為患左癌症要做治療，後來佢好返就出左院就冇再聯絡過啦！估唔到佢後來就同你拍拖，可惜。。。。。嗰次原來係我地最後一次見面！佢真係好慘。。。。」

Claudia講完之後，佢雙眼開始有少少淚光。而我就係到用紙巾幫佢抹下啲淚水

我：「唔緊要啦！雖然佢離開左我地，但係我知佢好想見到我努力去生活架嘛！」

Claudia：「唔唔，咁你幾時識架？」

我：「五年前，係聯校活動到識架！後來我地都成日出黎行街食飯，最後就同佢表白左啦。」

Claudia：「明白明白！咁你一直都唔知佢有病？」

我：「唔知架，我都係到佢臨死前先知道佢一直都有病。原來佢驚我知道左之後會唔要佢，所以一直都冇同我講。我真係好冇用。」

Claudia：「唔緊要啦！我諗佢見到你而家咁會好開心呢！嗱最多我陪你一齊去拜佢啦！」

我：「多謝寶寶你咁善解人意喎！」

唔知點解，呢一刻我覺得其實世界真係好細。原來Claudia同Winnie一早已經認識，仲知道Winnie識我之前已經患左Cancer。

雖然Winnie已經離開左我三年半，但係我一直覺得原來佢好似仲在生咁樣。而呢個時候我係咁偷望Claudia，覺得佢呢刻既眼神同動作好似當年既Winnie咁，搞到我差啲當左Claudia係Winnie。

唔通Claudia係Winnie既化身？？？？

不過直覺話比我聽我唔可以咁樣做，因為Winnie同Claudia係兩個唔同既女仔黎，而且我鐘意Winnie同鐘意Claudia完全係兩回事。唯一既共通點就係我對佢地兩個都係出自真心，都係咁愛佢地兩個

Claudia：「做咩呆左啊寶寶？」

我：「唔知點解我覺得其實兩個人能夠係埋一齊唔係一件必然既事黎架，所以我同寶寶你之間既關係，我會好好珍惜。」我就捉住Claudia隻手。

Claudia：「做咩咁感性既？」

我：「真架，能夠在人海中遇見你，係我呢生最幸運同開心既事。」

Claudia：「你知就好啦！所以你以後要對我好啲！我要你永遠都要咁錫我同寵我！」

我：「好好好！」

呢個時候Claudia就成個人挨落我到，好似小鳥依人咁樣

「親愛的我多麼幸運 人海中能夠遇見你
親愛的我多麼盼望 就從這一刻起和你分享所有感覺」

我望下個手錶，原來已經成點幾鐘

我：「寶寶你肚唔肚餓啊？」

Claudia：「你講下我都有少少肚餓添。」

我：「不如出去食野啦！你有咩想食啊？」

Claudia：「呢到你地頭，你話事啦！」

我：「好啊！你想唔想試下我地村公所啲野食啊？」

Claudia：「冇所謂啦！不過唔難食就得架啦！」

我：「好啦！」

我地兩個就一齊執返好啲野，然後就去左村公所

去到之後，見到村長同其他鄉紳係到

村長：「阿勇你返左黎啦？？？」

我：「係啊村長好耐冇見你啦！」

村長：「哈哈呢個小姐係？」

我：「呢個係我女朋友樂晴啊！」

Claudia：「村長你好！」

村長：「樂晴你好啊！係呢阿勇你咪照舊要爛蛋雞扒公仔麵加凍檸茶啊？」

我：「係啊！寶寶你要咩啊？」

Claudia：「我要爛蛋豬扒公仔麵加凍檸茶啦唔該！」

村長：「好即刻黎！」

我：「係咪第一次黎呢啲地方呢？」

Claudia：「係啊如果唔係你帶我黎既話我諗唔會有機會入黎呢啲地方。你係咪成日黎呢到架？」

我：「係啊，以前平時都係呢到食下野唱下卡啦OK咁啦。呢到係我同其他小朋友既游樂場黎架！」

Claudia：「咁誇張？你個村長幾好人喎？」

我：「係啊！佢以前係海關助理關長黎架！後來佢退左休之後就同佢老婆係村公所到開左食堂同卡啦OK啦！佢爹哋係前任新界鄉議局主席黎架！」

Claudia：「明白明白！咁呢到係咪咩人都入得架？」

我：「唔係架！呢到只係得我地村啲人先入得架！」

村長：「你地碗麵同野飲到左啦！嗱幫你地加左底架啦！」

我＆Claduia：「唔該村長！好好食啊！」

村長：「多謝你地賞面啊！係呢阿勇你阿爸點樣啊？退休未啊？」

我：「未啊！不過佢平時都好像好得閒咁樣！」

村長：「得閒幫我問下佢啦！係呢你畢業未啊？」

我：「我讀埋今年就畢業架啦！而家係律師樓實習緊。」

村長：「咪幾好！唔使問你阿爸攞錢啦哈哈！你地而家搬左去邊到住啊？」

我：「我搬左去太古城啊！同我女朋友一齊住啊！」

村長：「學人玩婚前同居啊？」

Claudia：「唔係呀因為我哋住埋同一座，所以咪會成日見囉！」

村長：「原來係咁！真係有緣啊你地！幾時結婚啊你地？」

Claudia：「我地拍左一個月拖咋！」

我：「係啊！係都讀完書先算啦！」

村長：「咁又係！不過你地兩個真係結婚既話記得請我地成村人啊哈哈！同要返呢到搞啊！」

我：「好！承你貴言！」

村長：「哈哈哈！不如食完之後帶你女朋友去參觀下村公所同祠堂啦！」

Claudia：「好啊！」

食完之後，村長就帶左我同Claudia行村公所

Claudia：「呢到係咪卡啦OK房啊？」

村長：「係啊，平時啲小朋友唱K或者老人家唱粵劇都會黎呢到架，呢阿勇平時最鐘意同佢阿妹仲有其他同村啲兄弟姊妹黎呢到玩架啦！」

我：「。。。。。」

Claudia：「唔怪得之你咁鐘意唱K啦！」

我：「邊係呢邊係呢？」

村長：「係啊，不過阿勇佢平時都好幫我地手架，我記得以前佢一得閒就會幫我地村啲小朋友補習，同埋會幫我地村公所到整野。」

Claudia用懷疑既眼神望住我：「睇唔出喎！」

我：「。。。。。」

村長：「不如帶你地去祠堂行下啦！」

Claudia：「好啊！」

我地三個就行去祠堂。。。。

Claudia：「嘩呢到好靚啊！咁大個女第一次黎呢啲地方啊！真係好似TVB啲電視劇咁啊。係呢村長，咁你地既祠堂會唔會好似電視劇咁樣如果邊個做錯事會被人捉黎呢到，然後被成班村民審架？？？」

村長：「你睇電視劇太多啦！我地村其實冇呢啲野架！平時我地個祠堂只係用黎祭祖，慶祝節日，舉行結婚或者聚會用架！」

Claudia：「明白明白！係咪你地村既結婚習俗係咪都係會黎拜祠堂同祭祖架？」

村長：「係啊，阿勇既阿爸阿媽當年結婚都要黎呢到拜祠堂同祭祖架，咁樣祖先先會庇祐祈求早日開枝散業啦！結果唔夠一個月阿勇就出左世啦！」

Claudia：「原來真係咁多學問架！多謝你先村長！」

村長：「阿勇你地兩個難得返到黎呢到不如入去拜一拜啦！」

我：「好啊！」

於是我同Claudia就去左上香，祈求我地兩個既姻緣順順利利

Claudia：「寶寶你做咩係到陰陰咀笑啊？」

我：「唔話比你知！」

Claudia：「喂啊我要知我要知！」

我：「我祈求祖先保祐我地既姻緣順順利利，同埋希望你將來可以幫我生一個肥肥白白既BB！」

Claudia：「我有話過會嫁比你咩？」

我：「你係我既人黎架啦！冇得後悔架啦你！」

Claudia：「咁奸茅架你？」

我：「嘻嘻。。。。。。」

村長：「你地兩個拜完啦？有咩啊你地？」

我：「係啊！我陣間諗住帶佢去行下元朗其他地方啊！」

村長：「好啦！喂唔同你地講啦！我要出去接我個孫啊！你地自己行啦！拜拜啦！」

我＆Claudia：「拜拜啦村長！」

村長就行開左去。。。。。。

Claudia：「寶寶我地去邊啊？」

我：「你想去南生圍定係想去市中心行吓啊？」

Claudia：「想去南生圍先，然後返去市中心！」

我：「好啦！出發啦我地！」

Claudia：「不如我地坐車去啦！然後我地咪可以直接去市中心行街啦！最後先返黎攞車啦！」

我：「好啦寶寶！」

我地於是就行左出村口，然後再去新元朗中心到搭76K巴士

我：「寶寶有冇帶八達通啊？」

Claudia：「當然有啦！你呢？」

我：「我唔會唔帶既，有車啦！」

我地就上左車，然後坐左上層最前個位

我：「係咪第一次入黎元朗啊？」

Claudia：「咁又冇咁誇張，不過都有成兩三年冇入過黎啦！邊似得寶寶你咁啊？日日都要橫跨港九新界。」

我：「哈哈！所以以前讀中學嗰陣成日比人笑我同Joel係鄉下佬囉。」

Claudia：「咁你咪好唔開心？」

我：「其實都冇野既，咁我都算係個鄉下佬啊哈哈！」

Claudia：「嘻嘻！我地係邊個站落車啊？」

我：「我地係紅毛橋站落車啊！差唔多到啦！落車啦我地！」

Claudia：「好啦寶寶！」

於是我地兩個就落左車，十指緊扣咁沿住南生圍道咁漫步

CHAPTER 17-3

我：「靚唔靚啊呢到！」

Claudia好似小朋友咁跳跳紮大聲咁講：「好靚啊！！！」

我：「呢到係咪同市區好唔同呢？好似覺得自己唔係香港咁樣。」

Claudia：「係啊！好似完全係兩個世界咁啊！唔知點解黎到呢到好似成個人放鬆晒咁。」

我：「呢到真係好舒服架！我以前有咩唔開心就會黎呢到散下心架！」

Claudia：「以後有我陪你散心啦！」

我：「不如我地影下相啦！難得你第一次黎呢到！你想擺咩Pose啊？」

Claudia：「好啊！我想。。。好似上次去Camp咁影。」

於是我地就好似上次去O Camp咁互相幫大家影相

然後我地用自拍神棍，再係到互吻，結果我地影左好多張。

Claudia：「唔知下次幾時再黎呢？」

我：「你鐘意既話我地隨時都可以黎架！」

Claudia：「下次放假先啦！」

我：「你知唔知呢到有橫水渡架？」

Claudia：「係咪好似以前啲民初劇咁樣架？好神奇啊！不如我地去坐下啦！」

我：「好啊！」

去到點知原來今日休息。。。。。

Claudia：「原來今日休息啊？」

我：「平時有開架，點知原來今日休息啊！不如我地返去啦！」

Claudia：「好啦咁！」

於是我地出返去等76K巴士返元朗市中心

等巴士既途中，竟然見到Oscar同Alice係我地後面

Oscar＆Alice：「Hi Aaron！Hi Claudia！」

我＆Claudia：「Hello Oscar！Hello Alice！」

Oscar：「Oh原來你地兩個拍緊拖！我都話架啦！」

Alice：「多謝我地兩個媒人啦！係呢點解你地兩個會黎呢到拍拖咁romantic既？」

我：「其實呢今日係我同Claudia拍拖一個月既紀念日啊，所以我咪帶佢返黎元朗玩啦！」

Claudia：「你地兩個都係黎呢到玩啊？」

Alice：「原來你地已經拍拖一個月啦！Congrats！」

Oscar：「你地兩個唔放閃既？」

我：「想低調啲啊嘛！你地兩個又會黎呢到既？」

Oscar：「冇啊想呼吸下新鮮既空氣啊！係喎我記得你以前住係呢附近架！」

Alice：「有冇帶Claudia返你間大宅先？」

我：「有啊岩岩帶左！」

Claudia：「巴士黎啦！」

我地四個就上左車，然後坐左上層

Oscar：「點解Aaron你唔揸車既？」

我：「架車泊左係舊屋企，費事晒油啦！」

Claudia：「你地有咩節目啊？」

Alice：「冇啦我地要去屯門啦而家！你地呢？」

我：「我諗住同Claudia去元朗市中心到行下街啊！」

Oscar：「係咪食B仔涼粉同華嫂啊？」

我：「係啊！」

原來架巴士已經返到西鐵站

Alice：「好啦我地走啦！拜拜！」

Oscar：「對人地好啲啦！拜拜！」

我＆Claudia：「拜拜！」

我地四個分開左。。。。。。。

Claudia：「寶寶你帶我去邊到玩啊？」

我：「不如帶你去元朗最旺既市中心行下啦！你想唔想食B仔涼粉啊？」

Claudia：「好啊！想食雞翼尖啊！」

我：「我帶你去啦！行啦我地！」

於是我就拖住Claudia就行去食B仔涼粉

不過唔知點解係咪呢間鋪頭太出名既關係，搞到有好多人排隊

我見到Claudia熱到出晒汗，就拎左張紙巾幫佢抹汗

Claudia：「唔該你啊寶寶！」

我：「攰唔攰啊？」

Claudia：「唔怕啊我！係呢個輕鐵係去邊架。」

我：「去全個元朗同屯門區架！你係咪未搭過啊？」

Claudia：「係啊！平時睇電視見過，真正見都係第一次。」

我：「我以前成日搭架！下次有機會帶你去搭啦！」

Claudia：「好啊！到我地啦！」

我地兩個入左去坐

我：「你想唔想要甜品嗰啲啊？」

Claudia：「我想要芒果河粉啊！加雞翼尖！寶寶你呢？」

我：「我都係啦！」

於是我地兩個就落左單

Claudia：「寶寶呢到啲野咁平既？」

我：「呢到啲物價平過香港同九龍好多架。衣食住行都係。」

Claudia：「呢到買個單位咪平過太古城好多？」

我：「可以咁講啦，你係太古城買一個兩房單位等於可以係呢到買到兩至三個單位，差別好大架！」

Claudia：「咁大架咩？」

我：「係架，不過其實呢區啲樓價都升左好多架啦，所以真係好難上車架！」

Claudia：「明白明白！野食黎啦！」

我＆Claudia：「唔客氣啦！」

我：「冇介紹錯呢？」

Claudia：「好好食啊！啲雞翼尖好滑啊！」

我：「係啊！」呢個時候又乘乘機機用電話偷影佢

Claudia：「做咩又偷影我喎？」

我：「因為寶寶你。。。。太可愛啦！」

Claudia即刻扮鬼臉黎嚇我

我：「寶寶你下一站想去邊啊？」

Claudia：「我想行陣街，然後去睇日落啊！我睇電視呢附近係咪有個咩白泥睇日落好靚架？」

我：「下白泥啊，我地行一陣街然後再帶你去啦！快啲食啦！」

Claudia：「OK！！！」

我地食完之後，沿住元朗大馬路係咁周圍行

Claudia：「寶寶呢到好似有少少似市區既？」

我：「呢到係市中心黎架，全個區最旺就係呢條街架啦！呢到就等於旺角同尖沙咀既彌敦道啦！」

Claudia：「原來係咁！咁除左呢到之外係咪冇其他地方行架啦！」

我：「仲有好多地方行架！！」

Claudia：「邊到啊？」

我：「陣間你就知啦！」

Claudia：「懶神秘咁！喂你睇下對面馬路嗰兩個女仔好熟口面喎！」

我再望真啲，原來係我地個組女Jessica同Elise

Jessica＆Elise：「Hello組爸組媽！」

我＆Claudia：「Hello Jessica！Hello Elise！做咩你會係到既？」

Jessica：「冇啊！我同Elise住係元朗架，你地做咩會入黎呢區既？」

Elise：「喂喂喂你地兩個拖住手喎。係咪拍緊拖？」

Jessica：「爸爸媽媽好曳曳啊！瞞住仔女係到拍拖！」

Elise：「做咩唔同我地講啊？」

Jessica同Elise係咁你一言，我一語咁樣，搞到我同Claudia都無言以對。

為左唔想比佢地繼續係咁追問落去，唯有。。。。

我：「係啊！我而家同組媽拍緊拖啊！」

而Claudia就係到唔出聲，只係嫣紅一笑

Jessica：「你地拍左幾耐啊？」

Claudia：「一個月啦！今日係我地拍拖一個月既紀念日啊！」

Elise：「真架！恭喜媽媽！」

Jessica：「唔怪知你地之前去Camp係咁眉來眼去啦！原來一早曖昧緊！」

我：「。。。。。。」

Elise：「不過你地真係好襯啊！如果結婚既話記得請我地班仔女啊！好啦我地走啦！拜拜組爸組媽！」

我＆Claudia：「Bye Jessica！Bye Elise！」

我地於是就繼續行街。。。。

我：「點解係呢到都會見到我地班仔女既？」

Claudia：「香港好細架咋！好似你都估唔到我會識Toby同Winnie咁！」

我：「係寶寶你眉精眼企！啲人話揀個女朋友要揀個蠢啲既，但係唔知點解我女朋友會咁精靈既？？？」

Claudia：「你而家知我精靈啦咩？？？你係咪後悔先？」

我：「點會呢？？我既然同得你行埋一齊就唔會後悔架啦！今生今世我都唔會！」

Claudia：「我講笑咋！你做咩咁緊張喎？不過我既然跟得你既話，我都唔會後悔！」

我又係到Kiss Claudia右邊既臉，而Claudia亦都好似小鳥依人咁樣挨落我到

我望下個錶，原來都成五點鐘

我：「寶寶啊！原來咁晏架啦！！」

Claudia：「做咩啊？你要出返市區啦？唔好啦！我唔想咁快就返去啊！」

我：「唔係啊！帶你去一個地方啦！」

Claudia：「去邊啊？」

我：「陣間你就知啦！快啲行啦！」

我地就返去攞車，然後就出發去下白泥

不過呢到離元朗市中心比較遠，所以都要用20分鐘時間先去到

好撚多幻想 又hku law又韓劇咁死

CHAPTER 17-4

我：「到啦！好彩趕得切！」

Claudia：「你做咩車我黎呢到既？」

我：「唔話比你知！等你心思思！落車啦我地！」

Claudia：「下面係泥灘啊！不如我地落去啦！」

我：「好啊！不過我地要換拖鞋先！因為下面全部都係泥！」

Claudia：「好啊！」我就係車尾箱到攞左兩對拖鞋（男女各一對）出黎

換好拖鞋後，我就拖住Claudia向泥灘方向前進

我：「寶寶你估下對面呢到係邊到？」

Claudia：「係咪深圳黎架？」

我：「係啊！過左條橋係深圳黎架啦！呢到叫做下白泥，再前面就係后海灣黎啦。」

Claudia：「好靚啊呢到！！！！但係呢到有少少似台灣個高美濕地啊！你去過台灣個高美濕地未啊？」

我：「之前去過啦！唔好講野住！」

Claudia：「做咩啊？」

我：「你望下個天空！」

呢個時候既太陽好似個咸蛋黃咁耀眼，將成個后海灣既天空染成金黃色，好似叫我地珍惜眼前既人同事物

Claudia：「好！靚！啊！」

我：「呢個位睇日落最正架啦！好在今日天公造美！再加上竟然冇咩人！」

Claudia：「話唔定個天想比我地兩個獨自咁睇日落呢？」

我：「我諗係啦！」

於是我將Claudia成個人攬住，然後靜靜咁睇日落

而個太陽落左山之後，我地就換返對鞋再上返架車到

Claudia：「多謝你啊寶寶帶我黎咁靚既地方！」

我：「仲有好多地方好靚架！我既目標就係要帶你行晒全香港啦！我要香港既每一個地方都要留低我地既腳印啊！」

Claudia：「好！！！不過只係全香港咋？我仲想同寶寶你去好多好多好多地方啊！」

我：「例如呢？」

Claudia：「台灣，日本，韓國，總之要環游世界啦！不過唔會係而家！」

我：「好啊！不如我地去食野啦！」

Claudia：「食咩啊？」

我：「去流浮山到食海鮮啦！」

Claudia：「好啊！」

我地泊好車之後，就去左其中一檔海鮮檔到食野

Claudia：「寶寶你想要咩啊？」

我：「我要薑蔥炒蟹，白灼瀨尿蝦，加個炒通菜啦！」

Claudia：「你都幾識食喎！你以前成日黎呢到架？」

我：「唔係啊！以前我記得一到過時過節都會黎呢頭食大餐架！」

Claudia：「真架？不過我睇呢到啲價錢平過市區好多啊！」

我：「當然啦！呢到係即釣即整架，淨係交通費都平一大截啦！」

Claudia：「咁又係！野食黎啦！」

點知個阿姐竟然比多左碟生蠔比我地。。。。

我：「阿姐我地冇叫生蠔喎？會唔會搞錯左啊？」

阿姐：「我地既太子爺請你地食架！」

Claudia：「邊個啊？」

有個男仔無啦啦坐埋黎，原來係組仔Ray

Ray：「Hello 組爸！Hello 組媽！」

我＆Claudia：「Hello Ray！好耐冇見啦！」

Ray：「係啊！做咩你地會黎呢到咁遠食野既？」

我：「今日我地放假咪黎呢到玩下啦！呢間鋪頭你屋企架？」

Ray：「係啊！小本生意黎架姐！多謝幫襯啊！係呢係大學唔見你地既？」

Claudia：「冇啊因為我同組爸而家都係返夜晚，所以你地多會見我地唔到架！」

Ray：「明白明白！」

我：「頭先見到Jessica同Elise啊。」

Ray：「知啦！你地兩個拍緊拖啊嘛！」

我同Claudia面都紅埋，早知唔爆比佢地聽啦！

我：「你地收風收得幾快喎！」

Ray：「當然啦！幾時一齊食飯啊？順便見下家長都好啊！」

Claudia：「實有機會既！係呢你地有冇傾莊啊？」

Ray：「有啊！而家係Danso同Music Society既莊員啊！係呢組爸組媽你地以前有冇傾莊啊？」

我：「咪幾好！有啊！我由Year 1到而家都係SU同自己Faculty學會既莊員黎架。」

Claudia：「我主力就係學聯同SU啦！不過而家都少左傾莊啦！始終要實習所以都會將時間放返係讀書方面到！」

Ray：「係咁架？你知唔知阿Will同Sandy拍緊拖啊？」

我：「知啊！比我地斷正啊！不過為左尊重佢地所以我地冇講出去！」

Claudia：「比人地抖下啦！」

Ray：「點解組爸組媽你地會對我地咁好既？通常唔係淨係爸爸搞女女，媽媽搞仔仔既咩？」

我：「我又唔係好似嗰個［豆腐爸爸］咁衰既！總之我對每個仔女都係一樣咁好架啦！」

Claudia：「總之你地有咩唔明就問我地啦！」

Ray：「好啊！係呢你地兩個要唔要啤酒啊？而家做緊promo啊！」

我：「唔好啦！我揸車唔飲得酒架！同埋組媽都唔係好飲得！」

Ray：「不如比兩枝雞骨草比你地啦！降下火啊！」

我：「好啊！唔該你啊！」

Ray就攞左拎左兩枝雞骨草比我地

Claudia：「係呢阿Ray你係咪住呢附近架？」

Ray：「係啊！我屋企就係呢附近咋。不過平時返學就住Hall囉！你地兩個而家有冇住Hall啊？」

我：「冇啦！之前一直都抽唔到Hall啊，所以都係住屋企！」

Claudia：「我都係啊！我由Year 1到而家都抽唔到Hall住啊，所以你地要珍惜啊！」

Ray：「係呢你地兩個住邊啊？離學校遠唔遠架？」

Claudia：「我住太古城嗰邊架！所以返學都幾近！組爸都係啊！」

Ray：「你地兩個咪一齊住？」

我：「樓上樓下咋！不過都差唔多啦！」

Claudia扮嬲咁打我：「我有話同你一齊住咩！唔知醜！」

我：「差唔多啦老婆！」

Ray：「好啦唔好係到打情罵俏啦！有人見到架！啲野食好味嗎？」

我：「好好食啊！下次實會再黎幫襯！」

Ray：「好啊！下次收平你地啊！」

Claudia：「好！一言為定！」

Ray：「係啊張單我幫你地埋左啦！記得下次請返我食野同飲野就得架啦！」

我＆Claudia：「OK！！！」

Ray：「唔同你地講啦！我阿爸叫我啊！我過去先啦！你地自便啦！拜拜！」

我＆Claudia：「拜拜！」

食完之後我地就返上車

Claudia：「寶寶你覺唔覺得今日係一個好特別既日子啊？」

我：「係啊！咁遠都見到佢地喎！真係有緣！」

Claudia：「唔知陣間會發生咩事呢？」

我：「希望係啲好野啦！」

Claudia：「有你做我既幸運之神，咩都會順風順水既！」

我：「我都有你做我既幸運女友，就算唔開心都會變到開心！」

係過程中，我不斷係到偷望Claudia

Claudia：「寶寶你做咩偷望我啊？」

我：「因為你笑起上黎個樣特別靚，特別Sweet！」

Claudia：「唔笑呢？」

我：「都靚！不過笑左會靚啲！」

Claudia：「係啊？我都覺得你笑起上黎個樣好有陽光氣息，好燦爛！」

我：「係啊！最多我以後笑多啲！」

Claudia：「我地要一齊笑！一齊喊！做咩都要一齊！」

呢個時候我同Claudia既電話冇啦啦響起。。。。原來係媽咪打黎

於是我就用藍芽耳機聽住，而Claudia就聽緊佢電話

我：「媽咪咩事啊？」

媽咪：「阿仔你係邊啊？」

我：「我同樂晴而家係返緊黎啊！而家岩岩去到汀九嗰邊！咩事啊？」

媽咪：「頭先我同你爹哋係屋企附近撞左車啊！而家同另外兩架車既乘客等緊交通警黎緊錄口供。」

我：「咁我而家即刻返黎啦！見面再講啦！」

我就收左線。。。。。

Claudia：「伯母搵你咩事啊？」

我：「頭先我爹哋媽咪係屋企個停車場撞左車啊！」

Claudia：「唔係咁邪啊嘛？」

我：「你又係啊寶寶？」

Claudia：「我媽媽同我講佢地都係屋企個停車場比車撞啊！」

我＆Claudia：「會唔會係。。。。。同一單啊？」

於是我地就比油返去太古城。。。。。。睇下係咪真係咁邪！

好似以前啲5p故

CHAPTER 18-1

返到屋企個停車場，見到前面有三架車撞左，而且已經有交通警係到

望真啲，原來其中一架係爹哋架BENZ，另一架好似係Claudia屋企架Land Rover，見到佢地架車前後都撞到爛晒，嚇到我同Claudia面都青埋，好驚佢地出左事

我：「係我爹哋啊！唔知佢有冇事呢？」

Claudia：「再前面架車咪係我爸爸媽媽？唔係咁邪啊嘛？」

我：「唔好理咁多啦！我地落車去睇下啦！」

Claudia：「係啦係啦！」

於是我地兩個就將架車停埋一邊，然後落車睇下佢地有冇事

我：「爹哋媽咪你地有冇事啊？」

爹哋＆媽咪：「我地冇事，好彩架車夠硬淨！不過後面條友似飲大左，而家比警察捉左去吹波仔。係呢樂晴呢？」

我：「佢去左睇佢屋企人，前面架車係佢爹哋媽咪架！」

媽咪：「咁岩啊原來？前面架車係樂晴屋企人架？」

我：「係啊！你地知唔知我頭先一收到你地call就即刻返黎啦！見到你地冇事就好啦！妹妹呢？」

爹哋：「佢返左去先啊！我同你媽咪唔敢話比佢聽啊！！」

媽咪：「係啊！係呢你地咁快返黎既？」

我：「我地一收你地call就即刻返黎啦！擔心死我啦！不過老老實實點解會撞架？」

爹哋：「冇法啦！本來我地同前面架車係到排隊等個閘開架，點知後面架車無啦啦撞埋落我地到，然後再將我架車推前撞落前面架車到！」

媽咪：「好彩我地架車夠硬淨咋！如果唔係既話肯定要入廠啦！」

呢個時候，Claudia同佢爸爸媽媽行左埋黎我地到

Claudia：「世伯伯母你地冇事啊嘛？ 」

媽咪：「有心啦樂晴，係呢你爸爸媽媽點啊？」

Claudia：「佢地都冇事啊！我介紹下先，呢個係我爸爸媽媽！呢個係Aaron既爸爸媽媽！」

爹哋＆媽咪：「楊生楊太你好啊！我地係Aaron既爸爸媽媽。」

Claudia爸爸＆媽媽：「歐生歐太你好啊！我係樂晴既爸爸媽媽！」

Claudia媽媽係咁凝視住我媽咪咁望：「你好熟口面啊！係呢你以前係咪讀DGS架？」

媽咪：「係啊！我記得你啦！你係咪趙嘉慧啊？」

Claudia媽媽：「係啊！啊我記得你啦！張曉雯啊嘛！我係慧慧啊！好多年冇見啦雯雯！」

媽咪：「我係雯雯啊！成差唔多廿幾年冇見過你啦！估唔到咁都會係到見返你！」

Claudia媽媽：「緣分啊嘛！更加估唔到原來你個仔同我個女拍緊拖！」

爹哋：「你地架車撞成點啊？」

Claudia媽媽：「車尾泵把同尾門撞左，好彩人冇事咋。不過你地就慘啲啦！」

媽咪：「係啊！不過人冇事就算啦！反正都係人地賠比我地姐！」

佢地四個傾緊計等交通警處理嗰陣，我同Claudia就係另一邊到等

Claudia：「喂估唔到今次竟然可以見埋雙方家長啊！佢地似幾好傾喎！仲有原來你媽媽同我媽媽竟然係中學同學黎添！」

我：「係啊！你開心啦！」

Claudia：「架車撞爛左好唔開心啊！」

我：「人冇事就得啦！」

Claudia：「好想知佢地可以傾咩？」

我：「可能傾緊我同你幾時會結婚擺酒呢！」

Claudia：「乜我話過。。。。。會嫁比你咩？唔知醜！」

我：「我就咁唔知醜啦！」

Claudia扮嬲咁打我：「唔知醜啊嗱！唔知醜啊嗱！要打你先得！」

我：「你打我！我要擠返你！擠你！擠你！」

Claudia：「喂啊好痕啊！唔好玩啦！呢到係街黎架！我地屋企人係到架！」

我：「好啦！好啦！唔玩啦！我地返去睇下有咩可以幫手啦！」

我地就行返去爹哋媽咪嗰邊。睇下佢地點

見到啲交通警已經錄完口供，然後將我地架車拖走左

我：「爹哋媽咪你地食左飯未啊！？」

爹哋：「我地食左啦！你同樂晴食左未啊？」

我：「我地食左啦！而家架車要拖走啊？」

媽咪：「係啊！因為警察話要拖返去驗喎！所以要拖走啊！」

我：「咁架車你地諗住點啊？」

爹哋：「搞到咁醫返都晒藥費啦！再加上又成日壞呢樣壞嗰樣！而家仲好劏左唔使煩！你去問下樂晴佢地點處理啦！」

我：「寶寶你爹哋媽咪點處架車啊？」

Claudia：「佢地話而家要追究撞我地架車個人，你爸爸媽媽諗住點啊？」

我：「佢地話唔追究，因為架車都成日壞。而家撞埋直接攞去劏。」

Claudia：「原來係咁！」

Claudia爸爸：「阿勇你爸爸架車真係諗住劏啦？」

我：「係啊！世伯伯母你架車點樣啊？」

Claudia媽媽：「等過保險啊！然後拎去整睇下點！你爸爸媽媽份人好好啊！幾有禮貌！講野又客氣！」

我：「還好啦！你地太抬舉啦！」

Claudia爸爸：「唔係架！係真架！我地同佢地都幾岩傾，唔怪得我個女會揀你啦！」

Claudia媽媽：「所以我都話啦楊樂晴有眼光啦！你同佢一齊我地好放心！」

Claudia：「開心啦你！」

我：「放心啦我會好好咁對樂晴啦！我要佢過啲幸福既生活啊！」

Claudia：「你知就好啦！寶寶啊我想同爸爸媽媽一齊啊！不如你返去先啦！」

我：「好啦！小心啲啦！返去wtsapp我啦！」

Claudia：「好啦！」

我同Claudia黎左個goodbye kiss，然後我就車爹哋媽咪返屋企

係過程中，我見到爹哋媽咪係到不斷咁奸笑握

我：「爹哋媽咪你地做咩係到笑啊？」

爹哋：「冇啊！係到讚緊我地個未來新抱攞。阿仔你果然冇揀錯女朋友啊！」

我：「係啊冇揀錯啊！係呢媽咪你係咪真係以前同Claudia媽咪一齊讀書架？」

媽咪：「係啊！講返都成廿幾三十年前既事啦！我記得當時我同樂晴既媽咪成日係到鬥邊個係全班第一架！」

我：「咁你地當年咪係死對頭？」

媽咪：「又唔係喎！雖然我地成日係到鬥成績，但其實我地私下係好姊妹黎。成日孖住去溫習同打波，後來我地畢左業之後佢就去左加拿大讀書，而我就考左入港大讀書啦！」

爹地：「之後你就係港大識左我，同左我呢個老公拍拖啊嘛老婆！」

媽咪：「係啊老公！我同仲攞左樂晴爹地媽咪既電話號碼添啦！」

我：「我：「咁快就同人地咁岩傾啦？」

媽咪：「係啊！樂晴屋企幾有家教同禮貌架，同佢媽咪當年一樣！唔怪得你會鐘意佢呢種知書識禮，面面俱到既女仔啦！」

我：「都係既。不過爹哋你架車真係劏啦！」

爹哋：「係啊！其實呢我同媽咪買左新車啊！本來呢仲煩緊架BENZ點處理架。而家仲好唔使煩。」

我：「What？？？買左咩車啊！」

爹哋：「上次咪同你提過我同你媽咪係車展到睇岩左部豐田Vellfire七人車既？我買左啦！聽日有得攞啦！」

我：「真架？」

爹哋：「你聽日有冇時間去攞車啊？幫我去九龍灣到攞車啊！因為我同你媽咪聽日要去沙田搵個朋友，同埋要攞你架車去用啦！」

我：「好啊！咁啲手續係咪搞掂架啦！」

爹哋：「係啊！我搞埋轉名同保險架啦，你聽日去攞車就得架啦！」

我：「OK！！！」

媽咪：「你睇下你爹哋幾錫你啦！第一個比你揸新車啊！我地都未有得揸啊！」

我：「多謝先啦！」

媽咪：「叫埋你老婆啦！我地訓先啦！Good Night！你記得去攞車啦！」

我：「Good Night！！！」

返到入房之後，Claudia Wtsapp我

Claudia：「寶寶你返屋企未啊？」

我：「返左啦！你呢？」

Claudia：「返左啦！岩岩沖完涼！係呢你爸爸媽媽點樣啊？」

我：「佢地好似好開心咁。」

Claudia：「撞車都咁開心？」

我：「因為佢地話你爹哋媽咪識教女，教到個女好似大家閨秀咁。佢仲話遲啲兩家人食飯喎！」

Claudia：「真架？我爸爸媽媽見到你爸爸媽媽好開心喎！仲好岩傾啊！」

我：「係啊！我以為呢一日好遙遠啦！點知原來就係我地既一個月紀念日喎！」

Claudia：「哈哈！聽日係咪出去啊！」

我：「係啊！不過聽日我冇車用啦！因為我爹哋媽咪要用我架車！」

Claudia：「唔緊要啦！我地可以坐巴士地鐵架！我訓先啦！Good Night！」

我：「好啦！Good Night！」

跟我就去左沖涼刷牙訓覺。。。。。。。。

CHAPTER 18-2

到左第二日，又係我同Claudia拍拖同攞新車既日子

我梳洗完換好衫之後，就Wtsapp Claudia

我：「早晨寶寶你行得未啊？」

Claudia：「我行得啦！屋企樓下等啦！」

我：「好啦！」

呢個時候爹哋行左埋黎

爹哋：「阿仔係咪去攞車啊？」

我：「係啊爹哋！不過我想同樂晴行下街先！」

爹哋：「好啊！順便比佢坐下你架新車啦！係呢你今日想帶佢去咩地方啊？」

我：「爹哋啊其實。。。。」

爹哋：「你地兩個唔係嘈交啊嘛？」

我：「唔係啊，講樣野比你聽啦！」

爹哋：「做咩啊？」

我：「原來樂晴同Winnie以前係識架！」

爹哋：「真架？真係好細啊呢個世界！」

我：「係啊！佢仲話叫我帶佢去拜Winnie喎！」

爹哋：「都話你呢個老婆聚得過架啦！咁有容人之量！好啦！唔同你講啦！我叫媽咪起身啦！拜拜！」

我：「拜拜！」

我著好鞋出左門口，然後落去等Claudia

不過見佢未黎到，我就門口係到等一陣

佢今日都係著返尋日條長裙同adidas波鞋，不過就換左件白色T

Claudia：「早晨啊寶寶！」

我：「早晨啊！你今日著白色衫啊？」

Claudia：「寶寶你都係白色衫啊！！係呢今日我地去邊啊？」

我：「我想帶你去一個地方先。」

Claudia：「好啊！要過海既？」

我：「係啊！出發啦我地！」

我地落去太古站坐地鐵過海，然後去到油塘站到落車

Claudia：「做咩會係呢到落車既？啊你係咪帶我去拜Winnie呢？」

我：「係啊！寶寶果然聰明啊！本來呢我驚講左你會唔開心架！不過既然你估到就唯有講比你聽啦！」

Claudia：「我邊有唔開心喎！其實我都想去拜祭佢架！不過我又唔知佢葬係邊。」

我：「難得寶寶你咁通情達理，就帶你去拜佢啦！不過我地要去買花先！」

Claduia：「好啊！」

我地首先去左附近既花店買左束百合花，然後再坐的士去左我最重要之一既地方－－－將軍澳華人永遠墳場

Claudia：「呢到就係Winnie落葬既地方啦？」我帶住Claudia，企係Winnie既靈位前面。

我：「係啊！曾經令我放唔低既佢就係呢到啦！Winnie，呢個就係我女朋友Claudia啦！我今日帶左佢黎拜你啊！」

Claudia：「Winnie你好啊！今次係我地十年後既第一次見面。我係以前訓你隔離張病床個女仔Claduia啊！我而家同Aaron個傻仔係埋一齊啦！」

我：「其實呢。。。。？」

Claudia：「做咩啊？」

我呼左一口氣咁講：「其實呢我曾經有諗過將呢件事永遠咁埋係我個心入邊，呢世都唔再提起架。但係。。。。自從同寶寶你拍拖之後，我相信佢都想我搵到幸福架姐。」

Claudia拍一拍我膊頭：「如果WInnie知道你搵到屬於自己既幸福，相信佢都會感到安慰。」

我望住Winnie個靈位咁同Claudia講：「所以我想帶住你同佢講聲，你唔使擔心我啦！我而家過得好好啊，真架！」

然後我地兩個放低左手中既百合花。。。。。。

Claudia：「Winnie，其實我同你都已經好幸運。因為我地都能夠可以搵到自己鐘意同最愛既人。雖然我知道你生前同Aaron都有嘈過交，但係若果你知道佢呢三年幾以黎都一直為左你既死而自責，我諗你都在天之靈都唔會開心架係咪？不過你放心啦！我會以後好好咁照顧Aaron架啦！唔會比佢亂黎架！」講完Claudia就拖住我隻手

我：「Winnie其實我真係好多謝你同我一齊嗰兩年帶比我既幸福同快樂，我永遠都唔會忘記你曾係我最愛既女仔。不過而家我會好好咁生活落去，唔會好似以前咁將啲咩野收埋係個心入邊啦！」

Claudia：「我應承你以後每年都黎拜佢啦好嗎？」

我：「好啊！不過你唔介意咩？」

Claudia靠係我身上咁講：「點會呢點會呢？我地走啦！」

我：「唔唔！多謝你！」

其實我真係好多謝個天能夠比我遇到Winnie同Claudia呢兩個女仔。因為佢地兩個既出現，我學識左一樣野。愛除左擁有，仲有一樣野叫放低。雖然我同Winnie天人永隔，但係能夠同Claudia可以幸福快樂咁相愛落去，我都知足了！

Winnie，Claudia！多謝你地啊！

拜完Winnie後，我地就上左的士

點知原來又係上次車我去搵Claduia既嗰個司機

司機：「哥哥仔又係你同靚女姐姐啊？」

我：「係啊！你轉左黎九龍呢邊接客咩？」

司機：「冇法啦！搵食艱難啊！咁岩又有個客叫我由香港車黎佢呢邊，為左唔想空車出去咪係到等下客囉！你地想去邊啊？」

我：「麻煩你車我去呢個地址啦！」我比左張字條佢

司機：「收到！」

呢個時候Claudia趁機訓著左，可能係個司機技術太好

司機：「係呢你同靚女姐姐終於拍拖啦？」

我：「係啊！」

司機：「都話左架啦！你兩個好襯啊！」

我：「哈哈！係呢你架的士好多裝飾品啊！」

司機：「係呢！呢架車呢其實係我自己之前買落架！」

我：「咁個牌係你自己？？」

司機：「係啊！雖然呢我之前買左幾個的士牌同開左間車行，但係為左唔會咁悶同搵多啲錢。所以我平時都會鐘意自己揸車載客啦！」

我：「原來係咁！係呢啲裝飾品咁似手做既？」

司機：「係啊！我啲孫仔孫女做架！好靚呢？」

我：「係啊！」

司機：「咁就好啦！差唔多到啦！叫你女朋友起身啦！」

我就叫左Claudia起身。。。。

我：「起身啦！」

Claudia：「到啦咩？」

我：「係啊 ！司機大佬比埋錢你先！」

司機：「好啊！唔該！嗱呢張係我卡片，你call車就叫我啦！祝你地幸福快樂啊！」

我＆Claudia：「拜拜！」

我地就落左車。。。而我就再睇爹吔wtsapp我既地址點行

Claudia無啦啦打我：「你做咩帶我黎呢到既？」

我：「冇啊！帶你去睇下啲野啊！」

Claudia：「懶神秘咁！」

我：「行啦我地！」

我就拖住Claudia隻手係咁行

Claudia：「呢到咪九龍灣附近？你想帶我去MegaBox溜冰啊？」

我：「唔係去MegaBox啊！我地要去另一個地方。到啦！」

行下行下終於到左，而Claudia就嘩左一聲

Claudia：「寶寶呢到點解咁多車放係到呢？」

我：「呢到係車展黎架！好多車會放係到賣架！」

Claudia：「真架？不過我又唔會揸車啦！所以都冇用啦哈哈！」

我：「你有我車你咪得囉！」

Claudia：「咁又係！有你做我司機就夠啦！」

我：「行啦！我地去做正經野先！」

我地兩個就行左去爹哋講嗰間車行到，然後個老闆就行左出黎

我：「唔該我想幫歐學禮先生攞架車啊！」

老闆：「幫歐Sir攞架Vellfire七人車啊？你係咪佢個仔啊！你爸爸同我講左啦！過黎呢邊啊！Travis你幫我帶啊細歐生去攞車啦！」

原來真係我地個組仔Travis

Travis：「有咩可以幫到。。。。。組爸組媽做咩你地會黎呢到拍拖既？」

我：「冇啊！幫我爹哋攞架車啊！呢間車行係你屋企架？」

Travis：「係啊！個老闆係我阿爸黎既！平時一放學或者星期六日就會黎呢到幫手啦！」

我：「你咁Rich既？」

Travis：「小本生意黎姐！係呢你架七人車係嗰邊啊！」

我：「好啊唔該！」

於是我地就見到爹哋新買既白色豐田Vellfire七人車，然後Claudia用奸笑既眼光望住我

我：「寶寶你做咩笑緊咩啊？」

Claudia：「嘻嘻唔怪得之你會帶我黎呢到啦！原來有人買左新車！」

我：「又唔係我既！我爹哋買既！你唔好嬲啦！」

Claudia：「想我唔嬲你都得！我要做呢架車既第一個女乘客啦嘻嘻！」

我：「好！」

Travis：「組爸架七人車岩你啦！可以車組媽去游車河！不過記得要車埋我地班仔女喎！」

我：「放心啦實會既！」

呢個時候老闆過左黎

老闆：「Travis你搞掂細歐生未啊？」

Travis：「阿爸我介紹下啦！細歐生係我組爸黎架！呢個係佢女朋友！」

我：「世伯你好啊！我係佢組爸Aaron，呢個係我女朋友Claudia！」

老闆：「你好啊！早知你同我個仔咁熟！架車計你平啲啦！」

我：「唔緊要啦！都係一樣姐！」

Travis：「組爸組媽不如我帶你地試下架車先啦！行啦我地！」

我地三個就去左試下架新車有冇問題，不過可能架車大架得滯，所以我都好唔慣。要用好多時間先摸得熟。

試完車之後，就做埋交車手續。然後Travis同老闆就返左去車行，而我同Claudia就繼續拍拖放閃

我：「寶寶架新車點樣啊？好唔好坐啊？」

Claudia：「當然好坐啦！不過怕唔怕大架得滯啊？」

我：「我都覺！頭先揸左好耐先慣！」

Claudia：「你手車咁好！實冇問題啦！你以前唔係考貨Van架咩？應該揸得掂架！」

我：「自從考左牌之後一直都係揸細車咋！咁大架車都係第一次揸。」

呢個時候，爹哋打電話比我

CHAPTER 18-3

Claudia：「聽電話啦！」

我：「好啦！喂爹哋做咩事啊！？」

爹哋：「架車點樣啊！好唔好用啊？」

我：「好用啊！不過大架左少少！」

爹哋：「慢慢黎啦！但係記住小心啲用啊！唔好揸快車啊！媽咪有野同你講啊！」

我：「媽咪做咩啊！」

媽咪：「阿仔你同樂晴行緊街啊？」

我：「係啊！不過未決定去邊啊！！」

媽咪：「岩啦你可唔可以而家返屋企接妹妹啊！因為我地兩個又去左沙田，唔放心佢一個人係屋企啊！你方便既話帶埋佢出去啦！」

我：「好啦！我返去接佢啦而家！拜拜媽咪！」

爹哋＆媽咪：「拜拜啦！你地三個玩得開心啲啦！」

Claudia：「寶寶做咩啊？我地去邊啊而家？」

我：「我要返一返屋企接妹妹啊！因為我爹哋媽咪出左去，我又唔放心佢自己一個係屋企！你唔會介意架可？」

Claudia：「當然要帶埋Angela出去啦！佢都我個妹黎架！今日就黎個三人行啦！」

我：「好啦！我地而家過返去太古城先啦！」

Claudia：「好！」

於是我地兩個即刻U－Turn向返觀塘方向，然後再落東隧出返太古城。

返到太古城，我地就將架車停低係門口，然後Wtsapp妹妹叫佢落黎

不過妹妹平時出左名做事好慢，所以我同Claudia邊傾計邊等佢

Claudia：「係呢你爸爸個名叫學禮咁有書卷味既？」

我：「個名我爺爺改架，我聽爹哋講爺爺想佢做人要勤學同有禮貌喎！不過爹哋以前讀書嗰陣都幾曳架，成日都同人打架。後來因為知道自己想出人頭地咪比心機讀書囉。佢仲有個英文名叫Vincent架。」

Claudia：「明白明白！係呢你媽媽叫咩名啊？」

我：「張曉雯啊，英文名係Karen。」

Claudia：「幾好聽啊個名！好似啲乖乖女咁。」

我：「我媽咪由細到大都係乖乖女黎架！而且由細到大讀書都考第一架！同我爹哋好唔同！」

Claudia：「不過我鐘意你個名多啲！夠孝順同勇敢，而且又型棍。」

我：「多謝你先喎！你個名都好好聽啊！好符合你Style啊！」

Claudia：「都幾架！我爸爸媽媽將我改呢個名係想我個心情永遠都係快樂同晴天。」

我：「原來係咁，唔怪得之我女朋友美貌，智慧與愛心並重啦！」

Claudia：「你而家先知咩？」

我邊撫摸住Claudia個頭咁講：「而家知都唔遲架！最緊要如果知道左就要好好咁珍惜。」

Claudia：「唔唔。。。」

呢個時有人敲我地車窗。。。原來係Miki

Claudia：「Hi Miki咁岩既！」

Miki：「點啊歐生歐太，你地換左七人車啊？」

我：「唔係啊今日幫我屋企人攞架新車啊！叫埋Claudia一齊去囉！」

Miki：「咁開心！」

Claudia：「Miki你今日有冇野做啊？不如一齊啦！」

Miki：「好啊！等我試坐下你地架新車先！」Miki就上左車

Claudia：「Angela落黎未啊？」

我：「我見到佢啦！」我示意妹妹行過黎架車到

妹妹：「阿哥！！！！Claudia姐姐！Miki姐姐！你地好啊！」

Claudia＆Miki：「Hello Angela！」

我：「妹妹鐘唔鐘意呢架車啊！」

妹妹：「好舒服啊架車！妹妹好鐘意！係呢我地今日去邊到啊？」

Claudia：「Angela你話事啦！呢到你最大！」

妹妹：「我想去。。。。中環個摩天輪到玩啊！」

我：「好啦！出發啦我地！」

我就開車，然後去左中環摩天輪

Miki：「係呢，架車係邊間車行買架？」

我：「係Travis間車行到買架，佢係太子爺黎！」

Claudia：「係啊佢仲計平啲比我地啊！」

Miki：「嘩咁有緣啊！不過我又唔揸車啦！如果唔係我都想幫襯佢！」

妹妹：「阿哥你架車係邊啊？」

我：「爹哋攞左去用啊！所以我今日要揸呢架囉！」

妹妹：「Oh！係啦！我見到個摩天輪啦！」

Claudia：「係喎！不過要去泊車先！」

於是我地去左ifc到泊車，然後再行去摩天輪

妹妹：「嘩！好靚啊摩天輪！我要玩我要玩！」

我&Claudia：「好啦！我地一齊玩啦！」

妹妹：「YEAH！Miki姐姐你玩唔玩啊？」

Miki：「我唔玩得啊！因為Miki姐姐畏高啊！你地三個玩得開心啲啦！」

Claudia：「好啦咁！我地三個去玩啦！」

於是我，Claudia同妹妹三個就上左去摩天輪到

妹妹好似好興奮咁，係咁不斷用手機影相

搞到我同Claudia都好開心

妹妹：「阿哥，Claudia姐姐不如我地用SNOW影相啦！」

我&Claudia：「好啊！」

妹妹：「你地想整兔耳定係想整喵喵啊？」

Claudia：「你鐘意啦！不過唔好醜化我地喎哈哈哈！」

妹妹：「唔會架！阿哥同Claudia姐姐望鏡頭啦！」

我&Claudia：「好啦！」

妹妹：「黎啦喎！一、二、三！笑！」

我地三個就係咁影相

見到妹妹同Claudia玩得咁開心，覺得自己好幸福

「天荒地老流連在摩天輪 在高處凝望世界流動
失落之處仍然會笑著哭 人間的跌盪 默默迎送
當生命似流連在摩天輪 幸福處隨時吻到星空
驚慄之處仍能與你互擁 彷彿遊戲之中 忘掉輕重」

影完之後，我地就落返地面。而Miki好似等到好唔耐煩咁

Miki：「你地咁快完既？」

妹妹：「係啊！我地係上面見到Miki姐姐等到有少少急！所以咪快啲返落黎搵姐姐你囉！」

Miki：「哈哈Angela你對我真係好架姐！」

Claudia：「好啦我地去邊到啊！」

妹妹：「我想去夾公仔！阿哥陪我去夾！」

我：「好好好！」

我地四個行去夾公仔。。。。

見到有部機都幾多公仔，於是我就用Coins入錢去夾

我：「妹妹你想夾邊隻啊？」

妹妹：「我要夾Hello Kitty！」

好在我平時夾公仔啲技術有返咁上下，所以對我黎講都冇咩大問題

結果就夾左兩隻Hello Kitty公仔比妹妹，一隻比卡超公仔比Claudia，一隻懶懶熊公仔比Miki，最後夾左隻多啦A夢公仔比自己

妹妹無啦啦比左Claudia其中一隻Hello Kitty公仔

Claudia：「Angela你做咩送比我既？」

妹妹：「因為呢個係我送比Claudia姐姐既幸運禮物黎架！」

Claudia：「多謝你啊！Angela！姐姐錫晒你！」然後佢就Kiss左妹妹既額頭一樣

Miki：「吓我又要我又要！」

Claudia：「唔好同細路女爭啦！」

Miki：「講笑咋！Angela咁乖！我都錫晒你！」

妹妹：「多謝Miki姐姐！」

我：「妹妹你就好啦！有兩個姐姐錫你！」

妹妹：「你唔恨得咁多架啦嘻嘻！」

我：「係啦你巴閉啦女王！食唔食野啊女王？」

妹妹：「我要食我要食！Claudia姐姐同Miki姐姐呢？」

Claudia＆Miki：「好啊！你想食咩啊？」

妹妹：「冇所謂啊！」

Miki：「不如去文華東方到食個Tea啦！我有VIP卡有Discount架！Angela你鐘唔鐘意啊？」

妹妹：「好啊！反正都係阿哥比錢！冇所講啦！」

我：「。。。。。」

我同Claudia都冇意見，所以今次就由Miki話事

於是我地就去左文華東方間快船廊到

Miki：「不如叫個Set餐啦！」

妹妹：「好啊！阿哥同Claudia姐姐呢？」

我：「我叫杯咖啡得架啦！」

Claudia：「咁我都叫杯熱奶茶啦！你地自己食啦！」

Miki：「明既明既！你地兩個一早飲飽食醉先黎啦！」

妹妹：「阿哥你同Claudia姐姐係咪。。。。？」

Claudia不斷係到望住我陰陰咀笑。。。。

我：「係啊！係啊！我地兩個食左野啦！」

妹妹：「係咪阿？Claudia姐姐佢有冇講大話啊？」

Claudia：「冇啊我地兩個真係食左野啦！」

Miki：「好啦就放過你地啦！」

我地就叫左一個set, 再加四杯野飲

「我地唔客氣啦！」

妹妹：「好好食啊啲蛋糕同馬卡龍。」

Miki：「最緊要Angela你鐘意姐。」

我：「妹妹你開心啦！又食又拎！」

妹妹：「阿哥請你食馬卡龍啦！」

我即刻擘大口...........

Claudia：「我呢？」

妹妹：「我都請Claudia姐姐食個馬卡龍啦！姐姐擘大口啦！」

Claudia：「AH！多謝Angela！姐姐錫晒你。」佢講完就kiss左妹妹面仔一啖！」

妹妹：「YEAH！」

我：「我呢？」

Claudia：「怕左你啦成個大細路咁！」

話口未完Claudia就kiss左我，搞到妹妹同Miki都好葡萄

我：「寶寶你食到嘴角都係啦！我幫你抹返啦！！」我就用紙巾幫Claudia抹返

Claudia：「唔該你啊寶寶！係呢Angela食完野你想去邊啊？」

妹妹：「我想。。。。剪頭髮啊！媽咪話我頭髮長要剪短少少喎！」

Miki：「係喎，Claudia你爸爸係開Salon既？岩啦我都想整頭髮啊！不如一齊去啦！」

Claudia：「好啦！就帶你去我爸爸間鋪頭到剪頭髮啦！」

我：「我又要我又要！」

Clauida：「你又要？好啦！」

於是我地四個食完野就去左Claudia爸爸間鋪頭到，由於嗰邊好難停車，所以我地就決定行路過去

去到間Salon到，就見到Claudia爸爸係到幫緊個客剪緊頭髮

CHAPTER 18-4

Claudia：「爸爸！」

Claudia爸爸：「點啊寶貝女？阿勇同Miki都黎左啊！呢個小朋友係？」

我：「世伯你好啊！呢個係我妹妹Angela啊！」

妹妹：「叔叔你好！我叫Angela啊！係Aaron個妹妹！」

Claudia爸爸：「Hello Angela！你好靚啊！好可愛啊你！係呢你想剪頭髮啊！」

妹妹：「係啊叔叔！媽咪話我頭髮長左少少！想剪短少少喎！」

Claudia爸爸：「Angela你想點剪啊！或者你問樂晴姐姐啦！佢剪女仔頭好叻架！」

我：「吓真架！你識剪頭髮架寶寶？」

Claudia：「哈哈！唔係你估？Angela你想剪咩髮型啊？」

妹妹：「我想剪。。。。不如姐姐你幫我決定啦！！」

Claudia：「好啊！姐姐就幫你剪個靚髮型啦！我幫你洗頭先！」

妹妹：「好YEAH！！！多謝Claudia姐姐。」

趁Claudia幫妹妹剪頭髮嗰陣，我就係到同Claudia爸爸係到傾計

我：「真係估唔到Claudia識剪頭髮啊？」

Claudia爸爸：「哈哈估唔到呢？呢個女真係好似我架！由細到大佢既設計觸覺都好敏銳！我記得佢細個就好鐘意邊睇住我剪頭髮邊攞個公仔啲頭髮剪黎剪去！我到而家都記得啊哈哈！」

我：「哈哈！係呢世伯你架車點樣啊？」

Claudia爸爸：「架車我攞左去車房到整啊！不過啲零件未返到！所以未有得整！不過我諗整返都好貴啊！」

我：「人冇事就得啦！」

Claudia爸爸：「係啊！人冇事就其他咩都假！係呢你爸爸媽媽咁好人唔追究既？照道理佢地應該好錫車架喎！」

我：「冇法啦！平時佢地如果撞左架車肯定會大吵大鬧架！不過唔知係咪換左新車佢地就當冇野發生咁！」

Claudia爸爸：「真架？？你地就好啦！有錢就係任性！」

我：「唔係啊！其實佢架BENZ成日都壞架！再加上整左好多次都係咁！所以咪決定換新車啦！」

Claudia爸爸：「換左咩車先？」

我：「換左架豐田Vellfire七人車啊！係今年最新款！」

Claudia爸爸：「咁爽啊！不過你到時要車下我同伯母遊下車河喎哈哈哈！」

我：「好啊！」

Claudia爸爸：「好啦！我幫埋客個整頭先！轉頭再傾啦！」

我：「OK！」

呢個時候Claudia就幫妹妹剪完頭髮。。。。見到妹妹個髮型比之前更加可愛（唔知係咪因為Claudia親自剪既關係）

妹妹：「阿哥我個頭靚唔靚啊？」

我：「好靚啦！好襯你啊！」

Claudia：「當然啦出自我手筆架！」

我：「係啦！最叻係寶寶你啦！」我就Kiss左Claudia當獎勵

而Claudia就係到笑，係笑到好Sweet嗰隻。搞到妹妹同Miki佢地好葡萄

Claudia爸爸：「你地剪好啦！？等我睇下先！」

妹妹：「叔叔好唔好睇啊？」

Claudia爸爸：「好可愛啊！同楊樂晴細個一模一樣啊！」

搞到Claudia好怕醜。。。。而我係到不停笑

Claudia：「邊個話比你笑喎？」佢講完就係到打我。。。

我：「冇所謂啦哈哈！」

Claudia：「唔知醜！你再笑我就打你啦！」

我：「好啦好啦！我唔笑啦！全世界就係你最靚啦寶寶！」

Claudia：「唔唔！本小姐就決定原諒你啦！」

Claudia爸爸：「你地兩個啊真係大唔透啊！同我當年追你媽媽一樣！」

Claudia：「爸爸啊！」

Claudia爸爸：「好啦乖女唔同你玩啦！係呢我今晚同你媽咪出去食飯啊！你同阿勇玩得開心啲啦！」

Claudia：「好啦！寶寶係咪我地四個人食啊？」

Miki：「我約左屋企人係呢附近食飯啊！唔做你地既電燈膽啦！我走啦拜拜！」Miki咁就走開左去

我：「好啊！妹妹點樣啊！同唔同姐姐食飯啊？」

妹妹：「YEAH！！！！要啊要啊！我要同Claudia姐姐食飯！」

Claudia：「好啦！Angela你今晚想食咩啊？」

妹妹：「。ER。。。。。想食日本野。阿哥得唔得啊？」

我：「好啊！不過唔可以亂咁叫野食啊！」

妹妹：「YEAH！Claudia姐姐得唔得啊？」

Claudia：「ok啊我！不如食放題？寶寶去返上次我同你嗰間啦！」

我：「好啊！你地ok未啊？」

Claudia：「ok啦！行啦我地！拜拜啦爸爸！」

我：「拜拜世伯！」

我地去完Salon之後，就行返去ifc攞車

呢個時候爹地打電話黎，我開左架車既藍芽Speakphone黎聽

我：「喂爹哋？」

爹哋：「阿仔你而家係邊啊？」

我：「我同妹妹、樂晴而家係中環啊，準備去銅鑼灣食飯。你地係邊啊？」

爹哋：「我地返到黎屋企啦，今晚不如一齊食飯？」

我：「你要問妹妹先啊！」

妹妹：「爹哋媽咪今晚一齊食飯？有我，阿哥同Claudia姐姐啊。」

媽咪：「好啊！不如去深灣遊艇會到食飯啦！你地去到個邊再Whatsapp比我地啦！叫埋樂晴姐姐啦！」

我：「好啦！陣間見啦！」

之後我就收左線

Claudia：「係咪約世伯伯母食飯啊！？」

我：「你唔鐘意啊寶寶？」

Claduia：「唔係啊！不過有少少緊張咁啦！」

妹妹：「Claudia姐姐唔使緊張架，爹地媽咪好好人架！你估好似阿哥咩？」

我：「妹妹唔準亂講！你記得唔好揀飲擇食啊！」

妹妹：「知啦！長氣鬼！」

Claudia：「係呢我地去邊到食飯啊？唔係食日本野啊？」

我：「帶寶寶你去遊艇會到食飯啊。」

Claudia：「嘩咁高級啊？我咁大個女未黎過呢啲地方啊！」

我：「咁我要帶你去見識下啦！」

Claudia：「咁我使唔使要執得靚啲啊？話晒都同世伯伯母第一次食飯。」

我：「唔使啦！你咁樣著就得架啦！」

Claudia：「我以為你要我刻意打扮添。」

我：「你今日咁著都幾好睇啊，青春得黎又好似乖乖女。」

Claudia：「咁平時呢？剩係今日咋。」

我：「都靚！你著咩衫都好睇。」

Claudia：「算你啦！係咪到啦？」

我：「到啦！我地去泊車先！」

我地泊好架車之後，然後見到爹地媽咪係門口

我＆妹妹：「爹地！媽咪！」

爹地＆媽咪：「Aaron！Angela！樂晴！你地岩岩到咋？」

我：「係啊！你地係咪揸左我架車黎啊？」

爹地：「冇啊！我同你媽咪坐的士黎啊！因為我地今晚想開枝紅酒飲啊！同埋想坐下我架新車啊！」

我：「明白明白！」

妹妹：「媽咪，今日Claudia姐姐幫我剪左頭髮啊，好唔好睇啊？」

媽咪：「好靚喎！樂晴原來你剪頭髮咁叻架？」

Claudia面都紅晒，好怕醜咁講：「邊係呢？邊係呢？我都係貪玩學下咋。」

媽咪：「唔係啊！真係幾好睇啊！」

爹哋：「老婆啊！你再講樂晴就唔好意思啦！我地不如入去先啦！」

我地於是入左去，個Waiter就帶左我地去左張五人枱到坐

Claudia靜雞雞係我耳邊到講：「寶寶我坐邊到啊？」

我：「你梗係要陪我，妹妹一齊坐啦！」

Claudia：「算你啦！」

我：「係呢你有咩唔食架？」

Claudia：「我咩都食架！不過唔可以食太多！」

我：「知啦！細食怪！」

媽咪：「樂晴你同Aaron出去攞食啦！呢到係食自助餐，有好多海鮮食架！」

Claudia：「好啦！咁我唔客氣啦！行啦寶寶！」

我就同Claudia出去攞野食

Claudia：「嘩寶寶呢到好多野食啊！」

我：「係啊！你想食咩啊？我夾比你食啦！」

Claudia：「我要。。。三文魚同生蠔啦！唔該寶寶！」

我就夾左份三文魚，生蠔比Claudia，然後再夾多份比自己

Claudia：「多謝寶寶！你做咩同我食埋同一樣既？」

我：「因為你食咩，我就食咩啦！」

Claudia：「嘩你咪好著數？」

我：「都係架！我地返去啦！」

我同Claudia就返左去

爹地：「係呢樂晴你爹地媽咪有冇事啊？架車點樣啊？」

Claudia：「佢地冇事啊！不過架車就拎左去整啊！」

媽咪：「係啊？幫我問候下佢地啦！係呢話樣野比你聽啦？」

Claudia：「哈哈！好啊！」

媽咪：「樂晴原來你媽咪同我係中學同學黎架！」

Claudia：「真架？伯母原來你都係女拔萃到讀架？好勁啊你！」

媽咪：「係啊！我記得當年我同你媽咪成日係到鬥邊個考得高分啲架。不過我地平時都好friend架，放假就成日孖公仔一齊玩。後來我地畢左業之後就冇聯絡啦！直至到尋日我地先撞返！」

Claudia：「係啊！我聽我媽媽講後來佢讀完中學就去左加拿大讀書啦！伯母你係咪估唔到廿幾年後會見返面啊？」

媽咪：「哈哈！話唔定呢啲係緣份呢？不過我最估到既係而家佢個女竟然係我個仔既女朋友！」

爹地：「係啊老婆！世事既野好難預料架，我都估唔到我當年係大學撞到既第一個女仔就係老婆你啦！」

媽咪：「知你叻啦老公！」

爹地：「係呢樂晴啊我個仔有冇對你唔好啊？」

Claudia望左我一眼，奸笑咁講：「佢啊？男朋友黎講都算好好架啦！」

我：「我都話我係完美男朋友黎架啦！」

Claudia：「係啊！係啊！最叻係你啦男朋友！」

爹地：「阿仔你地兩個真係好登對啊！好似我同你媽咪當年咁。樂晴啊得閒搵日叫埋你爹地媽咪出黎一齊食飯啦！如果佢地唔介意既話。」

Claudia：「好啊！我爸爸媽媽好好人架！我同佢地講啦！」

妹妹：「姐姐我想出去攞野食！」

Claudia：「好啊好啊！我帶你啦！」

Claudia就帶左妹妹出去攞野食，而爹地媽咪就同我傾計

CHAPTER 18-5

妹妹：「Claudia姐姐做咩唔食野既？」

Claudia：「因為姐姐食飽啦！你食多啲啦！」

妹妹：「好啦！不過姐姐你唔可以餓親架！如果唔係阿哥會話我架！」

我：「放心啦妹妹！我唔會！」

Claudia：「Angela你放心啦！有姐姐係到！你阿哥唔會話你既！」

媽咪：「妹妹食完未啊？」

妹妹：「食完啦媽咪！」

媽咪：「好啦！食完要返屋企啦！聽日要返學架！」

我：「做晒功課未啊？」

妹妹：「一早做晒啦！習都溫埋啦！」

我：「咁快！好啦！」

我見到Claudia塊面污漕左，於是用紙巾幫佢抹返

Claudia：「唔該寶寶！錫晒你！係咪走啦我地！」

我：「係啊！」

我哋食完之後就埋左單，然後返左開車返屋企。

爹地：「阿仔送埋樂晴返屋企啦！」

我：「得啦！」

Claudia：「多謝世伯伯母！拜拜！」

媽咪：「唔洗客氣，下次世伯伯母再帶你去食其他好野啦！」

我就於送Claudia上去

我：「好唔好食啊d野？」

Claudia：「好食啊！多謝你帶我去飛啊！」

我：「我爹地媽咪冇嚇親你嗎？」

Claudia：「唔係呀佢哋幾好人啊！不過可能第一次同佢哋食飯，所以唔多唔少都會緊張。」

我：「放鬆啲啦，佢哋叫得你下次再食過即係佢哋接受左你做我老婆啦！」

Claudia：「哈哈！唔知醜！好啦我入去啦！拜拜！做咩啊？」

我乘乘機機Kiss左Claudia，仲要kiss左好耐

而Claudia亦都好主動咁回應我既吻。好似覺得呢一刻個世界屬於我地兩個

Claudia：「好啦真係要返去啦！拜拜寶寶！」

我：「拜拜寶寶！」

之後我就返左屋企。

見到爹地媽咪妹妹笑得好開心，仲要係奸笑個款

我：「做咩你地三個鬼上身啊？」

我未講佢哋已經拉咗我落梳化到

爹地：「阿仔你果然識食啊？」

我：「做咩啊？」

媽咪：「果然冇講錯，你老婆真係一個大家閨秀。又有禮貌同愛心。」

我：「宜家先知咩？」

爹地：「頭先一齊食完飯咪知囉。好好咁珍惜佢啊！」

妹妹：「你同Claudia姐姐幾時結婚姐？我想佢做我阿嫂啊！」

我：「遲啲先啦！我地都仲讀緊書，就算結婚都要搵到錢先可以聚佢架！」

爹地：「咁又係！好啦唔阻住你休息啦！聽日仲要返工架！」

我：「Good Night！」

於是我就繼續做埋公司啲野，順便預下習。然後就沖涼刷牙訓覺

集體回憶

文

紙言啦

幾好睇 留名

其實幾耐一更

CHAPTER19-1

係香港既某座教堂，神父係到為一對新人宣誓。。。。

個男仔身穿整齊既白色燕尾服，而個女仔就身穿雪白高貴既婚紗。

神父：「歐孝勇先生，不論貧困疾病，你是否願意娶楊樂晴小姐為你既合法妻子嗎？」

我：「我願意！」

神父：「楊樂晴小姐，不論貧困疾病，你是否願意嫁比歐孝勇先生為你既合法丈夫嗎？」

Claudia：「我願意！」

神父：「請雙方交換結婚戒指！」

點知。。。。

「阿哥起身啦起身啦！我要返學啊！」

Shit！原來頭先嗰個係夢黎！

我：「比我訓多陣啦！」

妹妹：「唔得啊！！」

我：「好攰啊！」

「起身啦！唔好訓啊！」

呢個時候有把好嬌嗲既聲線叫我，不過唔係妹妹

我擘大眼望真啲，原來係Claudia！嗚啊！

竟然係女朋友叫我起身，佢成個身控埋落我到

佢今日著住件白色T同黑白色adidas運動長褲，有一種sporty既感覺

Claudia笑盈盈咁講：「寶寶你做咩咁懶訓喎？人地要返你車返工架！快啲起身啦！」

我即刻成個人彈左起身刷牙洗臉，然後換左套白色恤衫加條黑色西褲就出左廳

然後見到張枱到有一碟好大份既天使麵，仲有我最愛既熱咖啡

妹妹：「阿哥你快啲食啦！Claudia姐姐整架！」

Claudia：「寶寶試下啦！如果唔好食既話唔好見怪！」

我：「咁寶寶。。。。我唔客氣啦！不如我地一齊食啦！」

既然係女朋友整野比我食，好唔好食都好點都要支持下。，

於是我食落去。。。。。

鳴啊！點解可以咁好食架！仲好似好食過自己平時整既好多！

Claudia：「寶寶做咩啊？係咪好難食啊？人地第一次整架！」

我：「好好食啊寶寶！不過。。。大份左啲。」

Claudia：「真架？多謝你啊！如果你鐘意既話我下次再整比你食啦！」

我：「好啊！快啲一齊食啦！凍左唔好食啦！妹妹快啲食啦！」

Claudia：「好啊！」

妹妹：「好野！終於可以食到Claudia姐姐整既野食啦！好好食啊！好食過阿哥整既好多啊！」

妹妹你使唔使咁踩我啊。。。。其寶我整野食唔係好差姐

Claudia：「係咩？快啲食啦！如果唔係既話遲到架啦！」

妹妹：「知道！」

呢個時候爹地媽咪起左身出左黎

爹地＆媽咪：「早晨啊阿仔！早晨啊女！樂晴你黎左啦！」

我＆妹妹：「早晨啊爹地媽咪！」

Claudia：「早晨啊世伯伯母！」

妹妹：「爹地媽咪你地試下啲天使面啦！Claudia姐姐整架！好好食架！」

媽咪：「樂晴你識整野食架？咁要試下啦！」

爹地：「嘩樂晴你好叻啊！」

Claudia：「試下食啦世伯伯母！」

爹地媽咪食左Claudia整既天使麵，都讚不絕口。仲話好食過我整既好多

搞到Claudia不知幾開心

我地食完之後，爹地媽咪就返去換衫，而我就同Claudia一齊洗碗

Claudia：「寶寶你去換衫啦！我洗就得架啦！！」

我：「梗係唔得啦！點可以要女朋友煮完野之後要幫我洗埋碗架？」

Claudia：「乜我煮得咁好食咩？你唔好哄我開心啊！」

我：「真架！連我爹地媽咪都話好食，可想言之你啲廚藝好過我啦！」

Claudia：「唔係啊！你上次煮飯比我食嗰餐住家飯都幾好食啊！」

我：「可能未來新抱整既野特別好食呢？」

Claudia：「想我做你既煮飯婆！好難啦！洗完快啲著鞋啦！」

我：「收到！你做咩今日係運動look既？」

Clauida：「今日係學校旅行日啊！！所以要咁樣著囉！靚唔靚啊？」

我：「好靚啊！你著咩都係咁靚架啦！好啦！洗完啦！行啦我地！」

我地洗完碗之後，妹妹已經揹左書包等緊我地

妹妹：「阿哥得未啊？」

我：「行得啦！拜拜啦爹地媽咪！」

Claudia：「拜拜啦世伯伯母！」

我地落左停車場到攞車妹妹返學，然後再車Claudia返工

Claudia：「寶寶啊你覺唔覺得Angela好似我以前咁啊！」

我：「唔似啊！你優雅好多！」

Claudia：「嘩！你咁躁你個妹架？係呢今晚你使唔使返學啊？」

我：「要啊！你呢？」

Claudia：「我都要啊！好煩啊！」

我：「加油啊！」我邊揸車邊捉住佢隻手咁講

Claudia：「小心揸車啊你！到啦我！」

我向Claudia比左個goodbye Kiss

呢個時候有個好可愛既小妹妹（著住幼稚園校服，應該係Claudia學校既學生）敲我車窗

小妹妹：「Miss Yeung早晨啊！」

Claudia：「早晨啊陳芷恩！做左功課未啊！」

小妹妹：「做左啦！哥哥你好啊！我叫陳芷恩！多多指教！」

我好有禮貌咁回應返個小妹妹：「你好啊芷恩！好乖喎你！」

小妹妹：「哥哥你個樣好似狸貓啊哈哈！」

What？？？？你話我似狸貓，我唔係狸貓啊！

我：「哈哈係咩？」

Claudia：「好啦陳芷恩夠鐘入去啦！Miss Yeung帶你入去啦！今日我地要去學校旅行架！」

我：「拜拜啦Miss Yeung！」

Claudia：「拜拜啦～～～～狸貓哥哥！」

雖然我覺得個小妹妹有少少唔係幾有禮貌，不過我都知其實佢冇咩惡意。所以我都冇放係心上

從此之後，我又有多個稱號－－－就係狸貓哥哥！！！

之後我就開車返公司

一入到門口，Candice同Joyce好熱情咁同我Say Hi

Candice：「Hi Aaron！Do you have yr breakfest? Or you have yr breakfest with yr sweetie? 」

我：「係啊係啊！我同女朋友食左啦！係咪好失望呢？」

Joyce：「係囉Candice，Aaron哥有女朋友啦！唔好纏住佢啦！」

Candice：「OK Just kidding! 」

KC：「早晨啊Aaron！」

我：「早晨啊KC！」

KC：「係呢我份立法會講稿呢？」

我：「整好左啦！整多一份中英對照比你啊！」

KC：「Good！你啲英文就黎寫得好過我啦喎！繼續努力啊！係呢你爹地係咪換左七人車啊！」

我：「係啊！你咁快知既？」

KC：「哈哈係啊！佢之前有同我講過！仲話比我坐下！」

我：「好啊！係呢你係咪接左華小姐（華X集團既主席，之前因病離世）單遺產案黎做啊？」

KC：「係啊，幫佢間慈善基金打官司啊！」

Joyce：「之前個風水師唔係搵過你咩？」

KC：「係有搵過我，不過我拒絕左佢。你知啦我從來都唔會幫呢啲人打官司既！費事日後比啲行家話我！」

我：「當然啦！個風水佬咁貪心！係華小姐到攞完一大筆錢仲要攞埋成副身家！比我都唔會接啦！！」

KC：「既然Aaron你咁有興趣，咁你同Joyce就幫我準備下資料啦！」

我＆Joyce：「收到啦！係呢Joel呢？」

KC：「佢今日跟左余大狀（余在春大律師『同壹號皇庭嗰個同名同性』，係我地Firm既同資深大律師兼合夥人，係KC既大學師弟，個樣好似張家輝）去見客，下晝先返啊！」

我：「好啦！咁我地兩個出返去先啦！」

我同Joyce就出左去攞左單遺產案既資料睇。

Joyce：「係呢Aaron你覺得呢單case如果係KC做既話，你覺得有冇得打架？」

我：「其實都係睇我地啲資料夠唔夠，邊個打都係一樣！不過如果咁都比個風水師打贏既話就真係冇天理！」

Joyce：「你又講得岩既！個條友做咁多陰質事，遲早個天收佢啦！」

我：「咁又係啊！又好財又好色！仲要有埋老婆！」

Joyce：「最憎啲男人明知有老婆仲要係出面搞三搞四同埋扼錢！」

我：「乜原來我地咁同聲同氣啊？」

Joyce：「哈哈！係咩？」

我：「我發覺你同Candice真係好唔同，一個就好正經好Cool。另一個好大癲大肺好ABC！」

Joyce：「Candice係咁架，不過佢心地其實好善良架！多啲同佢傾下計啦！」

我：「同你講野會舒服好多！」

Joyce：「你講野既口吻咁似我男朋友既？」

我：「吓？？？？係呢你男朋友點樣架？」

Joyce：「真架！點樣架？正常男仔一個啦！佢好似都係你學弟黎！都係係HKU讀Law！下次介紹比你識！你同你女朋友行左幾耐啊！」

我：「好啊！同佢啊？拍左一個月多少少啦！早兩日係我地慶左拍拖一個月既記念日！」

Joyce：「咁sweet啊？」

我：「你都係啦！得閒交流下啦！」

Joyce：「好啊！」

呢個時候，爹地Wtsapp我

爹地：「阿仔我約左KC叔叔同幾位Uncle食飯啊！一齊啦！幾位Uncle想見你啊！」

我：「好啊！我做完野先啦！」

爹地：「咁你同KC叔叔lunch time落黎公司樓下啦，我地去置地食飯啊！」

我：「好！」

Joyce：「邊個搵你啊？」

我：「我爹地！」

Joyce：「OH！」

KC無啦啦行左出黎：「Aaron你父親大人係咪約我同食飯啊？」

我：「係啊！KC你唔去啊？」

KC：「當然要去啦！你父親大人叫到！幾忙都要去啊！等埋Joel返黎就一齊落去啦！」

我：「佢都去咩？」

KC：「係啊！佢兩父子啊！好啦差唔多啦！喂Joel wtsapp叫我地落去啦！！Joyce你同Candice兩個自己搞掂啦！」

Joyce：「OK！」

我同KC就落左去。。。。然後見到Joel同佢爹地係到

more

迪士尼呢

文呢

CHAPTER 19-2

我：「Joel！Uncle Micheal！」（Joel爸爸既英文名，係我爹地既小學，中學同大學同學，係路政署工程處助理處長）

Uncle Michael：「Hello 大佬孝！好耐冇見啦！成個大佬咁口口」

Joel：「我地日日都見架！」

我：「係啊Michael叔叔你今日過左黎啊？」

Michael：「係啊今日要黎運輸署呢邊開會啊！」

我見到爹地架七人車黎到，之後我地就上左車

爹地：「阿仔同你換位！」

Uncle Michael：「麥浚希（Joel既中文名）你同歐孝勇坐前面啦！我地班Uncle要係後面到傾計啊！」

安排好位置後，我地就開車去左Hyatt間steak house到食中午

一入到去，見到Uncle Hilton（ICAC執行處助理處長兼HKU法律系客席講師），Uncle George（民政事務局總行政主任）同Uncle Eric（警務處公共關係科高級警司）已經坐左係到

Uncle Hilton：「呢到啊歐Sir！」

Uncle Eric：「Aaron同Joel都黎啊！」

我＆Joel：「Hello Uncle！」

Uncle George： 「KC你就好啦！歐sir同麥sir既兩位公子都係你既入室弟子！」

KC：「邊係呢？最緊要係佢地兩個都係精英，係我地香港未來既希望黎架！」

Uncle Eric：「好啦我地叫野食啦！為我地未來法律界明星之星慶祝下！」

爹地：「哈哈！聽到未啊阿仔！」

我＆Joel： 「多謝Uncle！」

我地一行人叫左個Set餐，而爹地就同KC佢地傾計。而我就同Joel兩個細細聲係到講野

Joel：「死仔你同Claudia點樣啊？」

我：「你同Kary點樣姐？」

Joel：「大致向好啊，遲啲見家長啊！你呢？」

我：「Er。。。。呢層呢？」

Joel：「唔係啊？你地成日見架喎。」

我：「嘻嘻比你早一步先啦！我同Claudia見晒雙方家長啦！」

Joel：「真架？咁都比你搶閘先！」

我：「係咪好失望呢？」

呢個時候有電話打黎，原來係Claudia。。。。

Joel：「你老婆搵你啦！聽電話啦！」

我：「細聲啲啦！」

我就行左出去聽電話。。。

我：「寶寶你做緊咩啊？」

Claudia：「而家同班小朋友去左石澳旅行啊！第一次同你睇日出嗰到啊！」

我：「你就Happy啦！可以同班小朋友玩！」

Claudia：「不過班小朋友係到We嘩鬼叫，搞到我呢！你做緊咩啊而家？」

我：「而家同我爹地，老闆同埋幾位Uncle食緊飯啊！」

Claudia：「你就開心啦係到大魚大肉，我都係同班小朋友食三文治咋！」

我：「今晚同你食好野啦！」

Claudia：「好啦！記得唔好食咁多啊！會變肥仔架！好啦我要睇住啲小朋友啦！今晚見啦！」

我：「好啦！今晚見啦！」

然後我就返左入去食飯

爹地：「阿仔講電話講咁耐既？肯定係同樂晴講緊電話啦！」

我：「係啊！同佢傾左一陣啦！」

KC：「係咪你講嗰個女朋友啊！」

我點左頭。。。。

Joel：「係啊！嗰個係佢未婚妻黎架！」

Uncle Hilton：「嘩歐sir你咁快聚新抱啦！」

Uncle George：「Joel同Aaron真係有本事啊！」

爹地：「係啊係啊！你地一個二個儲錢做人情啦！」

我：「邊係呢，都要讀好書搵到錢先得架！Joel你話係咪啊！」

Joel：「係啊！係啊！」

Uncle Michael：「喂禮哥而家睇你個仔定我個仔邊個鬥快結婚先喎！」

爹地：「喂話時話當年我同你同一個星期結婚行禮，而家輪到我同你個仔啦哈哈！」

KC：「喂Joel同Aaron如果你地兩個真係結婚記得請我呢個師父去飲喎！」

爹地：「佢試下唔請你呢個師父啦，我實打死佢啊！知道未啊阿仔！」

我：「知道啦！爹地！」

KC：「放心啦！而家我有個大工程比左Aaron同Joel做啊！佢兩個都係精英實搞得掂既！」

Uncle Philip：「係咪講單華X集團單爭產案啊？你幫個風水佬打官司啊？」

KC：「佢既相反client！」

爹地：「算你有啲人性！」

KC：「哈哈係啊！喂Aaron Joel我地要返公司啦！」

食完之後，我地就返左公司

CHAPTER 19-3

KC：「Aaron Joel你地爸爸依然都係咁好笑啊！」

Aaron：「係咩？不過以父親黎講都算係咁啦！由細到大佢同媽咪都唔會迫得我好緊，反而佢地會比好大自由度比我。甚至我大學揀咩專業佢地都係比我自己做決定！」

KC：「咁咪好囉！其實讀咩major最緊要都係睇自己既興趣，一旦你地選擇左就要好好努力去完成佢。如果以學生同下屬黎講呢，你地兩個都已經好稱職啦，至少起碼會腳踏實地，唔會掛住為左賺錢而去走捷徑啦！」

Joel：「咁都係KC你睇住我地姐！」

KC：「最緊要你地咩都肯學，咩都肯做！好啦我而家返一返大學先。你地兩個今日使唔使返學啊？」

我：「要啊！KC我比埋份野比你啦！」

KC：「OK！記得唔好走堂啊！使唔使我車埋你地兩個返學啊！」

我：「咁又唔使既！」

Joel：「係鬼咩你要車埋女朋友啊！」

KC：「哈哈好啦我走先啦！做完野就早啲放工再返學啦！See U！」

KC就行開左去，而我地就繼續做野

做做下又到放工時間

Joel：「終於放工啦！喂勇哥有冇開車啊！」

我：「有啊！不過我要車埋Claudia先返啊！」

Joel：「明啦！唔阻你兩公婆啦！我自己都有車黎啊！今晚同Kary食飯！」

Joyce：「你地兩個今晚要返學啊？」

我：「你都係？」

Joyce：「係啊！我男朋友車我返去啊！佢叫我落去啦！拜拜！」

Candice：「Joyce，wait me please! 」

Joyce：「快啦！等埋你啦！」

嗰兩姊妹走左之後，我同Joel去左攞車

Joel：「喂你覺唔覺得Joyce同Candice性格好唔同啊？」

我：「咁每個人既性格都唔同，我同你都唔同啦！咪又做左廿年兄弟！」

Joel：「咁又係，不過我覺得Candice個格真係好大癲大肺！而Joyce個格就正經好多。」

我：「唔知呢？你去接Kary啊？」

Joel：「佢返左學啦！我自己返去先啊！」

我：「記得幫我霸位啊！」

Joel：「得啦！唔好唔返啊！」

我：「得啦！」

於是我就去左搵Claudia

去到佢間幼稚園，見到佢被幾個小朋友圍住。其中有一個係我今朝見到既小妹妹

我就將架車停埋一邊

Claudia：「黎左啦狸貓哥哥！」

我：「係啊Miss Yeung！」

芷恩：「狸貓哥哥你好！」

我：「Hello 芷恩！你屋企人未黎接你啊！」

Claudia：「係啊！佢媽媽今日要夜少少先接到佢啊！所以我要等埋佢先走得！你不如返去先啦！」

我：「我陪你啦！！」

Claudia：「好啦！」

呢個時候有個中年女人（著住行政套裝）行左出黎

女人：「Miss Yeung未走啊？」

Claudia：「係啊校長！因為我要等個埋小朋友既家長接放學先走得啊！」

女人：「不過以實習黎講你算稱職啦！起碼班學生會肯主動同你接觸，而且啲主任，其他老師同家長對你印象幾好！好好咁比心機做啊！」

Claudia：「知道啦校長！」

女人：「係呢你隔離個男仔係？」

Claudia：「呢個係我男朋友啊！佢叫Aaron！」

我：「校長你好啊！我叫Aaron Au！係Miss Yeung既男朋友！」

女人：「你好啊歐生，你而家讀緊書定係出左黎做野啊？」

我：「我而家都係讀緊書啊，不過平日都係朝早返工夜晚返學咁啦！」

女人：「好啊！不過見到你一身官仔骨骨，你係咪係讀法律或者商科嗰啲啊？」

我：「校長你估岩左啦！我係讀法律架！同Miss Yeung讀埋同一間大學！」

女人：「真架！加油啊大律師！Miss Yeung有你呢個廿四孝男朋友真係幸福！同埋班小朋友好似好鐘意你咁樣，你係咪好鐘意小朋友架！」

Claudia即刻面都紅埋

我：「都。。。係既！由細到大我都好鐘意對住小朋友架！」

女人：「係啊！得閒過黎搵我地同班小朋友玩啦！不過當然上堂時間除外！同埋唔好玩到太癲喎！家長會投訴架！」

我：「呢個當然啦！」

女人：「好啦我走啦！拜拜啦！」

我＆Claudia：「拜拜！！」

於是我同Claudia同左班小朋友玩左一陣，等埋班小朋友走左我地就返學

Claudia：「狸貓哥哥你開心啦！」

我：「哈哈估唔到我咁受歡迎呢？」

Claudia：「最叻係你啦！連校長都咁鐘意你呢個狸貓哥哥！你開心啦！」

我：「我係你既保姆車司機啊嘛！」

Claudia：「定係你好想比班小朋友知你係我男朋友啊！」

我：「唔係啊！」

Claudia：「真係唔係！」

我：「唔係啊！」

Claudia：「講真我覺得你應該唔好做大律師，最好做教書啊！」

我：「如果我教書，咁你咪要失業？」

Claudia：「你去死啦！」講完就一拳塞落我到

我：「好痛啊！我死啦！」

Claudia：「問你怕未？」

我：「怕啦怕啦。。。。今晚想食咩啊？」

Claudia：「Er。。。諗下先！」

話咁快又返到大學，而我同Claudia就返左各自既faculty到上堂

點知原來又係我最遲入課室。。。而呢堂就係刑事法

Professor：「Aaron又係你最遲入課室喎！點搞啊？」

我：「冇法啦要打官司啊！」

Professor：「好啦！快啲返埋位坐啦！你個好兄弟幫你霸左位啦！」

被Professor一講，搞到我被其他同學係咁笑

Joel：「喂死仔掛住同Claudia拍拖啊？」

我：「係啊！係啊！」

Joel：「喂聽講Music Soc（即係音樂學會）搞左個歌唱比賽，仲請左安仔同柏宇做嘉賓啊！」

我：「關我咩事啊！」

Joel：「你唔係法律學院歌王黎咩？快啲報啦！」

我：「比啲師弟師妹表演下啦！我地啲老人家要沉架啦！唔通仲浮咩？」

Joel：「如果Claudia要你報呢？」

我：「。。。」

Joel：「嗱你咪籍呢個機會比個Claudia驚喜囉！」

我：「聽書啦！」

Professor：「Aaron！」

我：「係！」

Professor：「你講下《妨礙司法公正》既定義係咩？講埋例子喎！」

其他人見到我被Professor問，就係到食花生。

我：「妨礙司法公正係普通法(Common Law)既可公訴罪行(Indictable Offence)。該罪行指具有妨礙司法公正傾向及意圖的作為、一連串作為或行為 (Halsbury’s Laws of England，第11(1)冊第 315 段 ). 妨礙司法公正最高可判監禁7年及罰款。妨礙司法公正的例子, 包括中止刑事檢控, 以換取報酬; 向某人提出虛假指控; 向調查刑事罪行的警務人員提供虛假陳述; 作出某項作為, 刻意協助另一人逃避追捕; 不當地干擾證人; 證人故意不出席聆訊, 以換取報酬; 提供捏造的證據; 發布文章, 刻意妨礙司法公正; 不當地中止檢控; 使原本可能得以提出檢控的法定程序受挫。」

Professor：「Good！嗱岩岩Aaron講左我想講既野啦！」

好彩我平時有做開資料搜集。。。。先唔怕比人笑

而呢堂就係一片歡笑聲中完結

Joel：「你腦轉數真係快啊！」

我：「你慢姐！」

Joel：「係啊！」

原來Kary已經係課室門口等Joel

Kary：「BB！Hello Aaron！」

我：「Hello Kary！」

Joel同Kary即刻黎個法式接吻，而我就係呢個時候wtsapp Claudia

我：「寶寶你放學未啊？」

Claudia：「放左啦！你呢？」

我：「我OK啦！岩岩放學！」

Claudia：「我係你faculty門口啦！快啲行啦！」

Kary：「Aaron你去邊啊！你搵你老婆呢？」

我：「係啊！我走先啦！拜拜！」

Joel：「See you tomorrow！」

我即刻落去，見到Claudia係四圍係咁望

於是我就後面Kiss佢。。。。

我：「寶寶！」

Claudia：「比你嚇死啦！！」

我：「嘻嘻！去邊到食飯啊我地！」

Claudia：「不如去。。。食和民啦！」

我：「好啊！！行啦我地！」

Claudia：「YEAH！！！！」

於是我地去左停車場到攞返架車，再去銅鑼灣到食野。

以為樓主真係俾clauda報警俾人捉咗

等我個孫燒比我睇都得

CHAPTER 19-4

去到和民之後，就搵左兩個位坐低左

我：「寶寶想食咩啊？」

Claudia：「冇所謂啊！」

我：「咁我叫個二人套餐啦！今日食好少少啦！」

Claudia：「好啦！」

我地就落左單。。。

Claudia：「有冇比心機聽書先？」

我：「當然有啦！你呢？」

Claudia：「我呢乖學生當然聽書啦！不過今日比班小朋友搞到好攰！」

我：「最多。。。。我幫你按摩啦！」

Claudia：「你就想。。。公司啲野搞成點啊？」

我：「而家我老細接左單爭產案黎打，仲點名叫我去幫手！」

Claudia：「係咪個風水師同慈善基金爭產個單case啊？」

我：「係啊！我地就代表基金個邊打官司啦！～」

Claudia：「好彩姐！不過我都知我男朋友仔唔會幫啲衰人打官司既！」

我：「哈哈！係呢今個weekend有咩做啊？」

Claudia：「未諗到！」

見到隔離有一對中學生情侶係到食野，個表情仲好似好sweet咁

睇校服應該係國際學校個啲

Claudia：「喂你做咩望住人地喎？」

我：「冇野啊！」

Claudia：「不如。。。。我地到時做返中學生啦！然後行街街拍拖拖！」

我：「做返中學生？」

Claudia：「你唔想咩？」

唔知點解我覺得成個人好似興奮咁。。。

因為可以見到Claudia著SHCC校服既樣

我：「好啊！星期六著啦！不過你套校服仲係唔係到架？」

Claudia：「當然係到啦！你套校服係唔係到啊？」

我：「要搵下啦！」

Claudia：「咁到時約定啦！同埋個日唔好渣車啦！」

我：「你唔想坐車咩？」

Claudia：「因為我想完完整整做一個中學生！」

我：「好啦！野食黎啦！食野先啦！」

Claudia：「好啦！係爸爸媽媽啊！」

我：「你叫左佢地黎咩？」

Claudia：「冇喎？爸爸媽媽！」

Claudia媽媽：「楊樂晴你同阿勇兩個一齊食飯啊？」

我：「係啊！」

Claudia：「爸爸媽媽一齊坐啦！」

Claudia爸爸：「好啦！」

於是我地四個人一齊食晚餐

Claudia：「係呢爸爸媽媽你地今日做咩會黎呢頭食野既？」

Claudia媽媽：「本來呢今日同你爸爸去拍下拖食下飯咁啦，點知咁都會見你同阿勇喎！」

Claudia爸爸：「老婆快啲叫野食啦！你老公我就好肚餓啦！」

我：「世伯伯母你地叫咩野食啊？」

Claudia媽媽：「同你地一樣啦！」

我：「OK！」

Claudia：「係呢爸爸你未攞返架車啊？」

Claudia爸爸：「係啊！架車未搞掂啊！邊似你老公屋企咁有錢即刻換新車啊！」

我：「。。。。。」

Claudia媽媽：「係呢阿勇啊你平時啲返學時間同楊樂晴一樣架？」

我：「係啊！今年我都係返夜晚！咪變左同Claudia一齊返啦！平時都係日抖返工夜晚返學咁啦！」

Claudia：「媽媽我話比你聽啦呢條友係你公司對面到返工啊！」

Claudia媽媽：「真架？你係邊到返啊？」

我：「金鐘力寶中心！係高等法院對面！」

Claudia媽媽：「咁岩啦我係你隔離個棟大廈個到返工啊！你得閒中午搵我飲茶啦！最多伯母請你啦！」

Claudia：「媽媽啊？」

我：「隔離？？？係咪運輸署啊？」

Claudia媽媽：「咁都比你估到？係啊運輸署啊！」

我：「哈哈！」

Claudia爸爸：「好啦老婆野食到啦！」

Claudia媽媽：「知啦老公！」

Claudia：「係呢媽媽啊你同Aaron既媽媽真係以前一齊讀書架？」

Claudia媽媽：「係啊！講返都成差唔多都成三十年啦！我記得當時我同佢媽媽細個成日一齊讀書一齊玩，不過畢左業之後我就同你公公婆婆移民去左加拿大啦。係呢咁阿勇你媽媽去左邊到讀書啊？」

我：「我媽咪冇出國啊，佢畢左業之後就入左港大讀法律啦！後來就同我爹地一齊拍拖。」

Claudia媽媽：「明白明白！快啲食啦！」

估唔到我同Claudia呢餐飯又係「見家長飯」，尋日就係同我屋企人食，今日就係同Claudia屋企人食

話咁快我地就食完，然後去攞返架車

Claudia爸爸：「嘩阿勇你架車幾好睇啊！」

我：「係咩？？」

Claudia媽媽：「快啲行啦老公！」

我就淨雞雞比條車匙Claudia

Claudia細細聲問我：「我揸？」

我細細聲回應返佢：「比個機會你車你爹地媽咪啊！小心啲揸車啊！唔使緊張！」

Claudia比左個OK手勢我

於是我同Claudia就坐前面，而佢爸爸媽媽坐後面

Claudia媽媽：「做咩會係楊樂晴揸車既？」

Claudia：「媽媽我而家識揸車啦！」

Claudia爸爸：「咁叻女啊？好啦我同你媽媽就睇你手車到唔到家啦！」

我：「放心啦！世伯伯母佢手車好穩陣架！你地放心啦！」

好彩Claudia冇令到我失望，安全穩定咁送到我地返屋企

唔知係咪經過我呢個男朋友既悉心訓練呢？？？？

Claudia：「好啦各位小朋友我地到站啦！」

Claudia爸爸：「楊樂晴你駕車而家就黎好過我同你媽媽喎，點搞啊？」

Claudia媽媽：「咪係？」

Claudia指住我講：「其實都係呢位哥哥既功勞姐！」

我：「邊係呢邊係呢？？？」

跟住我地泊好車就一齊搭lift上去

Claudia：「寶寶我同爸爸媽媽上去得架，你早啲返去休息啦！」

我：「好啦！拜拜啦！拜拜啦世伯伯母！」

Claudia爸爸媽媽：「拜拜啦！」

我就開左門返左屋企

我鞋都未除，妹妹即刻好似樹熊攬住我

妹妹：「阿哥你咁夜返既？？？」

我：「阿哥要返工同返學架嘛！」

妹妹：「係鬼啊你掛住同Claudia姐姐拍拖啊？」

我：「你又知？」

妹妹：「嘻嘻！」

爹地：「阿仔你同樂晴食飯啊？」

我：「係啊岩岩同佢屋企人食飯啊！」

媽咪：「嘩你地進展到咁快既？尋日同我地食，今日就同佢地食。咁後日咪？？？」

我：「你地諗左去邊啊？妹妹做晒功課未？」

妹妹：「一早做晒啦！你估你啊？」

我：「你最叻啦！我去沖涼先啦！」

我於是去左沖涼換衫，然後再睇下啲Case

睇睇下，爹地入左黎

我：「爹地咩事啊？」

爹地：「阿仔你見個Joel個女朋友未啊？」

我：「見過啦！做咩啊！」

爹地：「咁你地friend唔friend姐？」

我：「大家都係讀埋同一間U，又係樂晴個好姊妹！點會唔識啊？」

爹地：「明白明白！你同樂晴幾時拉埋天窗啊？」

我：「係都等我畢左業，考埋個律師牌先算啦！不過如果要結婚既話我只係會聚樂晴一個！我唔會聚其他女人！」

爹地：「好！難得你咁專一！好啦我聽日約左你姑媽飲茶啊！你去唔去啊？」

我：「我未知啊！睇下老細點！Good Night！」

爹地：「Good Night！」

爹地出左去後，我搵下個衣櫃睇下我以前套校服係唔係到

但係搵黎搵去都冇套校服，唔知係咪搬屋個陣冇拎到

而我呢個星期都要返工返學，根本冇時間返去。

於是我就嘗試下wtsapp我班學弟睇下有冇多套校服

好彩我人際network都算過得去，終於有個學弟大人大量肯借套校服比我

咁呢個星期六終於可以同Claudia做返中學生拍拖啦！

唔知Claudia著返聖心校服個樣係點呢？有少少期待啊！

希望呢日快啲黎啦！

CHAPTER 20-1

日子數下數下，原來到左我同Claudia做返中學生拍拖既日子

係出門口之前，我再三咁睇下我套英皇校服（白衫白褲）有冇熨直同污糟到

然後梳返好個頭，著返對PTU（即警察機動部隊）專用既軍靴同揹返個Supreme書包就行得

呢個時候Claudia wtsapp我：「寶寶你行得未啊？有冇著校服啊？」

我：「行得啦！當然有啦！你呢？」

Claudia：「有啊！樓下等啦！錫晒你！」

我：「好啦！」

唔知點解我搭lift個陣心情好興奮，因為會見到Claudia著校服個樣有幾靚

跟住我就出左門口等Claudia

等左大約左五分鐘左右，佢就出現左，揹住個黑色anello書包。然後Kiss左我一下

嘩。。。今次真係搞到我差啲流鼻血同下面濕晒

因為Claudia著住聖心校服個look真係好pure好靚，有一種與眾不同既迷人美少女氣質，仲將頭髮紮成馬尾，將佢個樣變返做十七八歲既學生妹。同妹妹既小學生look好唔同

而純白既校裙，紅色既校呔同腰帶，更加顯現出Claudia標緻既面孔，玲瓏浮凸既身材同修長既美腿，嗚啊！

Claudia：「早晨啊英～皇～仔！」

我：「早晨啊！聖～心～妹！」

Claudia：「你套英皇校服咁Now既？仲要著埋啲軍靴同捲起褲管！成個PTU咁！」

我：「慣左咁著架我！你今日好靚啊！成個大美人咁！你以前係咪校花黎架？」

Claudia：「講呢D！大把女同學靚過我啦！我以前只係一個宅女黎架！咁你以前咪好受歡迎囉？」

我：「邊受歡迎啊？做毒撚就有我份！」

Claudia：「係咩？好啦我地第一站去邊啊？」

我：「不如睇戲啦我地？」

Claudia：「係喎同你拍左拖咁耐你都未帶我去睇戲！」

我：「咁今日帶你去睇戲啦！」

Claudia：「好啦！不如我地去銅鑼灣間UA啦！」

我：「OK！咁我地出發啦！」

Claudia：「Yeah！」

我地於是行去搭地鐵。。。

Claudia：「係呢寶寶啊你以前有冇試過同Winnie一齊著校服行街？」

我：「有架！不過好少咁解！咁你呢？」

Claudia：「冇架！我都係第一次同男仔著校服出街咋，個男仔咪係你囉！你開心啦！」

我：「係啊！可以見到你著返校服個樣！」

Claudia：「靚唔靚先？」

我：「好靚啊！喂差唔多落車啦！」

Claudia：「知啦！」

出閘後我地就去左時代廣場間UA到

我：「想睇咩戲啊寶寶？」

Claudia：「不如睇《Me before you》啦，呢套野好好睇架！」

我：「好啊！我地去排隊同埋買野食先啦！」

我地買完飛同爆谷可樂之後，就入左去戲院到搵左個位坐企

不過今日唔知點解會冇咩人（明明係星期六）

我：「係咪好耐冇睇戲啊？」

Claudia：「之前同Kary成日睇架！你呢？」

我：「好耐啦！成幾年冇入過戲院睇戲LU！」

Claudia：「唔怕啦！總之以後有我陪你去戲院睇戲！」

我：「好啊！開始啦！」我kiss左Claudia左邊既面仔一下

而呢個時候戲院既燈光由光轉暗，而我就將個座位扶手收起

Claudia：「做咩啊？點解收起個扶手既？」

我：「因為你可以攬住我黎睇戲囉！」

Claudia：「好啦！」

講完Claudia就成個人挨落黎我膊頭到，好似小鳥依人咁。而佢迷人既香氣更加令到我好溫暖

話咁快套戲就開始，我同Claudia當然都好專心咁睇戲

不過呢套戲係講男主角因為疾病而要同女主角天人永隔，雖然最後男女主角都唔可以係埋一齊，但最起碼男主角能夠係人生最後一段日子中能夠遇見到一個真心愛佢既女仔，陪佢做佢想做既野。

呢個時候我就偷偷地望Claudia，見到佢眼濕濕。可能係因為套戲太感人既關係搞到佢咁。

而我就捉住佢雙手，仲要愈捉愈實，但摸落去個下係冷冰冰，睇黎Claudia都幾凍

Claudia：「做咩啊？」

我：「咁樣會唔會暖啲啊？」

Claudia：「唔唔。。。你隻手好暖啊！」

我：「係咩？」

Claudia：「可唔可以一直比我暖落去啊？」

我：「好啊！」

我就一直捉住Claudia雙手睇到完場

睇完之後我地行出戲院

Claudia：「套戲好感人啊！」

我：「係咩？」

Claudia：「你有冇專心睇戲架？」

我：「當然有啦！」

Claudia：「不過如果我係個女主角既話，我都會一樣咁做！點都會陪個男主角走完佢人生最後一段路！」

我：「係啊！其實兩個人係埋一齊其實唔係一件必然既事黎架！所以我會好好珍惜同寶寶你相處既每一日。」

Claudia：「我要我地相處既每一日都要開開心心，幸幸福福，同埋我地要健健康康咁生活落去！」

我：「同埋。。。我地要生一個健健康康，肥肥白白既BB！」

Claudia又打我：「咁奸茅架你！唔睬你啦！」

我：「唔好咁啦！」

Claudia：「算啦放你啦！下一站去邊先！」

我：「不如食譚仔啦！」

Claudia：「都好姐！我都有少少肚餓。」

我同Claudia就手拖手行去譚仔

好在過左lunch time，所以都冇咩人排隊

Claudia：「寶寶你食咩啊？」

我：「我食雞翼生菜酸辣粉，你呢？我記得你唔食得辣架！」

Claudia：「你記性咁好既？係啊！我唔食辣架！我就叫個墨魚丸米線啦！」

我地就落左單

Claudia：「成四年冇著過校服出街啦！有少少唔係好慣添！」

我：「唔係啊！你著校服個樣都幾好睇，唔睇啲以為你而家只係讀緊from 6咋！」

Claudia：「吓真架？你個樣都係啊！成個大細路咁！」

我：「我係細路仔咁你咪係細路女？」

Claudia：「係啊唔知醜！你以前學校係咪有女仔架？」

我：「係啊！不過我個屆就開始冇左啦！」

Claudia：「點解既？」

我：「多謝DSE啦！」

Claudia：「我記得啦當時係因為當年某啲女校冇理科，所以啲理科女仔就要過黎你地學校讀啦！」

我：「大部分啦！咁你以前讀咩架？」

Claudia：「我當時都係咁岩轉左334學制，而我就同Kary，Toby一齊揀左ACCT＋ECON＋Eng Lit囉。咁你呢？」

我：「我讀文科架！而Joel就讀理科！」

Claudia：「以為你地啲英皇仔實係Science出身添！」

我：「因為我由細到大都啲Phy Chem Bio成績好差，再加上由細到大都比較鐘意睇文字。所以我咪入左文科班囉！」

Claudia：「下！原來你以前都唔讀書架！」

我：「咁又唔係喎！我以前係班到keep考到前十名架！不過比起Joel就差得遠啦！佢以前啲phy chem好勁架！而我就中英文成績就好過佢。最後我咪Jupas排名咪揀左法律，英文同其他水泡科囉！」

Claudia：「明白明白！」

我：「咁你以前同Kary讀書係咪好勁架？」

Claudia：「OK啦！我由細到大都考前三名架！而最尾個三年都keep考第一！不過Kary都唔差架！」

我：「嘩你咁勁架？」

Claudia：「駛乜講！」

呢個時候我地碗酸辣粉同米線已經黎左

我：「食野先啦！」

Claudia：「好啦！我唔客氣啦！」

我：「我都唔客氣啦！」

Claudia：「好好食啊！」

我：「你睇下你食到成面都係啦！」

Claudia：「係喎！哈哈！」

我就用紙巾幫Claudia抹乾淨塊面

Claudia：「唔該寶寶！」

我：「慢慢食啦！」

Claudia：「知啦！」

我：「你話我地兩個係咪同聲同氣啊啦！」

Claudia：「食野啦咁多野講！」

我：「係呢老婆大人！」

Claudia聽完之後係到嫣紅一笑

我邊食野邊係到偷望Claudia食野個樣，原來聖心女神連食野個樣真係好靚

Claudia：「食完我地去邊啊？」

我：「食完話比你知！」

Claudia：「好啦驚喜王！」

我地食完之後就埋單走人，之後繼續拖住Claduia行街

行到去我地上次影貼紙相既鋪頭到停底左

Claudia：「呢間咪係我地上次影貼紙相既鋪頭？」

我：「係啊！不如入去影張學生相啦！」

Claudia：「好啦幼稚精！」

我地就入左去，好似上一次做左好多唔同既動作

不過上一次就係好朋友，但今次我地已經係男女朋友關係

所以我就可以直接咁Kiss同抱住Clauida，而Claudia亦都好樂意主動迎合我既吻同擁抱

Claudia：「點樣啊張相？」

我：「出黎啦！出黎啦！」

張相曬出黎之後，我地係咁瘋狂大笑

Claudia：「嗱總之一人一個動作一張相啦！」

我：「好啦！我地以後要Keep住黎呢到影貼紙相啊！」

Claudia：「點解啊？」

我：「嗱我地拍拖影一張，校服影一張，畢業袍影一張，工作制服影一張，結婚影一張，最後要帶我地個B影一張！」

Claudia：「嘩咁多點影得晒啊？」

我：「呢啲係我同你之間既回憶黎架！擺係書包到先！」

Claudia：「好啦！不如試埋呢部啊！」

我：「邊部啊？」

Claudia：「呢部機係最新架，可以預測我地將來個BB係咩樣架！仲有仔女揀添架。」

我：「我地試下啦！」

Claudia：「你想仔定女先？」

我：「兩個都要，要砌個好字！」

Claudia：「咁貪心架你！」

我：「開始啦！坐定定影相啦！」

Claudia：「OK！」

我同Claudia係咁影相，過左五分鐘我地張相就出左黎

然後我地係咁係到笑

Claudia：「個仔好似你，成個餅印咁！」

我：「個女好似你啊！同你一樣都係美人兒！ 」

Claudia：「有其母必有其女啊嘛！行啦！」

CHAPTER 20-2

我：「收埋好張相先啦，呢兩個係我地既愛情結晶品黎架！」

Claudia：「你睇下你幾低B啦！頂你唔順啦！下一站去邊啊我地？」

我：「不如去下我地學界既蘭桂坊啦！」

Claudia：「你講自修室啊！好啦！去駱克道個間啦！」

我：「好啊！你話事！行啦！」

我地就跟住就行去駱克道

Claudia：「係呢聽講Music Soc黎緊會搞個歌唱比賽啊。」

我：「係咩？」

Claudia：「係啊！你諗唔諗住報啊？」

我：「未知架！」

Claudia：「我諗住報啊，話晒都最後一年啦！點都要留返個回憶既！唔出聲就當你應承啦！就咁決定啦！返學就攞報名表參加啦！」

我聲都未出，Clauida就幫我決定埋。我唔拒絕既原因除左唔想令佢唔開心之外，而係又可搵個機會比佢一個大驚喜

我：「好啦！」

Claudia：「你諗住報咩歌先？」

我：「未諗到。你呢？」

Claudia：「係秘密！」

我：「好啦！大家加油！」

Claudia：「有你呢個男朋友好幸福啊！」

我：「我都係！」

Claudia：「係呢寶寶你以前中學個陣有冇報咩學會或者其他團架？」

我：「我以前中學做過學生會副會長，亦都做過領袖生、童軍、少年警訊同籃球隊囉。你呢？」

Claudia：「我中學個陣都做過Prefect同學生會秘書長架，同埋入過羽毛球隊！」

我：「咁我地咪以前可能見過囉？話晒我同你間母校咁近？」

Claudia：「唔出奇架！可能你個時見過我呢？不過唔怕啦！我地而家咪又係埋一齊！」

我：「係啊！你打羽毛球係咪好叻架？」

Claudia：「OK啦！你以前打波係咪好廢架？點解打整都唔高既？我見到人地個啲都幾高架喎！」

我：「我射波啲技巧好準架！下次表演比你睇啦！」

Claudia：「睇下點？到啦我地！」

行到去入去自修室，見到呢個時候有好多學生係到瘋狂咁咪書。見到佢地就等於見返當年既自己

咁又係既，而家係香港讀書競爭咁大。唔努力啲既話分分鐘隨時會比人淘汰同睇唔起

我一直都係到諗，呢個到底係社會既錯定係學生既錯？諗諗下，如果唔係香港教育制度搞到啲學生日日都要對住本書既話，我諗佢地讀書應該會開心好多，亦都唔會有高分低能呢類人。

Claudia：「寶寶做咩諗到咁入神啊？」

我：「冇野啦！行啦我地！有冇帶讀者證啊？」

Claudia：「好彩有姐！」

我地向左個職員登記左之後，就搵左個兩人座位坐低。好彩個職員都覺得我地個樣都冇超齡，所以就好快就入到去。不過為免騷擾到其他人，我同Claudia都係細細聲講野

我：「寶寶你帶野黎啊？」

Claudia：「我帶左學生啲工作紙同測驗卷黎改啊！」

我：「你咁勤力既？」

Claudia：「邊似你咁好咩大律師？日日唔使做？」

我：「好彩我都帶左野黎溫姐。」

Claudia：「咩黎架？比我睇下！」

我：「仲裁法，你睇唔明架啦！」我講完就比左我疊全部都係英文既Note同本仲裁法例比佢睇

Claudia：「好叻咩？不過睇落都幾難！算啦我都唔做律師做返可愛既Miss Yeung啦！」

我：「係啦！做返老師啦！做律師唔岩你架！」

Claudia：「你話咩話？」佢即刻望住我講

我：「冇野啦！呢份工作紙咪係芷恩？」

Claudia：「係啊！你睇下佢畫啲公仔幾得意！」

我：「真係喎！其他小朋友都畫得幾靚啊！你班小朋友都幾叻」

Claudia：「唔唔。。佢地好叻架！雖然平時佢地都會百厭，但係當我見佢地專心聽書個樣就會覺得好治癒同好開心架！搞到我成個人都開心晒！」

我：「咪幾好！以後再加埋我！你就會更加開心啦！」

Claudia：「又關你事？」

我：「你係我女朋友，當然關我事啦！」

Claudia：「係既係既！係喎聽日芷恩開生日party啊，佢話要叫我去喎。」

我：「好啊！你買左禮物未啊？」

Claudia：「買左啦！係啊佢仲要點名叫我帶埋狸貓哥哥你去添啊！」

我：「真架？佢咁鐘意同我玩！」

Claudia：「係啊！睇黎我班小朋友都幾痴你喎！」

我：「係啊！不過我最鍾意就係痴住你！」我講完就用雙手摸住Claudia塊面，然後再Kiss落佢既咀到

Claudia：「喂啊！呢到公眾地方黎架！我地仲要著住校服架！」

我：「係喎！」

呢個時候有個著英皇同聖心校服既學生坐左我地對面，見到佢地既關係同動作咁close。應該係情侶黎。而且佢地個樣都係咪十七八歲左右。

我輕輕咁拍Claudia：「寶寶你睇下對面！」

Claudia：「做咩啊？」

我：「你望下對面個兩個學生哥同學生妹件校服。」

Claudia：「喂係喎同我地一樣喎！」

我：「使唔使相認下啊？」

Claudia：「唔好搞人地啦！溫書啦！」

講完之後著校服個男仔無啦啦過黎問我野

男仔：「同學可唔可以支螢光筆黎啊？」

我：「可以啊！」我就借左螢光筆比佢

男仔：「唔該！」

我見到佢地張枱都係DSE既Mock卷同Notes，睇黎應該佢地兩個都係讀緊Form 6

我：「你係咪Pre緊DSE啲野啊？」

男仔：「係啊！你都係啊？」

我：「唔係啊！我睇緊我自己啲野咋！」

男仔：「你都係Form 6啊？」

我：「唔係啊！我畢左業好耐啦！而家係HKU讀緊Final Year啦！」

男仔：「原來係師兄！啊我認得你啦！你係Aaron Au！我叫Alvin Mok啊！你係11年既學生會副會長啊嘛！點會唔認得你啊！」

我：「乜我真係咁出名咩？」

男仔：「點會唔認得你啊！你以前係英皇咁出名。最重要個幾個position都有你份。不過真人都係好少見。」

我：「講呢啲！當然啦我做副會長個時你先岩岩升中學，當然好少見到我啦！」

男仔：「係呢做咩你地做咩著返校服既？」

我：「冇啊！同女朋友做返中學生拍拖回憶下咋！你隔離嗰個係你女朋友黎架？」

男仔：「咁都比你識穿。係啊！」

Claudia：「你地做咩咁好傾既？」

我：「冇啊見到我師弟啊！咪打聲招呼囉！」

而個女仔亦都行埋黎加入我地個Topic

女仔：「死人頭係到同師兄傾計啊？」

男仔：「係啊！原來佢女朋友都係讀聖心架！」

Claudia：「原來係師妹。多多指教！」佢同個女仔係到握手

女仔：「我記得你啦！你係Claudia Yeung。我記得以前開早會你成日係到開咪架！」

Claudia：「係咩？有冇嘈親你地啊？」

女仔：「唔會啊！我鐘意聽你講野架！因為你把聲真係好治癒好好聽。我地成班人當你係偶像咁拜！」

Claudia：「唔係啊嘛！我把聲咁難聽！你地都頂得住啊？係呢你叫咩名啊？」

女仔：「我叫Reina Ko啊！今年係聖心既Final Year ！係呢你Grad左之後去左邊到讀大學啊？」

Claudia：「我都留係香港讀書啊！而家係HKU讀Education既Final Year，同埋而家係幼稚園做緊實習老師囉！」

男仔：「不如師兄師姐你教下我地點溫DSE啦！」

女仔拖住Claudia隻手：「師姐你可唔可以教下我地溫DSE啊？我都想好似你咁叻啊！」

我同Claudia互相對望，然後我地係到微笑

我＆Claudia：「好啦！我地就幫下你地啦！」

而Reina同Alvin個樣就好似中左三T咁興奮，唔知係咪因為見到我同Claudia呢兩位師兄師姐係到打救佢地

當然，我同Alvin溫習，而Claudia就幫Reina溫習。我地就突然變左補習哥哥姐姐咁耐心教佢地，而佢地亦都好專心咁聽我地講解。

最後我地溫到差唔多六點幾，Alvin同Reina就走左，我同Claudia就互相交換左wtsapp比佢地兩個，等佢地有咩唔明隨時都可以問我地。

Claudia：「你做咩望住人地喎？」

我：「邊有啊？」

Claudia：「係咩？不過估唔到我同你黎呢到拍拖就變左補習哥哥同姐姐，義務咁幫師弟師妹補習。」

我：「你唔鐘意咩？」

Claudia：「點會呢點會呢？我最鐘意就係幫人補習啦！」佢邊講就邊扯住我耳仔

我：「好痛啊！我要擠返你先得啊！」

Claudia：「唔好啦！唔好啦！好痕啊！你唔好擠我啦！」

我：「好啦！放你一馬啦！」我就Kiss返Claudia補返數

Claudia：「唔唔。。。係喎你仲有冇收埋啲女仔唔著衫既寫真啊？」

我：「冇啦！我都比晒人啦！」

Claudia即刻控埋黎我到：「真係冇？？？你有冇偷偷地J嗰啲女仔？」

我：「冇啦！因為我個心淨係得你咋！就算J都只係J你一個姐！」

Claudia：「好啦！如果你表現好既話我就比個特別獎勵你啦！」

我：「係咩先？」

Claudia：「遲啲你咪知囉！不過可唔可以食飯先啊？」

我：「好啦！你想食咩啊？」

Claudia：「不如食魚蛋燒賣個啲啦！」

我：「夠飽咩？」

Claudia：「食多少少咪飽囉！行啦我地！」

我：「等埋我啊！」

我地就離開左自修室。。。

CHAPTER 20-3

離開左自修室之後，我地行去地鐵站附近既小食店到買魚蛋燒賣食

我：「寶寶你要咩野食啊？」

Claudia：「我要一份魚蛋，一份燒賣同埋一份雞蛋仔啦！記得落豉油！我幫你買珍珠奶茶啦！」

我：「OK！我要無糖啊！」

我就行去排隊買魚蛋燒賣，而Claudia就去左買珍珠奶茶

然後去左搵左一個有得坐地方既地方坐底左

Claudia：「YEAH！！終於有得食！」

我：「我地唔客氣啦！」

Claudia：「不過你做咩買咁大份既？」

我：「驚寶寶你會唔夠食！」

Claudia：「吓？？？好啦！」

我：「我餵食粒魚蛋啦！」

Claudia：「好啊！我都餵你食粒燒賣啦！」

講完我地就擘大個口，然後就互相餵大家食魚蛋燒賣

我：「好唔好食啊寶寶？」

Claudia：「好食啊！呢間野果然名不虛傳喎！用既野真材實料！」

我：「係啊！見到好多明星都幫襯。」

Claudia：「唔唔。。。啲珍珠奶茶都好飲啊！不過你做咩唔落糖既？」

我：「我飲慣左無糖架！再加上如果落太多糖會冇左陣茶味架！同埋珍珠本身有糖囉！」

Claudia：「點解既點解既？」

我：「因為對身體唔好囉！你知唔知一個人唔可以攝取太多糖份架？」

Claudia：「係咪驚糖尿病啊？」

我：「Exactly！」

Claudia：「咁我下次要試下走糖先！」

我：「少糖啦！！」

Claudia：「好既！。。。。喂你隻手錶新買架，之前唔見你戴既？係咪第二個女仔送架？」佢邊講邊捉住我隻G－SHOCK手錶。。

我：「隻手錶好耐架啦！呢隻錶係我第一次用自己既零用錢買既手錶。差唔多都有十年架啦！不過我而家返工都好少戴LU！最多都係做運動個時先會戴呢隻。」

Claudia：「我仲以為係邊個女仔送比你添？」

我：「你送隻比我咪得囉！」

Claudia：「你就想！」

我：「喂你嗰隻DW手錶都唔差啊！幾襯你啊！邊個送比你啊！」

Claudia：「我媽媽送比我囉！係咪好靚呢？」

我：「係啊！我第一次見到你個陣都係戴呢款手錶，之後次次見到你都係戴住。」

Claudia：「喂我記得你平時同我約會都戴開Rolex黑水鬼架喎，你隻錶係咪好貴架？」

我：「你咁留意我隻手錶既？」

Claudia：「我同你係埋一齊咁耐啊點會唔知咩？」

我：「好～細～心～啊～你！」我邊撫摸佢臉蛋邊同佢講

Claudia：「當然細心啦！如果唔係點做你女朋友啊？係呢你都未答我你隻黑水鬼係邊到買架？」

我：「我上年去日本旅行係東京啲錶鋪到買架，見到價錢OK咪買囉，而且啲質量同服務幾好！」

Claudia：「Oh！下次你帶我去日本旅行啦！我想去東京鐵塔同迪士尼，然後再去大阪心齋橋同環球影城，最後就係去沖繩曬太陽同北海道滑雪。」

我：「你咁貪心既？」

Claudia：「嘻嘻！快啲食啦！」

我：「好既！你話頭先有咩特別獎勵先？」

Claudia：「係秘密！你去唔去買禮物比芷恩啊狸貓哥哥？」

我：「要啊！要啊！順便要買禮物比妹妹啊！佢過幾日生日！」

Claudia：「真架？我陪你一齊去揀啦！佢鐘意啲咩架？我想送份野比佢啊？」

我：「我諗到買咩比佢啦！行啦我地！」

Claudia：「OK！」

我就拖住Claudia行去銅鑼灣SOGO，由於時間尚早，所以我地決定行路過去。到左SOGO之後，我地就上左買玩具個層到

Claudia：「你做咩帶我黎SOGO既？」

我：「我買森林家族比佢啊。我記得呢到有！」

Claudia：「你買森林家族，我就買Hello Kitty比佢啦！」

我：「多謝你啊！不過你唔係淨係鐘意海賊王同比卡超架咩？」

Claudia：「我咩公仔都鐘意架！除左初音夏娜個啲。你記得買埋比芷恩喎，記住唔好買啲有細小零件既玩具啊！佢有咩事我就第一個返黎搵你算帳架！」

我：「知啦！」

Claudia：「都係唔放心你，我陪你去揀啦！費事你出古惑啊！」

我：「你對我呢個男朋友咁冇信心既？」

Claudia：「唔係啊！快啲行啦！你就買Melody比芷恩啦！不過唔好話比佢聽係我幫你揀啊知唔知！」

我：「好啊！多謝你啊！」

Claudia：「唔使客氣！反正都係你比錢！」

我：「好啦！」

Claudia：「我講笑咋！Angela既Hello Kitty公仔當然係我比錢啦！係我送比佢架嘛！」

我：「咁我幫你排隊啦！」

Claudia：「好啊！」

我地買完玩具就去左比錢，然後就落返地鐵站

一落到地鐵站，月台依舊都係咁多人

為左唔想Clauida被人迫到變沙甸魚，我就一直拖住佢

我：「怕唔怕迫啊？」

Claudia：「唔怕啊！因為有你係到啊！」

我：「如果迫既你就攬住我啦！」

Claudia冇應我，然後佢個人攬落我到

雖然佢比左個波餅我食，但係因為呢到係公眾地方同好多人係到，所以我都只係摸下佢個頭冇做其他動作

Claudia：「你好似好開心喎！」

我：「當然啦有個又靚又可愛既女朋友陪我著返校服做返一日中學生喎！當然開心啦！」

Claudia：「呢個idea好似係我諗出黎架！不過可能應該冇機會再著啦！」

我：「有既！我地結婚個時再著囉！」

Claudia：「我有話嫁比你咩？」

我：「你冇得反口架啦！」

Claudia：「哈哈。。。不過你個樣同真係讀中學個時變左少少。」

我：「係咩？」

Claudia：「瘦左黑左少少姐！不過都係一樣咁幼稚！」

我：「。。。你個樣同以前一樣都係咁靚。」

Claudia：「係咩？但係我而比之前肥左殘左好多啊！」

我：「我唔準你咁講！無論你變成咩樣，你永遠係我心目中都係最靚最重要既女仔！永遠都係我心目中既天使！」

Claudia：「多謝你肯要左我呢個又惡又巴渣既女仔喎！」

我：「咁我都多謝你肯令我去重新學會去愛一個人！」

Claudia：「嗰個人係邊～個～啊？」

我：「咪～你～囉！除左你仲有邊個啊？」

Claudia：「咁你想仲有邊個姐？」

我：「妹妹同爹地媽咪囉！同埋我地個BB！」

Claudia：「好啦！係呢你爸爸媽媽以前係港大讀咩架？」

我：「點解咁問啊？」

Claudia：「想了解你多啲！」

我：「Same major with me! 」

Claudia：「真架？不過點解佢地最尾會去左做ICAC同海關既？唔係應該會做律政司或者律師架咩？」

我：「佢地冇啊！因為佢地當時想有份穩定既收入就做左呢兩份工啦。後來佢地因為有左我同埋工作太忙所以最後都冇考律師牌啦！」

Claudia：「明白明白！」

我：「係呢你媽咪當時點解有得去外國讀書咁Rich既？」

Claudia：「其實我媽媽都唔想架，因為當年我公公婆婆話要全家移民去加拿大，所以我媽媽同我姨媽咪一齊過埋去個邊讀書囉！後來佢就係加拿大讀書就識我爸爸，後來就同左我爸爸結婚就返左黎香港啦！」

我：「咁你咪有加拿大護照？」

Claudia：「係啊！我每年都會返去架！不過我今年應該唔會返去啦！」

我：「係咪因為實習？」

Claudia：「因為你囉！係呢你去旅行用咩護照架？」

我：「你又想知我係咩國籍？」

Claudia：「都話想了解你多啲囉！」

我：「好啦！我係用英國護照架！」

Claudia：「即係BNO？」

我：「唔係啊！我個本係有居英權架！即係有咩事就可以即刻返英國！」

Claudia：「咁好既你？你爸爸媽媽係咪之前回歸個時咩居英權攞架？」

我：「我爹地同我姑媽都係英國出世架！後來佢地就全家回流香港啦！」

Claudia：「明白明白！到屋企啦！」

我：「係啊！不如份禮份放係架車到啦！」

Claudia：「你唔放係你屋企？」

我：「費事比妹妹見到！」

Claudia：「好啦！」

我地放左份禮物係架車到

我：「好彩妹妹返左去姐！」

Claudia：「你又知？」

我：「如果我爹地架車係到既話就代表佢地已經返左屋企架啦！」

Claudia：「原來係咁！」

我：「不如我唔好返去住先啦！」

Claudia：「有咩地方去呢？」

我：「係到傾下計啦！」

Claudia：「你真係人細鬼大啊！咁快想食左我！」

我：「嘻嘻！唔快架啦！」

Claudia：「你想食我？好難啦！」

我：「係既女王！咁你想做咩呢？」

Claudia：「我問你一個問題啦！你要老實咁答我！」

我：「問啦？」

Claudia：「你J過最靚既女仔係邊個啊？」

我：「咪～你～囉！」

Claudia：「乜我真係好好J咩？我又肥又細粒！」

我：「因為你係我女朋友囉！」我講完就Kiss左Claudia，送左佢一個法式接吻

Claudia：「係喎，不如我地遲啲一齊去游水啦！識唔識游水架你！」

我：「當然識啦！我受過專業訓練架！」

Claudia：「下個星期啦！就去屋企平台個泳池啦！我～已～經～買～左～件～好～性～感～既～泳～衣～啊！到時著比你睇啦！就咁話啦！唔好放我飛機啊！」

我：「好！」

Claudia：「我地返去啦！聽日仲要早起啦！」

我地就一齊返左去各自既屋企。。。

唔知點解聽完Claudia話買左件泳衣之後，覺得成個人即刻充晒血。

因為終於可以見到Claudia著三點式泳衣個樣

不過可能因為我大興奮，搞到我成個人碌左落地板

「啊！！！好痛啊！！！！」

算都係早啲訓啦！！！

補補圖先 （參考）

英皇校服 （我）

聖心校服 （Claudia）

加油加油

CHAPTER 21-1

訓到差唔多五點幾，無啦啦起左身訓唔返

於是我就攞左部電話黎玩下，開到wtsapp見到Claudia仍然在上緊線

我就wtsapp佢：「仲未訓既你？」

Claudia：「岩岩醒左又訓唔返，咪備下課囉！你都訓唔著啊？」

我：「係啊！同你一樣！我岩岩醒左咋！好勤力喎你！」

Claudia：「當然啦！我係Miss Yeung黎架嘛！」

我：「我都溫緊習睇下Case啊！不如一齊食早餐啦！」

Claudia：「又好姐！陣間見啦！」

我：「OK啊！」

於是我就繼續溫下書同睇下Case。。。。。。

過左一個鐘之後Claudia就wtsapp我

Claudia：「有冇訓著啊？」

我：「冇啊！」

Claudia：「好啦！我OK啦！」

我：「我都得啦！！樓下等啦！」

於是我就換左件白色淨T，黑色Levis牛仔褲，黑白色Vans Sk－8波鞋。外面再著件黑白格紋襯衫就行得

落到去就Wtsapp Claudia

我：「寶寶你得未啊？」

Claudia：「OK啦我！係你後面啊！」

我：「係邊啊！」

佢突然間Kiss左我一下

見到佢著左件同我一樣既白色淨T，黑色女裝Guess牛仔褲，黑白色Vans Sk－8波鞋。外面再著件黑白格紋襯衫

Claudia：「Suprise？」

我：「早晨啊老婆！」

Claudia：「早晨啊老公！去邊到食野啊？」

我：「你想呢？」

Claudia：「不如去飲早茶啦！！」

我：「好啊！你鐘意就得！」

Claudia：「不如去返上次同組仔組女間茶樓啦！我想食點心啊！」

我：「乜咁早開咩？」

Claudia：「係啊！間野而家開啦！行啦！」

我：「我地返去攞車先！」

Claudia：「好啊！」

我地就上左去攞車，去返上次間茶樓

由於呢個鐘數茶樓都係岩岩開檔，再加上啲人都未起身，所以都冇咩人

不過可能呢啲地方都係阿伯阿婆黎得多，因此啲阿叔阿姨都用特別既眼光望住我地兩個

我：「你想食咩啊？」

Claudia：「我想食蝦餃，燒賣，同菜心豬腸粉啦！」

我：「好啦！我再叫多個白粥先！」

Claudia：「OK！」

我畫好張點心紙之後就叫左個阿姨落單

阿姨：「咦靚仔靚妹又係你地啊？」

我：「係啊！阿姨你仲記得我地啊？」

阿姨：「梗係記得你地啦！上次你地成班人叫晒成枱都係點心！不過好彩你地都識做肯清晒啲野佢！」

Claudia：「係啊！我地唔可以浪費食物架嘛！」

阿姨：「不過今次得你地兩個既？其他人呢？」

Claudia：「佢地而唔理我地啦！我地兩個咪惟有自私食啦！」佢邊講邊橋住我講

阿姨：「好啦！我幫你地落單啦！整多籠叉燒包比你地兩個啦！」

我＆Clauida：「唔該阿姨！」

Clauida：「係呢你平時係咪咁早起身架？」

我：「習慣左早起架嘛，由細到大都係咁！」

Claudia：「係咪因為你以前要由元朗搭車返學先咁早起啊？」

我：「係啊！習慣左改唔到！你呢？」

Claudia：「我同你一樣啦！都係習慣左早起，因為唔想搭車返學個陣咁迫囉！」

我：「明白明白！」

Claudia：「不過講真我都幾鐘意呢個鐘數既香港。好舒服同寧靜！」

我：「因為冇人同冇車。」

Claudia：「Bingo！」

我：「咁又係啊！而家呢個時候啲人都未起身，行街又唔使同人迫。幾好架！」

Claudia：「平日就唔得啦！又多自由行又多車，搞到成條街都污煙瘴氣！不過你以前住個到空氣都幾好架？」

我：「係架！不過一出市中心空氣就會差返啦！」

Claudia：「明白明白！食野先啦！」

我：「好啊！好好食啊！」

Claudia：「係啊！」

我：「食完我地去邊啊？」

Claudia：「你唔記左要去芷恩個生日會架咩？」

我：「咁早去？？？食完都未夠八點喎！」

Claudia：「哈哈係啊！不如我地游下車河啦！」

我：「好啊！」

食完之後我地就比左錢，然後返上車

我：「估唔到個阿姨都記得我地啊！」

Claudia：「點會唔記得啊！我地成村人上次係咁狂叫野食！」

我：「不過上次你係我partner，而家你係我女朋友！」

Claudia：「喂下次叫埋班組仔組女啦！好耐冇見佢地啦！」

我：「係喎！最驚佢地話我地潛左水！唔理佢地啦！」

Claudia：「你估佢地知唔知我地已經由組爸組媽變左真正既情侶呢？」

我：「點會唔知啊？你知Miki佢地係大聲公黎架啦！唔好聽啲可能全個HKU都知我地拍緊拖啦！」

Claudia：「吓！我以為得Alice同Kary知添。估唔到Joey佢地都知我地拍緊拖！」

我：「不過我諗佢地應該都會好Sad架！」

Claudia：「點解啊？」

我：「因為你呢個可愛既組媽已經被我呢個組爸私有化囉！佢地冇得追你啦！」

Claudia：「咁你呢個組爸已經被我收服左係我既精靈球到啦！你呢世都冇自由架啦！我咁講會唔會好任性啊？」

我：「係任性左啲，不過係我揀既！」

Claudia：「你唔會後悔架可？？以後都要被我綁住喎！」

我：「我同得你係埋一齊，我唔會後悔架啦！」

我將架車停左係海傍到。。。。

Claudia：「做咩停車既？」

我：「冇啊因為想同你靜靜地傾下心事！落車吹下風啦！」

Clauida：「好！」

我地兩個就落左車，然後挨住欄杆到吹下風

我：「啲海風真係好舒服！」

Claudia：「係啊真係好舒服！不過對上一次黎呢到應該係我失戀個陣，跟住你就出現左係我面前。」

我：「點會唔記得啊，嗰次一收到你Call我就飛的出黎搵你啦！然後你就抱住我係到喊！」

Claudia：「其實嗰陣我個腦一片空白，淨係諗到你一個咋！」

我：「點解既？」

Claudia：「因為我無論發生咩事，你都係第一個肯去主動幫我既人囉！」

我：「係呢！以後就由我繼續去幫你同籠你啦！」

Claduia：「好啊！」

我：「不過我覺得可能因為你嗰次失戀，我地先有機會係埋一齊呢？」

Claudia：「又岩喎！因為自從嗰次之後其實你一直都好緊張我，而我亦都因為咁樣慢慢對你產生好感，慢慢咁樣鐘意左你！」

我：「係呢？我係咪好有吸引力呢？」

Claudia：「又係到自吹自擂！問多你一樣野啦！」

我：「咩啊小公主？」

Claudia：「我今日會唔會著得好保守啊？好似成個男仔咁！」

我：「成個TB咁啊哈哈！」

Claudia係到打我：「去死啦你！TB！？認真架！快啲答我！」

我：「其實都唔怕啊！你著長褲同格仔衫個樣都幾靚啊！睇落又斯文又Silm！不過你著咩衫都係咁靚！」

Claudia：「我以為你淨係鐘意見到我著到好Sexy個樣添！」

我：「咁有時著衫look可以轉下既！不過最緊要就係你著得舒服姐！」

Claudia：「你地啲男仔唔係專門𥄫邊個女仔大波，邊個女仔長腿架咩？」

我：「呢啲你都知啊？」

Claudia：「你咪當我細佬女啦！」

我：「你有睇嗰啲野架？」

Claudia：「好衰架你！做咩篤爆人地喎？人地話晒都係黃花閨女黎架！」

我：「係啦係啦！」

Claudia：「喂係喎芷恩個生日會就開始啦喎！」

我：「行啦！」

Claudia：「你知係邊咩？」

我：「係邊架？」

Claudia：「係西港城間FUN ZONE啊！係港澳碼頭對面啊！」

我：「行啦我地！Let's go! 」

CHAPTER 21-2

我地就去左港澳碼頭個邊泊車，然後再行攞埋尋日買比芷恩既禮物去西港城Funzone

Claudia：「寶寶問你一樣野啦？」

我：「做咩啊？」

Claudia：「你去過澳門未啊？」

我：「做咩咁問啊？」

Claudia：「問下你咋！」

我：「我成日去架！」

Claudia：「你成日去賭錢？」

我：「唔係啊！我有澳門身份證架！」

Claudia：「點解你又有既？」

我：「因為我媽咪有澳門身份證所以我咪有囉！」（我媽咪以前係澳門住過一段日子，後來返左香港讀書）

Claudia：「嘩乜你咁幸福架又有英國護照又有澳門身份證！」

我：「你嗰本加拿大護照都唔差啦！」

Claudia：「打你啊拿！不過你都未答我點解你媽媽有澳門身份證喎！」

我：「我媽咪以前係澳門出世架！後來佢出世冇幾耐就同我舅父跟我公公婆婆返左香港啦！！不過我公公婆婆成日都兩邊走架！」

Claudia：「下次帶我去啦！我要食豬扒包同葡撻！」

我：「好啊！到啦我地！」

Claudia：「係喎哈哈！記得唔好整喊我班學生啊！如果唔係你會有悲慘既下場啊！」

我：「知道啦Miss Yeung！」

我拖住Claudia入到去Fun Zone到，見到有塊牌寫住〖陳芷恩小朋友生日派對〗

而芷恩同其他小朋友，仲有佢地既家長已經坐左到

我＆Claudia：「Hello 芷恩！生日快樂啊！」

芷恩：「Miss Yeung你好！狸貓哥哥你好！」

我：「芷恩送比你架！」我送左我份禮物比佢

Claudia：「Miss Yeung都送份禮物比你啦！」

芷恩：「多謝Miss Yeung！多謝狸貓哥哥！」

我：「比心機讀書啊！」

芷恩：「知道啦狸貓哥哥！」

Miss Yeung：「狸貓哥哥我介紹其他小朋友比你識啦！」

我：「好啊Miss Yeung！」

Miss Yeung：「呢幾個小朋友呢由左到右就係林穎欣，關可盈，郭綽琪，黃國邦同埋鄭偉豪啦！呢位就係狸貓哥哥啦！」

我：「Hello 各位小朋友！」

小朋友們：「Hello 狸貓哥哥！」

可盈：「狸貓哥哥你今年幾多歲啊？」

我：「我今年廿一歲啊！你地呢？」

穎欣：「四歲啊！」

綽琪：「狸貓哥哥你做咩工架？」

我：「哥哥讀緊書啊！係大學生！」

穎欣：「哥哥你同Miss Yeung係咩關係啊？」

我：「係同學囉！姐係好似你地幾個咁！」我費事同班小朋友講我同Claudia拍緊拖，一黎我唔想佢地亂諗野，二黎佢地唔知男朋友同女朋友係啲咩

偉豪：「狸貓哥哥聽Miss Yeung你係律師黎架喎！」

我：「唔係啊！哥哥係學生黎架！要畢左業同考試先可以做律師架！」

穎欣：「哥哥鐘意咩公仔啊？我鐘意Hello Kitty架！」

我：「我鐘意多啦A夢同比卡超囉！」

可盈：「我都係啊！哥哥我生日個陣你可唔可以送呢兩樣公仔比我啊？」

我：「真架！」

Claudia：「可盈唔可以咁架！」

可盈：「點解喎？點解陳芷恩有禮物收既？我要禮物！我要禮物！」

Claudia想出聲個陣，我就比左個手勢佢。示意佢唔好出聲

我：「可盈你幾時生日架？」

可盈：「11月8日啊！狸貓哥哥係咪送禮物比我啊？」

我踎低同可盈講：「好啦！哥哥到時送禮物比你啦！！不過你要應承哥哥要比心機讀書同聽Miss Yeung話啊！」

可盈：「哥哥你唔會講大話架可？媽咪話講大話既人個鼻哥會變長架！」

我：「總之狸貓哥哥應承你啦！嗱我同可盈你勾手指尾做證啦！我知你係乖乖女黎架嘛！」我就同佢勾左手指尾，同埋打個印

可盈：「知道啦狸貓哥哥！」

穎欣：「吓我又要我又要！」

我：「好啦好啦！」

綽琪：「狸貓哥哥你係邊到住架？」

我：「我住太古架！得閒黎探下我啦！」

綽琪：「好啊！」

國邦：「狸貓哥哥你有冇拍過拖架？」

我望住Claudia，佢就向我擰頭

我：「冇架！哥哥要讀書架嘛！」

穎欣：「咁你係邊間學校讀書架？」

我：「香港大學啊！」

芷恩：「狸貓哥哥你係咪鐘意Miss Yeung啊？點解你地成日都著埋同一款衫既？」

我：「唔係啊！今日咁岩大家著埋同一款衫咋！不如哥哥同你地玩個小遊戲啦！」

Claudia：「我又要我又要！」

偉豪：「狸貓哥哥可唔可以比Miss Yeung一齊玩啊？」

我：「可以啊！不過你地注意安全喎！同埋要問左你地既家長先！」

跟住班小朋友走晒去佢地啲家長到

呢個時候，芷恩叫大家過黎影生日蛋糕相

而我地亦都唱左首生日歌比芷恩聽，搞到佢感到喊

我：「各位小朋友係咪想玩遊戲啊？」

小朋友們：「想！」

Claudia：「問左你地爸爸媽媽未啊？」

小朋友們：「問左啦Miss Yeung！」

我：「Are you ready？Let's go！」

我同Claudia就同班小朋友係到玩左好多游戲，一直玩到兩三點。搞到我地兩個都好攰

而班小朋友個個都玩得好開心，睇黎佢地都好鐘意同我玩

Claudia：「好啦各位小朋友聽日見啦！記得返去做功課同溫習啊！拜拜！」

我：「拜拜啦各位小朋友！」

小朋友們：「拜拜Miss Yeung！拜拜狸貓哥哥！」

我＆Claudia：「拜拜！」

等啲家長帶走左班小朋友後，我地就返左去攞車。。。

Claudia：「嘩班家長同小朋友都幾鐘意你喎狸貓哥哥！」

我：「係咩？不過其實你嬲唔嬲我唔公開我同你既關係啊？」

Claudia：「唔會啊！其實你咁做係最正確架啦！費事班小朋友同家長亂咁講野啦！陣間出左咩麻煩我又唔知點同佢地解釋！」

我：「係啊！萬一出左咩事連累到你就唔好啦！我唔想你唔開心啊！」

Claudia：「多謝你啊！對我班學生都咁好！」

我：「我應承過你我要接受你既一切架嘛！包括你班小朋友！同埋要識為你同班小朋友著想架嘛！」

Claudia：「你真係對我好架姐！」

我：「你而家先知咩？」

Claudia：「其實班小朋友有冇煩住你啊？」

我：「唔怕啊！我好鐘意佢地玩啊！同埋佢地個個都好可愛啊！不過就嘈左少少！」

Claudia：「係咁架啦！你唔好介意佢地嘈就得架啦！」

我：「點會呢點會呢？佢地嘈點都好過咩都唔講咩都唔做。呢個時候既小朋友最需要有團體生活架！如果唔係會對將來會有好大影響架！」

Claudia：「你咁了解小朋友既心理既？」

我：「咁我作為你既男朋友，點都要對你份工作要有返咁上下了解既！」

Claudia：「好細心啊你！今晚有咩節目啊！？」

我：「不如我地打下邊爐煮下飯仔啦！」

Claudia：「你想我屋企定你屋企先？」

我：「當然係我屋企啦！不如我地去買材料啦！」

Claudia：「去街市到買啦！我想食海鮮啊！」

我：「好啊！！行啦我地！」

我地就開車去買餸。。。

我：「係呢你屋企係咪好少買餸架？」

Claudia：「冇法啦我爸爸媽媽咁忙！」

我：「咁你以後多啲落黎食飯囉！」

Claudia：「咁奸架你！」

我：「我就係咁奸架啦！」

Claudia：「打死你！」

我：「總之以後你就要做我既煮飯婆啦！」

Claudia：「唔要！」

我：「嘻嘻！到啦我地！泊好架車先！」

Claudia：「好！」

我：「你想買咩先啊？」

Claudia：「我要買海鮮同墨魚丸啊！」

我：「即係咩都執啲啦！」

Clauida：「係啊！！」

我電話無啦啦響，原來係媽咪

我：「媽咪？」

媽咪：「阿仔你今晚出去食啊？我地今晚打邊爐啊！叫埋樂晴啊！」

我：「係啊？我同樂晴今晚返黎食啊！使唔使買野食啊？」

媽咪：「 好啦！我同你爹地買左啦！你唔使買啦！野飲都唔好買啦！」

我：「好啦！拜拜！」

Claudia：「做咩啊？」

我：「原來我爹地媽咪買左野今晚打邊爐啊！仲要點名叫你去啦！！」

Claudia：「咁岩？」

我：「你去唔去啊？」

Claudia：「當然要去啦！」

我：「返屋企囉老婆！」

Claudia：「好啦老公！」

CHAPTER 21-3

我同Claudia就返左我屋企

Claudia：「做咩你爸爸媽媽會無啦啦打邊爐既？」

我：「我都唔知！不過佢地好鐘意即興架！我開門先！」

Claudia：「好啦！」

我用左鎖匙開門

我門口都未入妹妹就抱住我

妹妹：「阿哥，Claudia姐姐你地返黎啦？」

我：「係啊！做晒功課未啊？」

妹妹：「做晒啦！Claudia姐姐係咪係到打邊爐啊？」

Claudia：「係啊！你哥哥話叫我落黎打邊爐喎！所以我咪黎囉！Angela你有冇溫習啊？」

妹妹：「溫緊習啊！」

Claudia：「我幫你溫習啦Angela！世伯伯母使唔使幫你地手啊？」

媽咪：「唔使啦樂晴！阿女有咩唔識就問姐姐同阿哥啦！」

妹妹：「知道媽咪！」

爹地：「阿仔入黎廚房幫我同媽咪手洗野啦！」

我：「知道啦爹地！」

我就入左去幫爹地媽咪手，而Claudia就幫妹妹溫習

不過見到爹地媽咪笑到好奸，唔使問肯定又審問我啦

爹地：「阿仔你今朝一早去邊啊？」

媽咪：「天未光就出左去啦！平時放假叫極你都唔起身架！」

我：「去左飲早茶咋！」

爹地：「你個衰仔都會去飲早茶？信你啊！」

媽咪：「咪係一早起身就唔見左你啦！」

我：「冇啊訓唔著咪同樂晴去飲早茶囉！」

爹地：「咁浪漫啊！咁怪得尋日見到你間房有套校服啦！」

媽咪：「咪以為爹地媽咪唔知先得架！尋日就著校服，今日就飲早茶！幾有情趣啊！」

我：「你地兩個唔係咁都compain我啊？」

媽咪：「點會呢點會呢？爹地同媽咪都青春過架！」

爹地：「阿仔你同樂晴而家做緊既野我同你媽咪當年都有做過架！」

我：「吓？我以為呢條Cue係我地呢代既人先會諗架姐！」

媽咪：「唔係架！我記得當年我同你爹地一齊著校服坐電單車游車河啊！我到而家都仲記得！」

爹地：「老婆你咁都記得啊？」

媽咪：「點會唔記得啊！我當年同你差唔多一日內行晒全港九新界啊！搞到差啲冇油返屋企啊！」

爹地：「係既係既！我地快啲整好啲野食啦！陣間餓親我地個未來新抱就唔好啦！」

我：「係既係既！」

過左一輪，我地今晚既大餐終於準備好！

我：「有得食啦！」

Claudia ＆妹妹：「好Yeah！終於有得食！」

我：「慢慢食啊寶寶！」

Claudia：「知道啦！不過會唔會多得滯啊！」

媽咪：「樂晴你唔叫你爹地媽咪一齊食？」

Claudia：「佢地約左我姨媽食飯啊！下次叫佢地啦！」

爹地：「好啦！」

我：「我幫你整走啲蟹殻啦寶寶！」

Claudia：「好啊！」

妹妹：「我又要我又要！係啦姊姊我過兩日生日啊！你黎唔黎啊！」

Claudia：「當然要黎啦！Angela叫到！如果唔係你哥哥會嬲我架！」

我：「又擺我上枱！」

Claudia：「當然要啦你係我男朋友啊！世伯伯母啲野好好食啊！」

媽咪：「梗係啦！我同你世伯去好遠既地方買架！你要食多啲啊知唔知！」

Claudia：「我驚變大肥婆啊！」

爹地：「唔會既！你咁瘦要食多啲野架！」

我：「總之呢我爹地媽咪唔鐘意蹝野架！你要盡量食啊！」

Claudia：「我真係驚做肥婆啊！不過唔怕啦，反正有人都要左我囉，我做肥婆有乜所謂啊？」

我：「嗰個人係邊個呢？」

Claudia：「你好衰架！咁樣整蠱我？」

我：「好啦唔同你玩啦！快啲食啦！」

Claudia：「知啦！世伯伯母我食完幫你地執野同洗碗啊！」

媽咪：「好啦！樂晴真係好乖乖！你媽咪真係教到你好乖女啊！」

Claudia：「多謝伯母啊！」

媽咪：「阿仔你要幫手洗碗啊！」

我：「知啦！」

食完之後我就同Claudia幫手洗碗，我又乘機Kiss左佢

Claudia：「做咩啊？」

我：「想Kiss下你！」

Claudia：「好衰啊你！」

我：「你覺得今日我表現點啊？」

Claudia：「比你120分啦！好在你都冇令我難做！係呢寶寶點解你咩都就晒我既？」

我：「因為你就我唔到，所以咪惟有我就你囉！同埋我愛你啊！」

Claudia：「多謝！快啲洗碗啦！」

我：「OK！」

我地洗完碗之後，妹妹就捉住我地兩個

妹妹：「阿哥，Claudia姐姐我地不如一齊睇電視啦！」

Claudia：「好啊！你睇咩啊？」

妹妹：「我睇返獎門人啊！」

我：「我都好耐冇睇啦！」

Claudia：「呢個好睇啊！Angela有冇過Runing Man啊？」

妹妹：「冇喎！不過我知阿哥成日睇！」

Claudia：「乜你都會睇架咩？我以為你淨係識睇多啦A夢同Tom ＆ Jerry喎！」

我：「。。。。」

妹妹：「姐姐你都知Tom ＆ Jerry啊？」

Claudia：「以前有睇過，講隻Tom成日想捉Jerry。不過最尾都係阿Tom輸啊嘛！」

我：「咁你都知啊？」

Claudia：「原來你咁低B既！」

妹妹：「好啦我地快啲去睇片啦！爹地媽咪一齊啦！」

爹地媽咪：「好啊！」

於是我地五個一齊去睇獎門人，分享下睇電視既樂趣。

數下數下原來我真係好耐都冇一家人咁樣坐埋一齊睇電視，而且今次仲有Claudia呢個女朋友一齊睇。簡直係人生一大樂事！

而睇電視既過程中，我地都笑到好開心！

不過開心既時刻過得特別快，話咁快又睇完

Claudia：「話乜原來成12點幾啦！聽日仲要返工啊！」

我：「我送你返去啦！」

Claudia：「好啊！拜拜啦Angela！拜拜啦世伯伯母！」

爹地＆媽咪＆妹妹：「拜拜！」

我送完Claudia上去之後就返左自己屋企。。。。跟住就沖左涼訓覺

「唉，又係星期一啦！！」

LM加油

呢個係劇本定係小說黎，全部都係對話

CHAPTER 22-1

鈴鈴鈴。。。。

妹妹：「阿哥同我即刻起身！」

我：「得啦！」

原來今日係妹妹生日，不過呢日我要返工，妹妹要返學

於是我就即起刻起身梳洗，再換件粉紅色恤衫，深藍色西褲同埋著返對深啡色牛津鞋行得

而妹妹就當然換返佢套聖心校服啦！

妹妹：「阿哥叫左Claudia姐姐起身未啊？」

我：「叫左啦！」

妹妹：「好啦！行啦我地！」

我帶住妹妹落左停車場，然後Claudia已經企左係到

佢今日著住粉紅色長袖針織衫加條淺藍貼身牛仔褲，再著對黑色尖頭涼鞋。同埋將頭髮紮成丸子頭。真係好可愛啊！

我：「早晨啊寶寶！」

Claudia：「早晨啊寶寶！早晨啊Angela！」

妹妹：「早晨啊Claudia姐姐！你個髮型好可愛啊！」

Claudia：「下次等你放假幫你整啦！」

妹妹：「好YEAH！」

由於我地三個今日都比平時出左門口，於是我就比左條車匙Claudia

Claudia細細聲問我：「我揸？」

我：「唔唔。。。」

Claudia：「好啦！Angela你想唔想你坐姐姐車啊？」

妹妹：「我要坐！我要坐！我要坐！」

Claudia：「好啦！今日就姐姐車你地返學啦！」

妹妹：「YEAH！」

於是我地三個就上車，而我就坐Claudia隔離，妹妹坐後面

妹妹：「做咩今日會係Claudia姐姐揸車既？」

Claudia：「因為我知道妹妹想坐我車既！同埋今日想你哥哥休息下！」

我：「終於有得休息下啦！」

Claudia：「你就想！你呢世都要車我！」

我：「係既係既！」

話咁快就到左SHCC

妹妹：「拜拜啦阿哥！拜拜Claudia姐姐！阿哥你記得今日係咩日子架可？」

我：「點會唔記得啊！今晚見啊！比心機聽書啊你！」

妹妹：「知啦！Claudia姐姐記得今晚喎！」

Claudia：「今晚見啦！拜拜Angela！」

我地就開車走左

Claduia：「寶寶我手車有冇進步到啊？」

我：「有啊！你就黎好過我啦！」

Claudia：「點會呢點會呢？不過黎黎去去又係呢幾條路。下次我想試下入去新界啲路啊！」

我：「嗰啲路好危險架！你要練好啲技術先得架！」

Claudia：「點解啊？」

我：「因為新界有好多路都係彎多路窄架，再加上成日有人非法寶車。如果少啲技術分分鐘會冇命架！」

Claudia：「真架？例如邊啲架？」

我：「好似新娘潭，荃錦公路，大埔公路同屯門公路嗰啲。我早半年前咪係新娘潭嗰到炒過車囉！」

Claudia：「吓？咁你嗰陣有冇事啊？」

我：「好彩我當時行開左好遠去call拖車，所以我就冇事。不過我架車就比人撞到變成一堆廢鐵啦！」

Claudia：「咁都好啲！不過你唔係話咩爆左Engine咩？」

我：「係爆左Engine停埋一邊先，跟住我就去call拖車，之後突然間比架泥頭車撞埋黎。諗返轉頭好彩我當時落左車，如果唔係我肯定會變人肉三文治。」

Claudia：「好彩咋如果唔係你肯定唔會有機會遇到我呢個又靚又可愛既女朋友啦！」

我：「可能係緣份呢，嗰陣開始我就搬屋，跟住就係O Camp識到你，然後我就搵到而家份工同換左車，最後就係同你一齊左！」

Claudia：「或者命中註定呢。咁你之前架車揸左幾耐啊？」

我：「我考左車牌就揸左兩三年左右，不過其實嗰架車由我出世前已經存在係我地屋企架啦！」

Claudia：「原來咁耐架啦！姐係你爸爸媽媽架？」

我：「係啊！個架車係我出世之前買架！大大話話都用左廿幾年啦！」

Claudia：「之前聽你講咪有電單車既？」

我：「好耐啦！嗰架電單車我比左我同村個兄弟啦！」

Claudia：「點解啊！？」

我：「因為我考左電單車冇幾耐之後就去左英國Exchange，再加上我爹地又唔揸咪比左人囉！之後我返左黎香港都冇揸過電單車啦！」

Claudia：「咁又係啊，香港啲路彎多路窄。技術唔好分分鐘會冇命架！所以我屋企人唔準我考電單車就係咁解啦！」

我：「都岩既！我都唔想你考電單車啊！太危險啦！」

Claudia：「點解啊？」

我：「因為如果你整親既話我會好心痛架！」

Claudia：「好假啊你！到啦我！快啲換返位啦！」

我同Claudia落車換返位

呢個時候又有兩個著住幼稚園校服既小妹妹望住我地

望真啲，原來係穎欣同可盈

穎欣＆可盈：「早晨啊Miss Yeung！早晨啊狸貓哥哥！」

我＆Claudia：「早晨啊穎欣！早晨啊可盈！」

穎欣：「狸貓哥哥你做咩會同Miss Yeung一齊返學校既？」

Claudia：「因為Miss Yeung同狸貓哥哥住得好近所以咪車我返學囉！」

可盈：「我知我知，因為狸貓哥哥同Miss Yeung已經結左婚。姐係爹地同媽咪既關係咁啊。」

我心諗：「你兩個細路女咁八卦架？」

Claudia：「好啦差唔多上堂啦！我帶你兩個入去啦！拜拜啦！今晚見啦！」

我：「拜拜！」

穎欣＆可盈：「拜拜啦狸貓哥哥！」

點解而家啲小朋友會識咁多野架？？？？？連男女關係都知？？？

於是我就揸返車返學

諗諗下其實有時對住班小朋友都幾好

最起碼佢地既每一日都係無憂無慮同開開心心咁過，臉上只有一張可愛既笑臉，唔使面對現實社會既爾虞我詐。

只能說一句「人大了為何憔悴 愉快為何減退」

返到公司，Joel又係到Hi我

我：「點啊希哥？」

Joel：「今晚係咪Angela生日啊？」

我：「係啊！今晚會係屋企幫佢慶祝生日啊！」

Joel：「我又去我又去！我想見Angela啊！我好掛住佢啊！」

我：「你唔係連我個妹都有興趣啊？我話比Kary知！你死硬啦！」

Joel：「喂喂喂唔好啦！對你阿妹有興趣嗰個係我細佬啊！」

我：「叫你細佬唔好諗啦！如果你細佬同我妹妹一齊既話肯定喊三聲啊！」

Joel：「OK just kidding！」

KC：「Aaron你入一入黎！」

我走左入去KC間房到，然後佢就交份禮物比我

KC：「呢份野你幫我比你妹妹啦！係KC叔叔送比佢既生日禮物！」

我：「我幫妹妹同你講聲多謝先！」

KC：「係呢你個妹而家咩樣啊？」

我攞左我同佢張相比KC睇

KC：「你妹妹靚左咁多既，同你媽咪一樣樣！」

我：「係咩？」

KC：「不過我上次見到佢嗰陣仲係個B女。時間過得真係快！」

我：「係啊！」

KC：「係啊以前見到你同Joel兩個由咩都唔識既BB變成我既學生，甚至而家做埋我徒弟啊哈哈！」

我：「咁都要KC你肯比機會我地兩個既！」

KC：「NoNoNo！你地兩個又讀得又玩得又做得！不過Anyway你地兩個要比心機讀書同做野啊！如果唔係我唔比你地兩個grad架！」

我：「知道！」

KC：「哈哈！幫我問候下妹妹啦！下次帶佢上黎搵KC叔叔啦！」

我：「佢上過黎接我收工啦！」

KC：「真架咁叻女？」

我：「係啊！」

KC：「好啦！係啦我要返HKU開會啊！你地睇住時間食飯啦！拜拜！」

我：「拜拜！」

於是我就出返去做野。

你係咪剩係識用問號同感嘆號？
我懷疑樓上所有追故既都係你分身！

痴線呢篇真係純劇本黎架喎

放七一應該有故睇